QUYỂN III - CHƯƠNG 01

HỒN VỀ

* * *

Hoàng đế nắm chặt bàn tay Như Ý rồi mờ mịt suy nghĩ. Hắn nói nhỏ bên tai nàng dặn dò: “Như Ý, không nên nóng giận, đừng rơi vào bẫy của người bên ngoài, trong lòng hãy an tâm”. Lời nói bình tĩnh mà ấm áp như vậy khiến cho cái nặng nề trong lòng nàng cảm động, không khỏi sinh ra vài phần chi tình.

Mặc dù đã rời khỏi lãnh cung nhưng vẫn còn ác mộng quấn quanh người nàng, những tháng ngày khổ cực ở lãnh cung, trong lòng nàng hoảng sợ, thân thể lại đau đớn, dù luôn dùng thuốc an thần nhưng nàng vẫn luôn giật mình tỉnh dậy nửa đêm. Dường như Hoàng đế phát hiện sự bất an của nàng cho nên càng ngày càng ở bên cạnh nàng nhiều hơn, có lần nàng gặp ác mộng mà tỉnh dậy, nàng nghe được tiếng hít thở của hắn, cánh tay hắn ôm chặt thân thể đang đổ đầy mồ hôi của nàng, cho dù đang ngủ say nhưng cũng cánh tay hắn vẫn không chút lơi lỏng. Nàng hỗn loạn ngủ lại, lại rung động bất an mà tỉnh dậy, liền thấy hắn vẫn ôm nàng trong lòng.

Một khắc kia, hai mắt nàng đầy nước, nàng tin tưởng hắn nhất định sẽ cùng với nàng chờ đợi ngày bình minh sẽ đến. Kỳ thật nàng làm chuyện gì cũng đều tính kế chu toàn nhưng mọi chuyện hắn đều làm chủ, cũng xem như rất tốt. Như chuyện của A Nhược, nội bộ bên trong là chuyện xấu hổ lớn nhưng trong mắt người bên ngoài, A Nhược vẫn là Thận tần Tác Xước Luân thị, cẩn thận phụng dưỡng trong cung nhiều năm, thánh sủng không suy, chỉ là nhất thời chết bất đắc kỳ tử, lễ tang uy nghi, trong nhà cũng có vinh sủng.

Mọi việc Hoàng đế đều làm chu toàn nhưng nàng lại không thể không dựa vào chính mình. Rắn ở lãnh cung có thể giết đi, lửa có thể dập tắt thế nhưng bên người luôn có độc vật rục rịch vây quanh, ngấm ngầm canh chừng hãm hại nàng và Hải Lan thì sao không sợ được chứ? Cái mệnh đó nếu không dựa vào chính mình thì còn có ai có thể che chở các nàng chu toàn?

Như Ý im lặng suy nghĩ nhiều điều, Hoàng đế ôn nhu nói: “Trẫm biết Hải Lan vì trẫm mà sinh hạ Vĩnh Kỳ, chịu nhiều đau khổ. Nàng và Hải Lan là tỷ muội tình thâm, hài tử của nàng ấy cũng không khác gì hài tử của nàng. Trẫm hiểu rõ các nàng đã chịu nhiều vất cả, cũng đau lòng hài tử Vĩnh Kỳ này cho nên trên dưới lục cung, vì Vĩnh Kỳ được sinh ra, trẫm đều ban thưởng, Diên Hi cung sẽ được ban thưởng gấp ba”

Sắc mặt Như Ý có chút vui mừng: “Hoàng thượng yêu thương Vĩnh Kỳ, tất nhiên đây là phúc khí của Hải Lan và thần thiếp, chỉ là thần thiếp sợ ban thưởng quá nhiều lại rước lấy thị phi, chung quy cũng bởi vì lúc Tam a ca và Tứ a ca sinh ra cũng chưa từng ban thưởng nhiều như vậy”

Hoàng đế mỉm cười, hắn thở nhẹ phất qua cánh tai của nàng: “Vì hài tử này mà Hải Lan trải qua thập tử nhất sinh, thiếu chút nữa là mất mạng, trẫm ban thưởng nhiều như vậy thì có xá gì cơ chứ? Xưa nay Hoàng hậu luôn tiết kiệm, làm tấm gương tốt, phân lệ của tất cả mọi người đều giảm phân nửa, không được sử dụng đồ bằng vàng. Mấy ngày trẫm thấy nàng bận tâm suy nghĩ nhiều, trẫm vẫn muốn ban thưởng cho nàng nhiều thứ nhưng ngẫm nghĩ lại nên vì nàng chế tạo một thứ. Trẫm vốn định đưa cho nàng, ai ngờ gặp chuyện Hải Lan sinh hạ Vĩnh Kỳ cho nên mới chậm trễ, khi nào rảnh rỗi trẫm sẽ cho người đưa đến cho nàng”.

Như Ý vẫn đang lo lắng Hải Lan chưa tỉnh, hồi hộp khó chịu, nhất thời không để ý đến điều Hoàng đế nói cho nên nàng chỉ mỉm cười cho qua: “Hoàng hậu nương nương chủ trì lục cung, xưa nay lấy tiết kiệm làm đầu, Hoàng thượng vì thần thiếp mà phí nhiều tâm huyết như vậy, thật sự thần thiếp không dám lãng phí quá mức”

Hoàng đế ôn nhiên nói: “Có Hoàng hậu ở đây thì các nàng đâu có được lãng phí chứ? Bây giờ cũng chỉ có Gia tần trang điểm phá lệ tinh tế diễm lệ một chút, mà từ sau khi trẫm đăng cơ, Gia tần sinh hạ được Hoàng tử, lại là tôn nữ Triều Tiên, thân phận cũng cao quý cho nên trẫm nghĩ, lần này ban thưởng cho tần phi lục cung, Gia tần cũng nên thưởng gấp đôi mới tốt”

Hai người nói chuyện nửa ngày như vậy rồi Hoàng đế cũng có chút mệt mỏi, liền quay về cung nghỉ ngơi. Đêm khuya thanh tĩnh, Vĩnh Kỳ đã được nhũ mẫu ru ngủ, mùi máu nồng đậm trong không khí cũng dần biến mất, phảng phất thêm chút mùi sữa cho trẻ sơ sinh. Như Ý ngồi ở bên cạnh Hải Lan, dùng nước gừng chà lau gương mặt và cánh tay Hải Lan, Hải Lan mệt mỏi quá độ cho nên vẫn còn miên man, dung nhan cực kì tiều tụy. Lần sinh dục gian nan này, cơ hồ như lấy đi tính mệnh Hải Lan, chỉ là Hoàng đế đã ra lệnh đuổi hết đám thái y ra ngoài cung, Như Ý suy nghĩ, rồi gọi Tam Bảo: “Ngươi đi tìm hiểu xem đám thái y đỡ đẻ cho Du tần có lén tiếp xúc với người nào không?”

Tam Bảo biết nặng nhẹ, lập tức đáp ứng lui xuống. Diệp Tâm đi lên khuyên nhủ: “Nhàn phi nương nương, ở đây đã có các ma ma đỡ đẻ chăm sóc rồi, tiểu chủ cũng đã ngủ, nương nương không cần ở đây chăm sóc nữa mà hãy quay về cung nghỉ ngơi một chút đi ạ”

Sao có thể nghỉ ngơi được chứ? Những năm tháng khó khăn dài đằng đẵng ở lãnh cung, đều là nhờ có Hải Lan tỉnh thần mà chờ đợi nàng, bây giờ nàng cũng nên che chở bảo vệ Hải Lan mới đúng. Như Ý trầm ngâm một lát, chỉ mỉm cười: “Diệp Tâm, ngươi cũng vất vả lắm rồi, ngươi đi nghỉ đi. Bổn cung sẽ nói Nhị Tâm nấu thuốc cho Du tần, đợi Du tần tỉnh lại sẽ cho muội ấy uống”

Diệp Tâm đáp ứng lui xuống, Như Ý nhìn sắc trời phía đông dần dần sáng sủa, trong lòng càng thêm ủ dột. Hoàng đế sau khi lâm triều thì liền trở về Dưỡng Tâm điện, hắn vừa mới có được Hoàng tử cho nên cảm thấy cao hứng, chỉ có điều đêm qua lại lo lắng cho Hải Lan nên cũng khó tránh khỏi có chút ủ rũ. Hắn vừa mới bước vào Noãn các, đã thấy Hoàng hậu cầm sẵn một chén canh nóng hổi trên tay, cười dài đi lên phía trước. Hoàng đế thấy Hoàng hậu săn sóc như vậy, cũng thấy vui vẻ mà hỏi: “Sao Hoàng hậu lại đến sớm như vậy?”

Hoàng hậu đoan chính vén áo thi lễ, cười nói: “Chúc mừng Hoàng thượng có được Hoàng tử”

Hoàng đế nghe vậy hoan hỉ: “Hoàng hậu cũng biết tin rồi sao?”

Hoàng hậu vội hạ thấp người: “Vốn dĩ đêm qua thần thiếp cũng nên đến Diên Hi cung chăm sóc Du tần sinh nở, chỉ là đáng giận đám nô tài lười biếng, khi thấy thần thiếp ngủ ngon cho nên cũng không đến đánh thức thần thiếp. Sáng sớm nay thần thiếp tỉnh dậy thì nghe nói mẫu tử Du tần bình an, quả thật đáng mừng, thần thiếp nghĩ chắc chắn Hoàng thượng cũng cao hứng lắm, tất nhiên đêm qua đã ngủ không ngon cho nên cố ý đến phòng bếp nấu một chén canh tỉnh thần, hy vọng có thể khiến Hoàng thượng bổ khí, nâng cao tinh thần”

Hoàng hậu ngẩng mặt, ý bảo Tố Tâm dâng chén canh lên, nói: “Hoàng hậu nương nương vừa tỉnh dậy liền lệnh cho cung nhân chuẩn bị, chỉ chờ Hoàng thượng quay về để uống. Một phen tâm ý của nương nương, mong Hoàng thượng nếm thử đi”

Hoàng đế vội ngửi mùi chén canh, không khỏi mỉm cười nhìn Hoàng hậu, khen ngợi nói: “Hoàng hậu vất vả rồi”

Nghĩ đến thời tiết mùa này, Hoàng hậu bất giác cảm thấy ảm đạm nhưng cũng miễn cưỡng cười nói: “Mùa này hoa thủy tiên nở thật đẹp, mấy năm trước nhà ấm trồng hoa vẫn đưa tới hoa thủy tiên loại Lạc Thủy Tương phi, loại hoa này đặt trong điện Hoàng thượng là tốt nhất”

Hoàng đế dửng dưng cười: “Trong tất cả các loài hoa, trẫm chỉ yêu thích nhất hoa thủy tiên mà thôi”

Hoàng hậu nói: “Theo truyền thuyết, thủy tiên là sự hóa thân của Nga Hoàng và Nữ Anh. Năm đó vua Thuấn đi nam tuần thì băng hà, hai chị em Nga Hoàng và Nữ Anh vì đau thương quá độ nên cùng nhau tự vẫn ở sông Tương. Thiên Đế thấy Nga Hoàng và Nữ Anh đối với phu quân có chí có tình cho nên liền đem hồn phách của hai người hóa thành thủy tiên ở bên bờ sông. Thần thiếp và Hoàng thượng đều thích hoa này cho nên tình cảm của thần thiếp đối với phu quân cũng mang theo tâm ý trung trinh”

Hoàng đế suy nghĩ một lát, nhìn Hoàng hậu ôn tồn nói: “Tâm ý của Hoàng hậu, trẫm đều hiểu được”. Hắn quay đầu nhìn đóa hoa thủy tiên trong điện, nhẹ giọng nói: “Lâm thủy tự chiếu, trẫm yêu thích thủy tiên vừa vì cái trung trinh chi tình trong hoa, vừa cảm thấy Nga Hoàng và Nữ Anh luôn kính cẩn nghe theo phu quân, nếu không xem chồng là trời, không xem quân là trời thì sao có thể sinh tử sống chết không rời mà nhất tâm hầu hạ bên cạnh chứ?” Ngón tay hắn thon dài chạm vào đóa hoa: “Mà thủy tiên nở vào mùa đông, thật là hiếm có”

Hoàng hậu ngồi thẳng, chỉ cảm thấy trong lòng ngực nóng hừng hực, ngày nàng trở thành chính thê của hắn chính là ngày toàn tộc Phú Sát vinh diệu, nàng phải gách vác cả tiền đồ của gia tộc và của chính nàng, chưa từng có một ngày buông lơi. Nàng làm sao không biết, nữ tử trong cung nhiều như hoa cỏ tươi đẹp, chỉ có người kia, nàng vẫn kiêng kị cái nữ tử kia, cái người kia luôn tâm đầu ý hợp với hắn, còn nàng thì sao? Nàng chưa bao thấy có điểm nào tương đồng với hắn.

Ý niệm xuất hiện xẹt qua như một cái chớp mắt, dĩ nhiên cũng gợi lên trong lòng nàng đầy hỗn độn và chua xót. Cái chua xót kia cay độc cơ hồ như muốn tàn phá tâm phế của nàng, nàng cố gắng nắm chặt đôi tay, hít thở một hơi mà nhắc nhở chính mình: Ghen tị không phải là biểu lộ thần tình của Hoàng hậu. Cái cảm xúc như vậy chỉ có thể vùi lấp trong lòng, mặc cho nó cắn xé xương cốt mà bên ngoài phải luôn tỏ vẻ ung dung khéo léo.

Nàng ôn hòa nói: “Được Hoàng thượng yêu thích, tất nhiên là tốt rồi. Thần thiếp nghe nói Giang Nam có cống nạp lục mai rất nhiều, xưa nay Nhàn phi yêu thích nhất lục mai, nghĩ đến lục mai cũng là loài hoa chi tình”. Nàng thấy Hoàng đế không nói gì nên nói tiếp: “Hoàng thượng không chỉ vất vả vì quốc sự mà còn vất vả vì chuyện hậu cung, thần thiếp không cầu điều gì chỉ muốn cầu vạn sự của Hoàng thượng vừa ý toại nguyện, không cần phiền lòng mọi việc”

Hoàng đế nói: “Hoàng hậu nói như vậy là cảm thấy trẫm đang gặp chuyện không vừa ý toại nguyện sao?”

Gương mặt Hoàng hậu đoan trang, nói: “Sáng nay thần thiếp nghe nói lúc hỏa thiêu thi thể Thận tần đột nhiên bốc lên ánh lửa màu xanh lam, dẫn tới việc đám cung nhân hầu hạ tang nghi hoảng sợ không thôi. Thần thiếp lại nghe nói đêm qua tuy rằng Du tần sinh hạ Hoàng tử thuận lợi nhưng lúc sinh sản lại khó khăn, ngay cả thân mình cũng tổn thương, thần thiếp không khỏi lo lắng mà nghĩ những chuyện bất thường xảy ra đêm qua chắc có nguyên do”

Hoàng đế ngưng thần nói: “Hoàng hậu đứng đầu lục cung, có gì cứ nói thẳng, đừng ngại”

Ngữ điệu Hoàng hậu trầm tĩnh nhưng hòa hoãn: “Thần thiếp nghe nói tuy Thận tần tự sát ở lãnh cung nhưng đám cung nhân nhặt xác nàng ta có nói, cả người nàng ta đều đầy vết thương, mặc một bộ y phục màu hồng mà chết đi, oán khí sâu nặng. Thần thiếp biết Thận tần trước đây là thị nữ của Nhàn phi, rất nhiều chuyện mà Thận tần đã làm không đúng mực, tuy nhiên bị dùng miêu hình ở trong hậu cung đến chết, lại còn lệnh cho đám cung nhân trong cung chứng kiến để làm bài học giáo huấn thì thật quá ngoan độc, âm đức bi thương”

Hoàng đế khinh cười mà suy ngẫm: “Hoàng hậu cảm thấy chuyện Du tần sinh dục mà tổn thương nguyên khí, Thận tần khi hỏa thiêu lại có ánh lửa cổ quái là đều bởi vì hình phạt Nhàn phi quá ngoan độc sao?”

Hoàng hậu nghe vậy, vội hạ thấp người nói: “Thần thiếp không dám vọng ngôn, chỉ là cung nhân trong cung luôn thấp thỏm sợ hãi, thần thiếp không thể không đến bẩm bảo với Hoàng thượng”

Hoàng đế vẫn mỉm cười đạm bạc nói: “Trẫm cũng đã nói Hoàng hậu là người đứng đầu lục cung, lúc nhỏ trẫm luôn suy nghĩ tới người đứng đầu lục cung trông như thế nào, lúc đó trẫm đã suy nghĩ rất lâu và nghĩ đến hình tượng Quan Âm từ bi đứng trên đài hoa sen, lòng mang thiên hạ, tâm ý từ bi, không nghe bậy, không nói bậy, không suy nghĩ chuyện ác độc, không có lời nói dối. Mọi chuyện đều sáng tỏ trong lòng, dùng tâm tuệ sáng suốt mà xử trí. Hoàng hậu nghĩ có đúng không?”

Hoàng hậu miễn cưỡng cố gắng tươi cười nói: “Thần thiếp vọng ngôn. Chỉ là theo như lời của Hoàng thượng, người đứng đầu lục cung nên mang theo hình tượng Quan Âm nhưng thần thiếp tuy là Hoàng hậu nhưng cũng mang theo thất tình lục dục của người phàm trần. Lời nói của Hoàng thượng mang theo ý nghĩa cảnh giới, thần thiếp cảm thấy mặc cảm”

Đôi mắt hắn trầm đen mang theo ý nghĩ lạnh lẽo, khiến người khác không biết giờ phút này đây, trong lòng hắn đang suy nghĩ gì: "Hoàng hậu nói đúng, người cũng chỉ là người nhưng tuy rằng không đạt được cảnh giới thì tâm ý cũng nên hướng tới điều đó. Hắn mỉm cười, phảng phất như muốn nói chuyện khác: "Cũng như nô tài hầu hạ trẫm lúc trước vậy, Vương Khâm làm người hồ đồ, tùy ý thăm dò tâm ý của trẫm, lại cô phụ ân điển tứ hôn đối thực mà Hoàng hậu ban cho nên trẫm mới trừng phạt hắn như vậy, bây giờ nhờ có hắn làm ví dụ để cho những người khác biết bổn phận hơn"

Hoàng hậu cúi đầu, một lát sau mới nói: “Thần thiếp hiểu được ý tứ của Hoàng thượng. Là do thần thiếp lỡ lời, nguyên là vì sáng nay Gia tần đến thỉnh an, có nói vài chuyện kì lạ trong cung, cũng do quái lực loạn thần cho nên mới xuất ra lại từ miệng thần thiếp”

Hoàng đế gật đầu nói: “Nói như vậy nghĩa là Hoàng hậu không cố ý nói những điều đó, chỉ là Hoàng hậu vô ý mà muốn đàn áp lời đồn đại trong cung, để lòng người không hoảng sợ mà thôi đúng không?”

Hoàng hậu kính cẩn nói: “Dạ. Sau khi thần thiếp trở về, sẽ lập tức giáo huấn cung nhân lục cung, không cho bọn họ hồ ngôn loạn ngữ nữa”

Hoàng đế cười nhẹ, khẩu khí lại ôn hòa: “Xưa nay Gia tần ăn nói không chừng mực, lại là người thẳng tính, có cái gì cũng đều nói ra, không dối gạt trẫm cho nên nàng ta nói cái gì, Hoàng hậu chỉ nên nghe một bên lỗ tai thôi, mọi chuyện không cần để tâm mà đa nghi”. Hắn thấy gương mặt Hoàng hậu dần dần trắng bệch, lại cười nói: “Đúng rồi, có một chuyện trẫm muốn dặn dò Hoàng hậu. Du tần sinh con là việc vui, Hoàng hậu lại là người thay trẫm xử lý khổ tâm hậu cung cho nên trẫm nghĩ đến việc có thêm Hoàng tự, chắc chắn Hoàng hậu cũng càng vui mừng cho nên trên dưới lục cung đều ban thưởng nửa năm lương bổng”

Hoàng hậu miễn cưỡng mỉm cười, lại thấy Hoàng đế ngồi bên cửa sổ, phong tư tú dật nam tử như vậy nhưng hắn cứ như ngọn núi nguy nga, mặc dù quang hoa vạn trượng nhưng nàng chỉ có thể đứng bên dưới mà ngửa mặt nhìn hắn, luôn luôn cảm thấy khó tiếp cận hắn, cuối cùng nàng cố gắng mỉm cười: “Dạ. Ngũ a ca là thứ tử của Hoàng thượng cũng là thứ tử của thần thiếp, chỉ tiếc thần thiếp và Hoàng thượng chỉ có một công chúa, nếu thêm vài nữ nhi ngọc tuyết khả ái như vậy thì thật là tốt biết bao. Nói đi cũng phải nói lại, cũng là do thần thiếp vô năng, không chu toàn được Vĩnh Liễn của Hoàng thượng và thần thiếp”

Hai từ “Thứ tử” chợt kích động đến niềm vui của Hoàng đế mà thay vào đó là nỗi buồn ập đến trong lòng hắn, hắn kìm lòng không được nắm cổ tay Hoàng hậu, nói: “Nữ nhi cũng vậy, thứ tử cũng vậy. Trẫm và Hoàng hậu chung quy đều muốn có một đích tử”

Hoàng hậu cười chua xót, nói: “Hoàng thượng, thần thiếp phụng dưỡng bên Hoàng thượng nhiều năm, tất nhiên có rất nhiều chỗ không phải nhưng thần thiếp luôn luôn tâm niệm về Hoàng thượng. Dù có thế nào đi chăng nữa, thần thiếp cũng sẽ sinh hạ đích tử để an ủi tâm nguyện của Hoàng thượng”

Hoàng đế nắm chặt tay nàng: “Hoàng hậu không cần nói như vậy”

Hoàng hậu liếc mắt nhìn Hoàng đế, bất giác lã chã rơi nước mắt: “Thần thiếp thân là Hoàng hậu cho nên không thể nói ra lời nói yếu đuối như vậy nhưng trên thần thiếp có Hoàng ngạch nương, dưới có công chúa, lại có mẫu gia vinh hoa, người mà thần thiếp có thể dựa vào chỉ có Hoàng thượng mà thôi”

Hoàng đế khẽ than một hơi, khẽ vuốt đầu vai nàng: “Tâm tư Hoàng hậu, trẫm đều hiểu được. Hoàng hậu cũng không muốn hối hận”

Hắn hiểu được sao? Trong lòng Hoàng hậu bỗng nhiên cười khẽ, nữ tử trong cung nhiều như vậy, ai ai cũng đối với hắn nở lúm đồng tiền như hoa, khiến nàng luôn cảm thấy chua xót, nàng như đi trên băng mỏng, hắn làm sao có thể biết được như vậy chứ? Nàng làm bạn với hắn nhiều năm nhưng có nhiều lúc, tâm tư của hắn, nàng không thể đoán được. Tình cảm phu thê chỉ có vinh quang bên ngoài mà thôi, Hoàng hậu nghĩ như vậy, rốt cuộc nhịn không được cúi đầu rơi lệ.

Hải Lan tỉnh dậy vào lúc hoàng hôn, lúc đó Như Ý đã ở bên cạnh nàng cả ngày, Như Ý cũng đã mệt mỏi, chỉ là cắn răng gắng gượng mà thôi. Sau giờ ngọ, Lý Ngọc mang một chiếc hộp tinh xảo đến bên cạnh Như Ý, nói nhỏ: “Nương nương mau mở ra xem thứ gì ở bên trong đi”

Như Ý thấy Hải Lan vẫn chưa tỉnh lại, liền mở chiếc hộp ra thì thấy một cái hộp son phấn, lại có hàng chữ Hoàng đế tự tay viết bên cạnh: “Sơ sơ liêm mạc ánh phinh đình, sơ thí hiểu trang mới”. Chữ viết kia thật khéo léo, Như Ý cơ hồ thấy được khóe môi mỉm cười đắc ý của hắn khi đang viết. Nàng nhẹ nhàng ngửi, nói: “Phảng phất có hương khí son phấn, không phải là mùi hương hoa mai sao?”

Lý Ngọc cười đến không khép được miệng, vỗ tay nói: “Đúng như vậy. Hoàng thượng biết nương nương yêu thích hoa mai cho nên dùng bột phấn hoa mai tinh xảo mà chế thành”

Như Ý không khỏi cảm động. Hắn nhớ kỹ nàng thích hoa mai, nghĩ về dung nhan tiều tụy của nàng cho nên hắn tốn hết biết bao tâm tư, mỹ tần trân bảo để chế tạo son phấn này. Lý Ngọc nói xong rồi cũng rời đi, Như Ý lệnh cho Nhị Tâm mang hộp son phấn kia về lại Dực Khôn cung.

Hải Lan tỉnh dậy kêu một tiếng: “Tỷ tỷ”, Như Ý đang mơ mộng, nghe được tiếng gọi liền tỉnh lại, bất giác vui mừng quá đỗi. Hải Lan mơ hồ, gọi: “Tỷ tỷ, đúng là tỷ tỷ ở đây sao?”

Như Ý cầm bàn tay lạnh lẽo của nàng nói: “Hải Lan, là ta. Ta ở đây”

Hải Lan thở dài, mê man nói: “Tỷ tỷ, muội muội cứ nghĩ rằng muội không qua khỏi rồi chứ”

Như Ý nghe vậy, liền cúi mặt xuống, nàng cho Hải Lan dùng canh giảm đau, nói: “Đừng nói bậy, ta luôn ở đây cơ mà”

Hải Lan hỏi qua chuyện hài tử rồi thở dài nhẹ nhõm một hơi: “Có vạn Phật bảo hộ, cuối cùng muội cũng sinh ra được một đứa con cho tỷ tỷ. Dù có thế nào, chỉ cần hài tử lớn lên, nửa đời còn lại chúng ta cũng có cái để dựa vào”

Hải Lan nói xong, Như Ý rơi lệ: “Chỉ cần muội muội bình an là tốt rồi, còn nói gì hài tử hay không hài tử chứ. Đêm qua muội trải qua cơn thập tử nhất sinh, ta chỉ đứng nhìn mà không làm gì được, cứ sợ ta và muội đều mất đi tính mạng mà thôi”

Hải Lan cười khổ rồi cũng lấy lại cái trầm mặt rất nhanh nói: “Tỷ tỷ không chết, muội lại càng không thể chết. Các nàng hao tốn bao nhiêu tâm cơ, dùng thuốc khiến muội mập lên, trở nên xấu xí để Hoàng thượng không thể sủng ái. Các nàng ta còn khiến hài tử của muội sinh ra khó khăn, nếu không có tỷ tỷ ở bên cạnh làm bạn thì muội muội đã không chống đỡ được mà mẫu tử đều tổn hại, chẳng phải càng làm thỏa mãn tâm nguyện của các nàng sao?”

Như Ý thay nàng chỉnh lại chiếc chăn, ôn nhu nói: “Muội đang mệt, đừng nghĩ nhiều như vậy”

Hải Lan cười lạnh nói: “Sao không nghĩ nhiều được chứ? Các nàng từng bước tính kế, muội chỉ hận muội không đề phòng mà thôi. Mối hận này, cả đời muội không thể quên được!”

Như Ý thương cảm không thôi: “Người bên ngoài hại muội, tất nhiên ta luôn hận trong lòng, nhưng mà Hải Lan, tay của ta không còn sạch sẽ nữa rồi. Tay của ta đã hại chết người khác cho nên ta mới không sinh được con cái, vì thế chuyện trên người muội bị tổn thương là do báo ứng của ta mà gây nên”

Hải Lan giật mình mở to hai mắt, lộ ra sắc mặt khinh thường: “Tỷ tỷ tin vào cái gọi là báo ứng ý trời sao? Nếu trên đời này có báo ứng thì các nàng mấy lần hãm hại tỷ tỷ vì sao không bị ông trời báo ứng chứ? Cái gọi là báo ứng, nó không thuộc vào ý trời mà là phụ thuộc vào ý người! Nếu như ông trời thật sự thương hại các nàng, hận chúng ta ác độc, vậy thì tất cả báo ứng đó hãy đưa vào người Kha Lý Diệp Đặc Hải Lan muội đi! Muội chỉ muốn tỷ tỷ và hài tử vạn toàn mà thôi”

Trong lòng Như Ý chấn động không thôi, nàng chịu nhiều ủy khuất xót xa như vậy, rốt cuộc cũng có một tỷ muội tốt bên cạnh, trong chốn thâm cung cô đơn độc hành thì còn có gì sợ hãi nữa chứ? Nàng vươn tay, nắm chặt bàn tay Hải Lan, cảm động mà nước mắt rơi xuống lã chã. Hai người dùng bữa tối xong thì Hải Lan lại đi ngủ, tinh thần Hải Lan không tốt cho nên vẫn luôn thèm ngủ. Tam Bảo trở về, đem chuyện đám cháy bẩm báo lại cho Như Ý biết từng chi tiết một.

Như Ý xoa chiếc nhẫn vàng, nói: “Tất cả mọi người đều nhận định là do bổn cung bức tử A Nhược cho nên sau khi nàng ta chết, lại biến thành ma quỷ tác yêu tác quái có phải không?”

Tam Bảo lau mồ hôi trên mặt nói: “Cũng không hẳn như vậy! Trong cung luôn thích nhất những chuyện quỷ quái như vậy, nô tài vừa mới đi đến đám cháy, thấy bọn thái giám hỏa thiêu A Nhược hoảng sợ tới mức đều nói mê sảng, hồ ngôn loạn ngữ, vụng trộm hóa giấy vàng tiền mã cho nàng ta!”

Như Ý thở dài: “Oan có đầu nợ có chủ, ai là người hại chết nàng ta thì tất nhiên nàng ta phải đi tìm người đó, bổn cung có sợ gì chứ?”

Tam Bảo đáp ứng một tiếng: “Còn có một chuyện nô tài muốn bẩm báo, nô tài đã thấy hai vị thái y từng hầu hạ Du tần nương nương sinh sản, bọn họ đều từng lặng lẽ đi gặp Trinh Thục hồi môn thị nữ của Gia tần Khải Tường cung. Nô tài nhớ rõ có lần chính miệng Trinh Thục nói, nàng ta là một y nữ ở Triều Tiên. Nô tài hoài nghi, chuyện dùng thuốc trợ sản khi Du tần nương nương sinh sản, e là có can hệ với Khải Tường cung”

Có mây đên tầng tầng âm trầm ngưng ở mi tâm Như Ý, thần sắc như vậy xuất hiện như một cái chớp mắt, nàng dĩ nhiên cười lạnh nói: “Gia tần! Bổn cung cùng nàng ta ở chung nhiều năm như vậy, vẫn cho rằng nàng ta chỉ có miệng lưỡi chanh chua mà thôi, ai ngờ lại có tâm tư thâm độc như vậy”

Ánh mắt Tam Bảo chợt lạnh, nói nhỏ: “Thời gian dài lâu, chim bay cá nhảy cuối cùng không nhịn được mà muốn thoát ra. Nương nương, chúng ta có cần đem đám thái y kia đến tổ giác Gia tần trước mặt Hoàng thượng không?”

Như Ý bình tĩnh nói: “Không cần. Nếu tố giác bọn họ thì Hoàng thượng cũng sẽ chỉ co rằng bọn họ không dùng đúng thuốc mà thôi. Thai nhi của Du tần quá lớn cho nên cũng khó tránh khỏi việc dùng nhiều thuốc trợ sản, cung nữ bên cạnh Gia tần thì chắc chắn cũng sẽ bao biện, mà Hoàng thượng lại phá lệ coi trọng Gia tần cho nên việc này sẽ vô dụng mà thôi”. Âm thanh nàng lạnh lùng nói: “Muốn đả kích một người, chỉ có nước phải nhẫn nhịn, phí mọi khí lực và tâm tư, thế nào cũng có ngày phản khích”

Như Ý quay đầu thấy Hải Lan đang ngủ ngon, Vĩnh Kỳ ăn uống cũng rất tốt, ăn no rồi lại lăn ra ngủ cho nên nàng quay trở về Dực Khôn cung. Như Ý mới xuống kiệu thì đã thấy một thiếu niên hơn mười tuổi đang đứng cửa cung chờ đợi. Theo bản năng, nàng liền nhận ra người đó là ai, vội kêu lên: “Vĩnh Hoàng!”

Thân ảnh kia mừng rõ quay đầu, chạy vào lòng nàng: “Ngạch nương!”

Như Ý nâng khuôn mặt hắn lên để nhìn kỹ nói: “Hảo hài tử! Bây giờ đã cao lớn, tráng kiện rồi, xem ra Thuần phi đối đãi con rất tốt! Đi vào trong với ngạch nương nào!” Nàng nắm chặt tay Vĩnh Hoàng đi vào bên trong điện: “Bên ngoài lạnh lắm, theo ngạch nương vào bên trong cho ấm áp. Ngạch nương sẽ cho người làm ít điểm tâm cho con”

Vĩnh Hoàng do dự một lát rồi lắc đầu nói: “Nhi thần ở đây chỉ được một chút thôi”

Như Ý khả nghi nói: “Sao vậy?”

Vĩnh Hoàng do dự, cuối cùng cũng nói: “Nhi thần... Thuần nương nương không cho nhi thần đến Dực Khôn cung”

Như Ý lập tức hiểu rõ, xoa xoa bàn tay lạnh lẽo của hắn nói: “Con đến đây lâu rồi à?”

Vĩnh Hoàng liên tục gật đầu: “Từ sau khi ngạch nương hồi cung, Thuần nương nương vẫn không thích nhi thần đến Dực Khôn cung gặp ngạch nương cho nên nhi thần chỉ có thể thừa dịp đêm nay Thuần nương nương chăm sóc Tam mới vụng trộm đến đây”

Như Ý hiểu rõ cái khó xử của hắn, ôn nhu nói: “Vậy con mau trở về đi, con đi lâu rồi chỉ sợ cung nhân trong cung Thuần phi đi tìm, nếu biết được con đến đây thì sẽ không hay đâu”. Vĩnh Hoàng lưu luyến không rời mà gật đầu, Như Ý thay hắn sửa sang lại y phục, nói: “Mau đi đi, đừng để người khác thấy ngạch nương gặp con. Nếu ngày lễ, ngày Tết thì ngạch nương sẽ danh chính ngôn thuận gặp con. Bây giờ con đã ở Chung Túy cung của Thuần phi, nàng ta lại có Tam a ca cho nên con phải cẩn thận thuận theo nàng ta, con đã hiểu chưa?”

Nước mắt trong mắt Vĩnh Hoàng trong suốt: “Nhi thần hiểu rõ”

Như Ý luyến tiếc, đau lòng nói: “Mấy năm nay ngạch nương không ở bên cạnh con, con đều lén đến đây, con nhất định phải cố gắng làm tốt mọi việc, không cần lo lắng cho ngạch nương. Con hiểu không?”

Vĩnh Hoàng rưng rưng nước mắt nói: “Lúc ngạch nương còn ở lãnh cung, nhi thần vẫn luôn vướng bận. Nay có thể thấy được ngạch nương vạn sự bình an, nhi thần cũng yên tâm rồi, chỉ là...” Hắn nói nhỏ: “Ngũ đệ giờ đã sinh ra, Thuần nương nương cũng không vui lắm”

Như Ý nói nhỏ nhẹ: “Nàng ta không vui là việc của nàng ra, con chỉ cần để ý đến con, chăm chỉ đọc sách, không chịu thua kém ai là được rồi”

Vĩnh Hoàng gật đầu, cuối cùng nghĩ lại vẫn thấy sợ cho nên vội vàng mang theo tiểu thái giám bên cạnh đi cùng. Đến khúc đường vắng, Vĩnh Hoàng mới chạy chậm lại, tiểu thái giám vội nói: “Đại a ca chạy chậm một chút đi ạ. Thứ cho nô tài nói câu này, hôm nay Đại a ca thật sự không đúng. Thuần phi nương nương đối đãi với Đại a ca rất tốt, Đại a ca cần gì phải đến vấn an Nhàn phi, nếu bị Thuần phi nương nương biết được, chắc chắn sẽ gây ra sóng gió lớn mà thôi”

Vĩnh Hoành bình tĩnh nói: "Thuần nương nương tất nhiên đối đãi ta tốt nhưng nương nương vẫn còn A ca thân sinh thì ta có thể tính toán được cái gì chứ? Có tốt thì ta cũng chỉ là con nuôi mà thôi. Nhưng Nhàn nương nương lại không như vậy, bây giờ Nhàn nương nương đã ra khỏi lãnh cung, nhất định Hoàng a mã sẽ đối đãi tốt với Nhàn nương nương. Nếu Nhàn nương nương nhận dưỡng dục ta lại lần nữa thì tất nhiên là rất tốt, còn nếu không thì ta đành phải cố gắng dung hòa giữa Nhàn nương nương và Thuần nương nương mà thôi, có như vậy mới là cách tốt nhất để bảo toàn chính mình.

Tiểu thái giám kia không ngờ Vĩnh Hoàng lại có tính toán kỹ càng như vậy, dường như khác với cái hình ảnh ít nói an phận ngày thường cho nên cũng không dám nói gì.

Như Ý quay về Dực Khôn cung, nghĩ lại tình đời đến canh hai mới mông lung đi ngủ. Tuy rằng đã vào tháng Hai nhưng thời tiết vẫn còn rét lạnh. Như Ý ngủ muộn rồi bất giác kêu lên: “Nhị Tâm...”

Nhị Tâm không có lên tiếng, Như Ý mới chợt nhớ đêm nay Nhị Tâm không gác đêm, cuối cùng chỉ có tiểu nha đầu Lăng Chi lên tiếng, Lăng Chi tuy tuổi còn nhỏ nhưng lại cực kỳ thông minh, nàng ta vội chạy vào hỏi: “Nương nương khát nước sao?”

Như Ý vén màn lên, uống liền hai chén trà, vỗ ngực nói: “Bên trong tẩm điện hơi nóng, mau mở cửa đi”

Lăng Chi vội nói: “Bây giờ bên ngoài còn rét lạnh, nương nương lưu ý ngọc thể”

Như Ý sờ mồ hôi trên trán: “Ngươi nhìn khuôn mặt bổn cung đổ đầy mồ hôi đây này, mau mở cửa sổ nào”

Lăng Chi vội đáp ứng đi đến bên cửa sổ, liền đẩy cánh cửa sổ ra, bỗng nhiên trước mắt thấy một bóng dáng mang theo màu huyết hồng, lại có thêm vài tiểu linh màu trắng xanh bay trông không khí. Lăng Chi sợ tới mức hai mắt đăm đăm, run môi lẩm bẩm nói: “Ma trơi! Ma trơi!”

Như Ý ngồi ở trên giường, không biết Lăng Chi đã thấy cái gì cho nên cũng không kiên nhẫn hỏi: “Lăng Chi, ngươi nói gì vậy?”

Lăng Chi sợ tới mức choáng váng, quay đầu lại, lẩm bẩm nói: “Ma trơi, mùa đông như vậy cũng có quỷ hỏa sao?” Nàng bỗng nhiên hét lên một tiếng: “Lúc hỏa thiêu Thận tần, lửa thiêu mang màu xanh lam. Có quỷ! Có quỷ! Quỷ treo cổ quay lại rồi!” Nàng vừa hét vừa lấy tay che kín lỗ tai, chạy đến góc tường mà trốn tránh.

Như Ý nghe tiếng kêu đáng sợ của Lăng Chi, tay chân cũng không khỏi hoảng sợ, vội mang giày đứng dậy, lôi kéo Lăng Chi nói: “Ngươi điên rồi, sao lại mở cửa sổ lớn như vậy, muốn bổn cung bị đông lạnh sao?”

Lúc này Lăng Chi sao còn nghĩ đến điều đó nữa chứ, tuy rằng Như Ý nổi giận nhưng lại không chịu được khí lạnh, đành phải đi tới cửa sổ mà khép cửa lại. Tay Như Ý mới vừa chạm cánh cửa sổ thì có một cỗ gió lạnh đột nhiên thổi vào, khiến cho lông tóc trên người nàng dựng đứng, nàng vội nắm chặt xiêm y, nói: “Nha đầu kia đúng là bị phong ma rồi!”

Như Ý nói chưa dứt lời thì bỗng nhiên có một cái thân ảnh huyết hồng thổi qua trước mặt nàng. Chính mắt Như Ý nhìn thấy, khuôn mặt liền tái nhợt, thân mình run lên kịch liệt, kêu lên một tiếng sợ hãi rồi ngã xuống đất ngất đi. Như Ý chịu sự kinh hách này mà ngất xỉu đến ngày thứ hai mới tỉnh dậy. Miệng luôn than thở mê sảng, cơ thể lại bị sốt, mồ hôi từng đợt chảy ra. Thái y đến chẩn mạch đều nói là do kinh sợ. Tiểu nha đầu Lăng Chi cứ mở to hai mắt, trong miệng không nói được gì, chỉ lui vào góc tường ôm đầu than thở: “Quỷ treo cổ trở lại rồi! Quỷ treo cổ trở lại rồi”

Tuy chuyện ánh lửa hỏa thiêu của Thận tần vừa mới được áp chế nhưng đám cung nhân ngầm khó tránh khỏi nghị luận, bây giờ nghe đến ba chữ: “Quỷ treo cổ” liền nghĩ ngay đến chuyện Thận tần thắt cổ tự sát, lại nghe người ở lãnh cung kể lại mấy đêm nay luôn nghe tiếng khóc của một nữ tử oán hận cho nên mọi ngươi càng thêm cảm thấy sởn tóc gáy, chuyện quỷ gây náo loạn ở Dực Khôn cung khiến cả hậu cung ầm ĩ, đám cung nhân nói chuyện say sưa về đề tài này.

Hi Nguyệt cùng với Lục Quân và Ngọc Nghiên thấy thái độ chấn kinh của Như Ý, cũng đều nói đùa nửa ngày. Hi Nguyệt quay về cung cũng thấy có chút mệt mỏi, vừa gặp đám thái giám ở Nội Vụ phủ mang chăn đệm đến, nàng mệt mỏi hỏi: “Có chuyện gì vậy?”

Cầm đầu đám thái giám bước ra tươi cười lấy lòng, nịnh nọt nói: “Vì mới vào mùa xuân cho nên Hoàng hậu nương nương dặn dò trong cung đều phải thay đệm chăn mới, vì thế Nội vụ phủ mới đem đến loại tốt nhất cho Quý phi nương nương”

Hi Nguyệt thấy áo ngủ bằng gấm cùng gối mềm đều thêu hình dáng thạch lựu, hoa sen, trúc sênh, hồ lô, dây leo, kỳ lân mà nàng thích nhất cho nên bất giác tươi cười: “Tốt lắm!”

Thái giám kia cười nói: “Áo ngủ và cái đệm chăn được thêu hình hồ lô và dây leo tạo thành hoa văn cát tường, hồ lô nhiều hạt, ví như sinh nhiều con cháu. Thêu hình thạch lựu mang ý nghĩa có nhiều con nhiều phúc. Nương nương xem, quan trọng nhất là chiếc gối mềm này, được thêu hình đồng tử cưỡi Kỳ Lân, cầm theo hoa sen và trúc sênh trong tay, ngụ ý vì” Liên sinh “, lại có kỳ lân đưa con tới”. Thái giám kia cười thần bí nói: “Chiếc gối mềm này cũng dành cho Gia tần và Du tần cũng bởi vì hai vị nương nương đều có phúc khí sinh hạ được A ca”

Hi Nguyệt yêu thích không ngừng buông tay, vỗ về chiếc gối mềm rồi nói: “Gia tần có tiếng hào phóng, dùng cái gì cũng xa hoa, thường ngày nàng ta luôn xem thường Du tần, vì sao bây giờ lại dùng đồ giống nhau với Du tần như vậy?”

Thái giám kia vội bước lên nói: “Nương nương nghĩ xem, nếu Du tần không sinh được A ca thì đời nào Gia tần chịu điều đó chứ?”. Hắn thấy mi tâm Hi Nguyệt hơi nhíu mày, liền cười làm lành nói: “Kỳ thật Hoàng thượng sủng ái Gia tần như vậy, bất quá vì hài tử của Mai tần và Di tần mất đi cho nên cái thai của Gia tần mới quý giá mà thôi. Nếu nương nương có được A ca thì cho dù nàng ta có công sinh Tứ a ca cũng không xứng xách giày cho nương nương đâu”

Hi Nguyệt nghe vậy, thấy trong lòng vui mừng: “Nếu không phải nàng ta có được A ca, khiến Hoàng thượng yêu thích thì làm sao bổn cung chịu thua với nàng ta cơ chứ?”. Nàng lấy chiếc gối mềm đưa cho Mạt Tâm: “Đi thay chiếc gối này cho bổn cung”. Nàng liếc mắt nhìn thái giám kia, mỉm cười nói: “Nếu đúng như lời các ngươi nói, bổn cung sẽ ban thưởng cho các ngươi”

Thái giám kia vui vẻ đáp ứng, lại nói: “Sư phó điều hương Nội vụ phủ mới điều chế An tức hương cho nương nương, còn bỏ thêm vào một ít tử tô, Hữu ích tỳ, Tuyên phế có tác dụng điều hòa khí huyết, dùng cho phượng thể Quý phi nương nương là thích hợp nhất. Thỉnh nương nương vui lòng nhận cho”. Hắn nói xong liền cáo lui.

Hi Nguyệt lệnh cho Mạt Tâm đốt An tức hương lên, quả nhiên mùi vị ngọt ngào, tinh thần cũng sảng khoái lên. Nàng cảm thấy thích thú, liền nói: “Cũng coi như Nội vụ phủ dụng tâm”. Nói xong nàng liếc mắt nhìn Mạt Tâm nói nhỏ: “Nô tài hầu hạ bên ngoài Dưỡng Tâm điện là Tiểu Trương và Tiểu Lâm Tử, ngươi hãy chuẩn bị ít bạc cho bọn họ đi, mấy năm nay bọn họ vẫn hay để ý tin tức Hoàng thượng mà bẩm bảo cho phụ nhân, bọn họ đắc tội với Hoàng thượng không nhỏ đâu”

Mạt Tâm đáp ứng nói: “Nô tỳ hiểu được, chỉ là lúc trước Vương Khâm lúc nào cũng dễ dãi, chúng ta không cần dụng tâm nhiều. Bây giờ có Lý Ngọc, Tiến Trung và Tiến Bảo, bọn họ lúc nào cũng nghiêm khắc, thật là hết cách rồi”

Hi Nguyệt phiền não nói: “Đúng vậy! Đều do Vương Khâm làm hỏng chuyện đại sự! Đúng là đau đầu! Nếu không thì sao chúng ta lại nhờ vả Tiểu Trương và Tiểu Lâm chứ, ngươi cẩn thận một chút, đừng để Hoàng thượng biết được, nếu không lại nổi giận lôi đình”

Mạt Tâm nhu thuận nói: “Nương nương an tâm. Hôm nay nương nương nói chuyện với Thuần phi và Gia tần nên giờ chắc cũng mệt mỏi rồi, nương nương mau đi ngủ sớm đi ạ. Ngày mai còn phải đi đến thỉnh an Thái hậu nữa, nương nương không phải không biết tính tình Thái hậu, Thái hậu luôn không thích đám tần phi tới trễ, nếu đi trễ, chỉ sợ Thái hậu nổi giận mà thôi”

Hi Nguyệt cầm lò sưởi tay, khinh xuy nói: “Năm đó đích thân phụ thân đưa Đoan Thục công chúa đến vùng Mông Cổ xa xôi, bổn cung cứ tưởng rằng Thái hậu sẽ phá lệ đối đãi với bổn cung tốt một chút, ai ngờ nhiều năm như vậy, bổn cung chưa từng thấy Thái hậu đối đãi tốt với bổn cung. Dù sao Thái hậu cũng không phải là ngạch nương thân sinh của Hoàng thượng thì làm gì mà khó chịu như vậy, bổn cung xem Thái hậu còn sống thọ bao nhiêu năm nữa, bổn cung cần gì phải để ý Thái hậu chứ”

Mạt Tâm cười làm lành nói: “Đúng vậy! Hoàng thượng sủng ái nương nương như vậy, ngay cả Hoàng hậu nương nương cũng đối đãi tốt với nương nương. Thái hậu tỏ về uy quyền cho ai xem chứ, làm vậy cũng chỉ khiến bản thân ngột ngạt mà thôi”

Mạt Tâm nói xong, liền hầu hạ Hi Nguyệt rửa mặt, đột nhiên nhớ tới một chuyện: “Hôm nay Gia tần thấy Nhàn phi rồi nhìn bổn cung chê cười A Nhược phản bội Nhàn phi, rồi A Nhược biến thành quỷ cũng không bỏ qua cho Nhàn phi. Nhưng chính bản thân Gia tần thì có gì tốt chứ? Nàng ta hận nhất việc A Nhược được sủng ái nhiều như vậy, lúc A Nhược được phong tần, bổn cung có nghe thấy nàng ta còn đánh A Nhược nữa, nếu đã như vậy, bổn cung không biết A Nhược có đến tìm nàng ta hay không nữa đây?”

Mạt Tâm cười hì hì nói: “Tính tình Gia tần lợi hại, nhiều người không thích cách ăn nói của nàng ta, không chừng A Nhược cũng đang hận nàng ta”

Hi Nguyệt hứng thú nói: “Ngươi không thấy bộ dáng Nhàn phi hôm nay thế nào đâu, lúc nàng ta ra khỏi lãnh cung, tính tình cũng xem như thay đổi lợi hại, dùng miêu hình ban tặng cho A Nhược, khiến nàng ta treo cổ tự sát ở lãnh cung. Ai ngờ bây giờ Nhàn phi gặp phải ma quỷ, lại bị dọa đến thành bộ dáng kia, trông thật buồn cười!”

Tay chân Mạt Tâm rón rén thay Hi Nguyệt tháo đôi phượng thoa mạ vàng xuống, cười nói: “Mọi việc cũng do Nhàn phi làm ra, khó trách âm hồn A Nhược không tiêu tan mà quấn lấy Nhàn phi”

Hi Nguyệt có chút sung sướng khi thấy người khác gặp họa, liền mắng: “Lúc nàng ta ở lãnh cung, gặp đại nạn mà vẫn không chết, nay lại bị ma quỷ đuổi theo không buông, đúng là báo ứng”

Mạt Tâm cười hì hì nói: “Nô tỳ nghe nói đám cung nhân ở Dực Khôn cung nói, lúc gặp quỷ, Lăng Chi thấy được một bóng dáng lệ quỷ mặc y phục màu hồng, lúc A Nhược chết đi cũng mặc y phục màu hồng, đó là oán khí cao đến tận trời cho nên chết đi mới biến thành quỷ như vậy. Xem ra, thật sự cũng làm thỏa mãn tâm nguyện A Nhược”

Hi Nguyệt nghe vậy, liền có chút kinh sợ: “Có chuyện như vậy sao?”

Mạt Tâm ghé sát vào bên tai nàng, mặt đầy quỷ bí: “Đúng vậy ạ! Nô tỳ nghe nói, nếu người ta chết đi mà bị oan uổng thì sẽ biến thành ma quỷ báo thù. Nếu lúc người đó chết đi mà mặc y phục màu hồng thì sẽ biến thành lệ quỷ”

Hi Nguyệt nghe như vậy liền ấn ngực nói: “Chuyện ma quỷ có thật sao?”

Mạt Tâm đắc ý nói: “Tất nhiên là có rồi! Đó là lệ quỷ, ngay cả các pháp sư cao tay cũng không trị nổi đâu, nếu không Nhàn phi là người kiên cường như vậy thì sao bị dọa sợ thành bộ dáng như vậy chứ? Nương nương nghe xem, có phải đằng trước Dực Khôn cung có thanh âm của các pháp sư đang tụng kinh không? Nô tỳ nghe Song Hỉ nói, đại sư ở Bảo Hoa điện đang đi tụng kinh trấn áp khắp Dực Khôn cung nhưng Nhàn phi bây giờ vẫn còn mê sảng ăn nói mơ hồ”

Hai người đang nói chuyện thì cửa sổ bị gió thổi mở ra, vang lên một tiếng “Két”, ngọn nến trong cung cũng bị thổi tắt. Hi Nguyệt hoảng sợ, vội cầm tay Mạt Tâm nói: “Đừng nói bậy nữa!”

Mạt Tâm bị trận gió này làm cho sợ hãi, cũng có chút bất an, vội im lặng hầu hạ Hi Nguyệt đi ngủ, có lẽ là nhờ An Tức hương cho nên Hi Nguyệt ngủ rất nhanh, chỉ là nàng không ngủ được ngon, lăn qua lăn lại vài lần rồi mới dần dần im lặng. Mạt Tâm nghe Hi Nguyệt hít thở đều đều mới an tâm đi ngủ. Cũng không biết trải qua bao lâu, tựa hồ như Mạt Tâm cảm thấy trên mặt đang có thứ gì phất qua, nàng mơ màng mở to hai mắt, chỉ thấy cửa sổ bị gió thổi tung ra khi nào không hay, ánh nến trong cung lúc sáng lúc tối. Mạt Tâm hoảng sợ, vội lấy tay sờ mặt mình, dựa vào ánh nến mỏng manh mà thấy một bóng dáng y phục màu hồng bay qua, bay lại.

Trong lòng Mạt Tâm hoảng sợ, không biết sao lại vươn tay chạm vào khuôn mặt mình, trên đầu ngón tay dính chút nước màu hồng, cho dù nàng đang buồn ngủ nhưng cũng kinh sợ, hồn phách như muốn bay lên chín tầng mây, nàng nhịn không được mà hét lên: “Máu! Sao lại có máu ở đây chứ?”

Bên ngoài cửa sổ có một bóng dáng màu hồng bay qua, vừa vặn đứng ở trước mặt Mạt Tâm, khuôn mặt bóng dáng kia trắng bệch, nước mắt màu máu chảy ra đầy mặt, nói: “Là các ngươi hại ta”

Cả người Mạt Tâm run rẩy, liền xoay lưng lại thì đã thấy Hi Nguyệt kinh sợ đầy mặt từ lúc nào. Trên trán Hi Nguyệt mồ hôi chảy ròng ròng, nàng hoảng sợ há to miệng, không nói nên lời. Mạt Tâm rốt cuộc cũng phục hồi tinh thần kêu gọi cung nhân nô tài thì cái hồng ảnh kia liền biến mất.

Đêm nay cả Hàm Phúc cung kinh hãi, Hi Nguyệt phát điên lên, lôi kéo tay Mạt Tâm nói: “Vì sao lại tới tìm ra? Vì sao lại tới tìm ta? Nàng ta không phải nên đi tìm Nhàn phi sao? Là Nhàn phi hại chết nàng ta, không phải ta!”

Mạt Tâm không nhịn được run rẩy, rúc vào bên cạnh Hi Nguyệt, kinh hoàng nhìn xung quanh, nói thầm: “Nô tỳ nhìn thấy A Nhược, đúng là A Nhược, không sai một chút nào, trong ánh mắt nàng ta đều chứa đầy máu, nói là chúng ta hại nàng ta! Không phải! Nàng ta nói các ngươi hại ta”. Mạt Tâm liên tục vẫy tay, che mặt lại: “Nô tỳ không biết, nô tỳ không biết gì cả, là A Nhược nói các ngươi chứ không phải là nô tỳ nói”

Sắc mặt Hi Nguyệt trắng bệch, run rẩy, giọng the thé nói: “Không! Không phải! Vì sao nàng ta không đi đến Trường Xuân cung mà tìm Hoàng hậu? Sao lại đến tìm chúng ta chứ?”

Mạt Tâm kinh sợ ôm lấy thân mình, nói: “Hoàng hậu nương nương là người đứng đầu lục cung, mang theo dương khí cực lớn, sao ma quỷ dám đến gặp Hoàng hậu được chứ? Cho nên nàng ta mới tìm đến nương nương mà thôi”

Hi Nguyệt sợ đến mức ngay cả nước mắt cũng không chảy ra được, cố gắng che lại lỗ tau, hoảng sợ nói: “Không phải! Không phải! Là Hoàng hậu lệnh Tố Tâm đi chiêu dụ nàng ta, ta chỉ là ở bên cạnh Hoàng hậu nghe theo một chút thôi”

Mạt Tâm sợ tới mức khóc rống lên: “Nhất định A Nhược oán hận nương nương vì lúc trước nương nương bắt nàng ta quỳ ở trong mưa, sau này tuy rằng nàng ta quy thuận Hoàng hậu nương nương nhưng chuyện kia, chúng ta vẫn không thoát được can hệ. Cho dù nàng ta rời bỏ Nhàn phi nhưng kỳ thật nàng ta vẫn còn oán hận chúng ta cho nên mới mang bộ y phục màu hồng đến tìm chúng ta đền mạng!” Đột nhiên nàng phát hiện cái gì đó, chỉ vào y phục Hi Nguyệt đang mặc nói: “Nương nương, có phải là do y phục màu hồng của nương nương chiêu dụ nàng ta đến không?”

Hi Nguyệt vừa cúi đầu, quả nhiên chính mình đang mặc tẩm y màu hồng, nàng cả kinh cơ hồ ngất đi, cuống quít dùng hết sức lực cởi bỏ tẩm y xuống, lẩm bẩm nói: “Nàng ta không nên tới tìm ta! Không nên tới tìm ta!” Nàng nhìn ánh nến u u xung quanh, khản cả giọng kêu gào: “Người đâu! Mang đèn tới đây! Mang đèn tới đây!” Cung nhân bên ngoài thấy thấy tiếng kinh sợ của nàng, vội vàng mang nến đến, sáng rực như ban ngày, lúc đó Hi Nguyệt mới thoáng im lặng.

Mấy ngày sau, phàm là cung nhân ở Hàm Phúc cung đi ra bên ngoài vào ban đêm thì đều nghe thấy tiếng khóc. Hi Nguyệt chịu đủ kinh hách, vội vàng đi đến Bảo Hoa điện dâng hương cầu phúc, rồi mang một đống bùa quay về. Ai ngờ đang trên đường quay về thì lại thấy một hồng ảnh thổi qua cho nên càng ngày nàng càng sợ hãi, không dám đi ra ngoài.

Từ đó, Hàm Phúc cung càng thêm nhiều thái giám thị vệ phòng thủ nhưng cho dù phòng bị thế nào đi chăng nữa thì ban đêm vẫn có ma trơi xuất hiện. Hi Nguyệt kinh sợ đến mức thành bệnh, Hoàng đế đến thăm, nàng cũng sợ tới mức chỉ khóc lóc, không nói được câu gì. Hoàng đế nhìn nàng cũng thấy đau lòng cho nên thỉnh thái y đến xem, thái y nói là tâm bệnh, tuy rằng cũng đã dùng thuốc nhưng vẫn không thấy khởi sắc.

Ngược lại Như Ý càng ngày càng khỏe lên, từ khi Hàm Phúc cung gặp quỷ thì Dực Khôn cung lại yên tĩnh, đám cung nhân âm thầm nghị luận, đều nói ngày đó quỷ hồn A Nhược muốn đến Hàm Phúc cung, chỉ là đến nhầm Dực Khôn cung mà thôi, cũng có người nói, không chừng Tuệ quý phi đứng sau làm chủ hại A Nhược cho nên mới tìm Tuệ quý phi báo thù rửa hận.

Lời đồn đại lung tung như vậy, Hoàng hậu mặc dù cũng đã cực lực áp chế nhưng vẫn không được cho nên vào một ngày, Hoàng hậu và Ngọc Nghiên cùng với Hòa Kính công chúa đi đến Hàm Phúc cung thăm Hi Nguyệt, ba người mới đến cửa cung thì thấy Song Hỉ đưa tiễn Phúc Già cô cô ra ngoài. Hoàng hậu hơi nhíu mày, vội nói: “Phúc Già cô cô cũng đến, chỉ sợ là bệnh tình Quý phi nặng nề rồi”

Ngọc Nghiên cầm chiếc khăn tay vẫy vẫy nói: “Thái hậu cũng nể nang thể diện Quý phi tỷ tỷ nên mới đến thăm như vậy, nếu thần thiếp bị bệnh thì chắc chẳng có ai đến thăm đâu”

Hoàng hậu liếc nhìn nàng một cái: “Càng nói càng vô phép tắc. Muội thẳng thắng là tốt nhưng cũng nên sửa lại một chút đi, càng nói càng không biết kiêng kị”

Tuy rằng Hoàng hậu răn dạy nhưng khẩu khí kia không mang theo chút trách cứ nào mà chỉ là thuận miệng vui đùa. Ngọc Nghiên cười xinh đẹp, đỡ lấy tay Hoàng hậu đi vào. Mới vừa bước vào cung thì đã thấy mặt nạ hình thù quỷ quái treo trên cửa điện, Hòa Kính đột nhiên nhìn thấy, sợ tới mức chạy trốn sau lưng Hoàng hậu. Hoàng hậu trấn an Hòa Kính, lại thấy trên tường dán đầy bùa chú cùng với Phật châu, trong điện mùi thuốc trừ tà bay lượn trong không khí, cơ hồ muốn khiến người khác ngất xỉu.

Hòa Kính không chịu được cái mùi như vậy, nhất thời ho khan liên tục, Liên Tâm vội đỡ lấy nàng đưa ra bên ngoài. Hi Nguyệt thấy Hoàng hậu bước vào, giãy dụa muốn đứng dậy thỉnh an, Hoàng hậu thấy nàng đang ốm đau bệnh tật, sắc mặt vàng như nến, trên trán đeo một chuỗi hạt trừ tà, Hoàng hậu bất giác vừa bực mình vừa buồn cười: “Không ngờ muội lại ốm đến mức thành bộ dáng này! Thái y đã chữa trị chưa?”

Hi Nguyệt lã chã rơi nước mắt: “Đây không phải là chứng bệnh mà Thái y có thể chữa trị được cho nên đến cũng không có tác dụng gì!”

Hoàng hậu nghe thấy không vui, đang muốn nói điều gì đó thì đã thấy một tiểu cung nữ bước vào mang theo hai chén nước, cung kính nói: “Hoàng hậu nương nương, Gia tần nương nương, nương nương chúng nô tỳ thích quả dâu trà, cho nên vào mùa xuân có hái ít quả dâu đem ngâm vào mật ong nước đường, có vị chua ngọt ngào, vô cùng tốt cho nên thỉnh Hoàng hậu nương nương và Gia tần nương nương nếm thử”

Hoàng hậu mỉm cười: “Xem ra món ăn trong cung bổn cung lại tinh xảo kém xa cung Tuệ quý phi”. Dứt lời nàng bưng chén trà lên đưa đến bên môi, Ngọc Nghiên uyển chuyển nói: “Hoàng hậu nương nương, Hoàng hậu luôn dùng thuốc bổ mà thuốc bổ mang tính nhiệt, quả dâu này mang tính hàn, chỉ sợ nếu Hoàng hậu dùng thứ này sẽ xung khắc với thuốc bổ của nương nương mà thôi”

Hi Nguyệt nghe được câu này, không khỏi ngạc nhiên nói: “Thần thiếp cứ nghĩ chỉ có Hoàng hậu nương nương mới tinh thông dược tính nóng hàn, sao Gia tần cô cũng biết như vậy chứ?”

Sắc mặt Hoàng hậu hơi trầm xuống, dừng tay nói: “Đúng là như vậy”

Ngọc Nghiên chỉ nhìn Hoàng hậu nói: “Quý phi nương nương nói đùa, muội muội thì có thể biết được cái gì chứ? Chỉ là ngẫu nhiên nghe Hoàng hậu nương nương nói qua vài lần cho nên mới ghi tạc trong lòng mà thôi”

Hoàng hậu khen ngợi, liếc mắt nhìn Ngọc Nghiên, Hi Nguyệt lại thấy kinh sợ, nói: "Bây giờ chỉ có Hoàng hậu nương nương và Gia tần còn có tâm tư nhớ đến những thứ này. Còn thần thiếp ngày đêm không thể an giấc, chỉ cầu cái kia..." Nàng kinh sợ nhìn khắp xung quanh, dường như không dám chạm vào thứ gì, nhỏ nhẹ nói: 'Chỉ có thể cầu an ổn được mấy ngày là tốt rồi"

Hoàng hậu dĩ nhiên không vui, thản nhiên nói: “Bổn cung vốn nghĩ sẽ cho vài thái y đến chữa trị cho muội một chút, bây giờ nhìn thấy bộ dạng này của muội, xem ra không cần nữa rồi”

Hi Nguyệt run rẩy không nói, Hoàng hậu nhíu mày đang muốn đến gần thì thấy Mạt Tâm đưa một chậu nước tới, nơm nớp lo sợ nói: “Nô tỳ thỉnh an Hoàng hậu nương nương và Gia tần nương nương”

Sắc mặt Hoàng hậu khẽ biến, cẩn thận nói: “Đây là cái gì?”

Tròng mặt Mạt Tâm loạn chuyển, kinh sợ nói: “Bẩm Hoàng hậu nương nương, bây giờ ai ai xuất nhập Hàm Phúc cung đều phải dùng cái này rửa qua, có như vậy mới khiến cho cái không sạch sẽ kia không bám vào người”

Hoàng hậu vừa nghe, đột nhiên biến sắc. Ngọc Nghiên khinh thường, cười nhạo nói: “Quái lực loạn thần! Ma quỷ còn chưa đến mà các ngươi đã tự dọa chính mình thành như vậy rồi”

Mạt Tâm xưa nay đi theo Hi Nguyệt, chưa bao giờ bị chịu chê cười như vậy, chỉ là thấy Hoàng hậu không trách cứ Ngọc Nghiên cho nên đành phải đứng sang một bên. Trong mắt Hi Nguyệt toàn là tơ máu, nói: “Hoàng hậu nương nương, thần thiếp không có đêm nào là được ngủ an ổn. Mỗi ngày mỗi đêm nàng ta đều đến đây”

Mày liễu Hoàng hậu dựng đứng lên, nghiêm mặt nói: “Im miệng! Không được hồ ngôn loạn ngữ!” Nàng nói xong, bỗng nhiên cánh mũi hơi chuyển động, nói: “Sao có mùi máu ở đây vậy nhỉ?”

Mạt Tâm lắp bắp nói: “Dạ, là... Cẩu huyết (máu chó)”

Hoàng hậu cả kinh, lùi về sau một bước: “Cẩu huyết sao?”

Hi Nguyệt liều mạng gật đầu: “Là cẩu huyết đen. Hoàng hậu nương nương, hắc cẩu huyết có thể trừ tà ma quỷ cho nên thần thiếp đã lệnh cho bọn họ đem rải khắp bốn phía chân tường trong cung, quả nhiên mấy ngày nay đều có chút yên ắng”

Hoàng hậu có chút tức giận, nói: “Đúng là muội càng ngày càng phong ma rồi! Thân là Quý phi mà lại không chịu được những thứ này, lại không bằng Nhàn phi! Nàng ta tuy rằng cũng sợ hãi nhưng bất quá chỉ thỉnh vài thái y chữa trị, lại tìm pháp sư tụng kinh là xong. Còn muội ở nơi này mù mịt chướng khí thì còn ra thể thống gì nữa? Khó trách Hoàng thượng không chịu đến thăm muội, ngay cả bổn cung nhìn thấy cũng thấy tức giận nữa là”

Hi Nguyệt thấy Hoàng hậu tức giận, nhẫn nhịn nước mắt không được, liền rơi xuống: “Hoàng hậu nương nương đừng trách thần thiếp! Thật sự thần thiếp chính mắt thấy cái nữ quỷ kia, đúng là A Nhược ạ! Mấy ngày nay, chỉ cần thần thiếp nhắm mắt lại, liền thấy một thân ảnh màu hồng, khuôn mặt đầy máu của A Nhược đứng ở đầu giường thần thiếp, đòi lấy mạng thần thiếp. Vô luận thần thiếp phòng bị thế nào thì ánh lửa màu xanh lam lúc A Nhược chết đi vẫn luôn bay vào trong điện của thần thiếp, thần thiếp thật sự rất kinh sợ”

Hoàng hậu xanh mặt nói: “Nhất định muội bị hoa mắt rồi, hơn nữa lại nghe đám cung nhân đồn bậy cho nên mới kinh sợ không chịu nổi như vậy”. Hoàng hậu đang răn dạy, bỗng nhiên ngửi thấy được mùi hương trong cung nhờ gió bay lên, nàng định thần hỏi: “Sao ban ngày lại đốt An Tức hương như vậy?”

Mạt Tâm vội nói: “Bẩm Hoàng hậu nương nương, vì Quý phi nương nương kinh sợ bất an, cũng may trước khi nương nương bị chấn kinh một ngày, Nội vụ phủ có đưa tới An Tức hương để trấn an tinh thần, nếu không thì không biết bây giờ sẽ như thế nào đâu ạ”

Hoàng hậu nói: “Là trước một ngày Quý phi kinh sợ, bây giờ vẫn còn dùng nữa sao?” Mạt Tâm vội vàng gật đầu, Hoàng hậu thấy nghi ngờ, đứng dậy đi đến lò hương khẽ ngửi, chợt lấy ra nói: “Tim quý phi đập nhanh như vậy mà còn gặp nhiều ác mộng, thấy ảo ảnh quỷ thần, e rằng cái này không sạch sẽ rồi. Triệu Nhất Thái!”

Triệu Nhất Thái vội khom người bước vào, Hoàng hậu liền lấy chút hương liệu đưa đến cho hắn, nói: “Ngươi hãy tìm thái y nào đáng tin cậy, kiểm tra xem bên trong hương liệu này có gì không ổn không”

Triệu Nhất Thái vội tiếp nhận và lui xuống, Hoàng hậu thấy Hi Nguyệt vẫn còn kinh sợ, liền nói: “Được rồi, muội không cần sợ nữa. Nếu thật sự có ma quỷ thì sao Trường Xuân cung của bổn cung lại bình an vô sự như vậy chứ, chỉ e có người tính kế với muội mà thôi”

Hi Nguyệt khóc nói: “Nếu nói tính kế thì trong cung có ai có thể và có bản lĩnh tính kế chúng ta chứ? Ngoại trừ Nhàn phi thì còn có ai nữa chứ, nhưng bây giờ nàng ta cũng đang chịu kinh hách mà luôn nằm trên giường thì làm được gì nữa. Hoàng hậu nương nương mang theo dương khí ngời ngợi, Trường Xuân cung được trăm thần phù hộ, tất nhiên quỷ quái không dám mạo phạm, cũng là do thần thiếp vô năng cho nên mới nhận sự kinh sợ này mà thôi”

Sắc mặt Hoàng hậu ngày càng khó coi, nói: “Muội nói như vậy là nghi ngờ bổn cung sao?”

Hi Nguyệt kinh sợ, không ngẩng đầu lên nói, hoảng sợ không nói nên lời: “A Nhược tìm đến thần thiếp làm cái gì? Thần thiếp chỉ phạt nàng ta quỳ ở trong mưa, khiến nàng ta bị bệnh một trận mà thôi. Có rất nhiều chuyện, cho dù thần thiếp không thích A Nhược nhưng chưa từng hãm hại nàng ta, thần thiếp cũng không phải là người quyết định nàng ta làm cái này cái nọ. Vì sao quỷ hồn A Nhược lại đến tìm thần thiếp mà không chút buông tha chứ?”

Trong mắt Hoàng hậu chợt lóe lên một tia khiếp sợ, nghiêm mặt nói: “Nói bậy! A Nhược tìm đến bổn cung là do tất cả nhân chứng vật chứng đều có đầy đủ, bổn cung nghe nàng ta nói mới truy ra chuyện hài tử của Mai tần và Di tần, những chuyện này chính mắt muội cũng tận mắt chứng kiến cơ mà. Quý phi, từ trước đến nay muội luôn nói một hai câu điên khùng, bổn cung đều không so đo với muội, bổn cung cứ nghĩ rằng muội hiểu được đúng mực, ai ngờ muội lại càng không biết kiêng kị, hồ ngôn loạn ngữ!”

Lời còn chưa dứt, chỉ thấy Ngọc Nghiên bước lên, đến trước mặt Hi Nguyệt, vung tay tát nàng ta hai cái. Cái tát kia đột nhiên xuất hiện, chỉ nghe thấy hai tiếng âm thanh da thịt đánh vào nhau, Hi Nguyệt từ ngày phụng dưỡng Hoàng đế tới nay chưa từng bị ai đánh như vậy, nhất thời cả kinh, không biết nên phản ứng thế nào. Hoàng hậu có chút ngoài ý muốn, nhìn chằm chằm Ngọc Nghiên chậm rãi nói: “Cao thị là Quý phi”

Hi Nguyệt chợt tỉnh lại, tức giận đến mức gân xanh gân đỏ thay nhau nổi lên, bất chấp thân mình đang ốm yếu, hướng Ngọc Nghiện đánh tới, trách mắng: “Cống nữ Lý triều không biết thân phận chính mình mà dám vô lễ với bổn cung như vậy sao?”

Hi Nguyệt là người yếu đuối, lại đang chịu kinh sợ cho nên ngón tay chưa đụng tới Ngọc Nghiên thì đã kiệt sức, nằm dài trên giường, thở dốc không thôi. Ngọc Nghiên mỉm cười, nhìn Hi Nguyệt hành lễ một cái, thản nhiên nói: “Quý phi nương nương, muội muội vô lễ cũng là muốn tốt cho nương nương. Hôm nay đúng là nương nương hồ đồ, chuyện gì cũng đều nói ra như vậy mà không nghĩ đến vinh nhục của gia tộc hay sao? Muội muội tuy là cống nữ Lý triều nhưng cũng hiểu được nặng nhẹ cao thấp. Sáu năm nay nương nương ở chức Quý phi, nguyên lai là vì xem nhẹ sinh tử vinh nhục cho nên thuận miệng đánh mất nó. Nương nương không thấy tiếc nhưng muội muội lại thấy tiếc cho nương nương”

Thần sắc Ngọc Nghiên khiêm tốn, nhìn Hoàng hậu nói: “Hoàng hậu nương nương, thần thiếp e rằng Quý phi đã mắc bệnh hồ đồ rồi, Hoàng hậu nương nương đừng chấp nhặt với Quý phi nương nương”

Hi Nguyệt nằm xuống, ngẩng mặt nhìn thần sắc lãnh đạm của Hoàng hậu, vô thanh nghẹn ngào mà nước mắt rơi xuống lã chã.

QUYỂN III - CHƯƠNG 02

HAI TÂM (THƯỢNG)

* * *

Nhị Tâm đỡ tay Như Ý đi vào Hàm Phúc cung, mới bước vào viện đã thấy Hòa Kính công chúa cùng với Song Hỉ và Thải Nguyệt đang chơi đùa với nhau. Hòa Kính chạy nhiều cho nên có chút mệt mỏi, nổi giận nói: “Không chơi, không chơi nữa! Cái gì mà diều hâu mổ gà con cơ chứ? Cái này không vui bằng việc lần trước Song Hỉ gọi mấy con rắn kia ra cho ta xem”

Như Ý nghe vậy, bất giác ngẩn người ra, liếc nhìn Nhị Tâm, hai người lập tức dừng chân lại. Hòa Kính quay đầu thấy Như Ý, liền thôi cười, thản nhiên thi lễ: “Nhàn nương nương vạn phúc”

Như Ý mỉm cười đáp lễ nói: “Công chúa có lễ, bổn cung thấy công chúa và Song Hỉ chơi đùa thật vui vẻ”

Hòa Kính bĩu môi, nói: “Vui cái gì mà vui. Nhi thần là công chúa, phải tuân theo quy tắc, không thể chơi đùa nhiều được”

Như Ý thấy nàng cứng rắn, muốn tỏ ra bộ dáng nghiêm chỉnh, cũng bất giác buồn cười: “Cũng đúng, chơi với các cung nữ thái giám thì có gì mà vui chứ. Hôm qua bổn cung có nghe Tam Bảo nói ở ngoài cung có một người đến từ Ba Tư có thể điều khiển được mãng xà, nghe nói con rắn kia còn to hơn cây cột, vậy mà người Ba Tư kia dùng chiêu một cái là con rắn liền nhu thuận nằm trong tay hắn”

Hòa Kính nói: “Kiến thức Nhàn nương nương thật nông cạn, tên Ba Tư đó có gì hay ho chứ? Muốn nói đến việc điều khiển rắn thì Song Hỉ là lợi hại nhất”

Song Hỉ nghe công chúa nói như vậy, bất giác sợ tới mức im lặng, không thể nói được gì, vội vàng vẫy tay nói: “Nô tài làm sao so được với những người kia chứ? Công chúa chỉ là coi trọng nô tài mà thôi”

Hòa Kính thấy Song Hỉ chối từ, nàng thấy mình bị mất thể diện một chút, nhịn không được liền nói: “Lúc này cần gì phải khiêm tốn, lúc trước Tuệ nương nương và Gia nương nương đều khen cái tài năng đó của ngươi. Ngươi nuôi dưỡng rắn, thuần phục nó và điều khiển nó làm theo ý của ngươi. Ngày nào đó, ngươi hãy thể hiện cho Nhàn nương nương xem đi, tới lúc đó Nhàn nương nương cũng sẽ hâm mộ ngươi mà thôi”. Nàng nói xong, liền cùng nhũ mẫu bên cạnh đi đến nơi khác chơi.

Song Hỉ nghe thấy lời này, hận không thể lui về phía sau cùng với Thải Nguyệt, Như Ý không thèm để ý: “Được rồi, nay Quý phi đang bị bệnh, đừng nói những lời khiến người khác thấy kinh sợ nữa. Bổn cung đi thăm bệnh tình Quý phi cho nên cũng chẳng để ý đến các ngươi làm gì. Đúng rồi, Quý phi đâu?”

Thải Nguyệt vội nói: “Quý phi nương nương nghỉ ngơi ở bên trong, Hoàng hậu nương nương đang cùng nói chuyện với Quý phi nương nương”

Như Ý liền nói: “Vậy cũng được, bổn cung nghĩ Quý phi mắc bệnh giống như bổn cung cho nên mới đến thăm nàng ấy. Thải Nguyệt, bổn cung có một ít kinh Phật do đại sư ở Bảo Hoa điện sao chép, mỗi ngày niệm cái này đều cảm thấy được an thần. Ngươi thay bổn cung chuyển cho Quý phi đi”

Thải Nguyệt vội vàng tạ ơn: “Nhàn phi nương nương đúng là đưa than sưởi ấm trong ngày tuyết rơi, nương nương chúng nô tỳ mà có được thứ này, có lẽ có thể an tâm một chút”. Như Ý đứng yên mỉm cười, liếc mắt nhìn Song Hỉ một cái rồi xoay người đi về.

Đến ban đêm, Hi Nguyệt uống canh an thần rồi đi ngủ, ngủ được một chút thì thấy nàng cau mày, miệng nói lung tung, trên trán xuất hiện những giọt mồ hôi lớn như hạt đậu, Mạt Tâm đứng một bên canh giữ, sốt ruột kêu: “Nương nương, nương nương tỉnh dậy đi, nương nương tỉnh dậy đi!”

Hi Nguyệt kinh hoảng, giật mình tỉnh dậy, sờ tẩm y trên người đều ướt đẫm mồ hôi lạnh. Mạt Tâm nói: “Nương nương, sau khi Hoàng hậu rời đi, nương nương ngủ không được tốt, thấy nương nương khổ sở như vậy cho nên nô tỳ đành phải đánh thức nương nương tỉnh dậy mà thôi”

Mạt Tâm dứt lời, liền đưa một chén canh ngân nhĩ đến nói: “Canh ngân nhĩ có tác dụng an thần, nương nương uống một chút đi ạ”

Hi Nguyệt miễn cưỡng uống một ngụm, ngẩng đầu thấy vẫn treo hương bao như cũ, bất giác cả kinh nói: “Không phải Hoàng hậu nói bên trong An Tức hương có điều cổ quái sao? Sao lại còn treo như vậy chứ?”

Mạt Tâm vội an ủi nói: “Mới vừa rồi có thái y đến bắt mạch cho nương nương, thái y nói An Tức hương không có vấn đề gì nên có thể tiếp tục dùng”

Hi Nguyệt gật đầu, kinh hãi nắm lấy tay Mạt Tâm nói: “Ta lại mơ thấy A Nhược! Mạt Tâm! Ta lại mơ thấy nàng ta!”

Mạt Tâm hoảng sợ nói: “Nương nương, nương nương đừng nói nữa! Nô tỳ hầu hạ nương nương tắm rửa thay quần áo nhé. Trên người ướt đẫm như vậy không tốt đâu”

Hi Nguyệt cố hết sức gật đầu, giương giọng nói: “Song Hỉ! Ngươi đi chuẩn bị nước ấm đi!”

Thải Châu bước vào, nói: “Nương nương, nương nương có gì phân phó không ạ?”

Hi Nguyệt kinh ngạc nói: “Song Hỉ đâu rồi? Hắn đi đâu rồi?”

Thải Châu có chút khó xử, không biết có nên nói hay không, nàng do dự một lát rồi nói: “Song Hỉ bị Lý công công gọi đi, nói là tay chân hắn không sạch sẽ, lúc đi đến Dưỡng Tâm điện tặng đồ thì không biết đã chạm vào cái gì cho nên đến bây giờ vẫn chưa trở về ạ”

Hi Nguyệt động khí: “Song Hỉ bị Lý Ngọc mang đi sao? Sao bổn cung không biết?”

Thải Châu nói: “Nương nương mới vừa ngủ là Lý công công tới, nói là không được kinh động nương nương”

Mạt Tâm nói: “Song Hỉ hầu hạ nương nương lâu như vậy, cho dù có gặp chuyện gì, nương nương có thể van xin Hoàng thượng tha cho hắn lần này được không ạ?”

Khuôn mặt Hi Nguyệt vốn đã gầy gò, xương gò má cao, giờ phút này lại càng trắng bệch đáng sợ, nàng dựa lưng vào giường thở hổn hển nói: “Mau đỡ ta đứng dậy, ta đến Dưỡng Tâm điện một chuyến”

Mạt Tâm vội khuyên nhủ: “Nhưng mà nương nương, bên ngoài trời đã tối rồi. Sợ là... Sợ là...” Lời của nàng dù chưa nói ra nhưng thần sắc cũng đã nhắc nhở Hi Nguyệt.

Hi Nguyệt sợ tới mức cả người run rẩy lên, đôi mắt nhìn xung quanh bốn phía, bất chấp Song Hỉ thế nào, nàng vội lui về góc giường, run giọng nói: “Thôi, ngày mai ta sẽ đến Dưỡng Tâm điện vậy”

Ngày hôm sau, thừa dịp trời sáng sủa, Hi Nguyệt bất chấp thân mình, vội chạy tới Dưỡng Tâm điện. Lý Ngọc đứng ở bên ngoài chờ đón, thập phần kính cẩn nói: “Quý phi nương nương đi về trước đi. Chuyện của Song Hỉ, chỉ e là cầu xin không được nữa rồi”

Hi Nguyệt lập tức không vui nói: “Song Hỉ phạm vào chuyện gì mà ngay cả bổn cung cũng không cầu xin được chứ?”

Lý Ngọc cười dài nói: “Bẩm Quý phi nương nương, tay chân Song Hỉ không sạch sẽ, thừa lúc nương nương lệnh hắn đến Dưỡng Tâm điện tặng đồ, hắn thuận tay lấy trộm miếng ngọc bội của tiên đế cho nên hôm qua nô tài đã kéo hắn vào Thận Hình tư, mới chịu mười hai hình phạt thì hắn đều đã khai ra hết. Theo ý chỉ Hoàng thượng thì Song Hỉ phải chịu loạn côn đánh chết”

Hi Nguyệt tức giận, đôi môi run rẩy nói: “Ngọc bội gì, sao bổn cung lại không biết?”

Lý Ngọc khom lưng mỉm cười nói: “Quý phi nương nương đang bị bệnh, tinh thần không được tốt cho nên tất nhiên mọi chuyện đều không cần biết. Hoàng thượng còn nói, mọi chuyện đều không liên quan tới nương nương cho nên nương nương cứ quay về nghỉ ngơi đi. Khi nào Hoàng thượng rảnh rỗi thì sẽ tới thăm người”

Hi Nguyệt bước lên hai bước, vội la lên: “Trước khi chết Song Hỉ đã nói những gì?”

Lý Ngọc mỉm cười, giơ phất trần lên nói: “Còn nói gì nữa ạ? Hắn đã làm cái gì thì đã nói ra hết. Quý phi nương nương, ở đây gió lớn lắm, nương nương mau trở về đi”

Hắn định thần lại, cười: “Đám nô tài làm chuyện không vừa mắt chủ tử, Quý phi nương nương không cần lo lắng, chỉ cần chọn một nô tài nào đó thật tốt đến hầu hạ là được rồi. Nếu giống như... Tiểu Trương Tử và Tiểu Lâm Tử hầu hạ trước mặt Hoàng thượng, sáng sớm hôm nay cũng bị loạn côn đánh chết, cũng không vì điều gì khác ngoài chuyện bọn họ không tuân theo quy tắc mà truyền tin tức ra bên ngoài. Nương nương hãy bảo trọng thân mình đi”

Hi Nguyệt nghe lời này tuy là khuyên giải an ủi nàng nhưng bên trong lại khiến nàng đại loạn, trên mặt nàng xanh trắng luân phiên, cung nữ đỡ tay nàng đi được vài bước, nàng liền ngã xuống hôn mê bất tỉnh. Như Ý nghe bên ngoài Dưỡng Tâm điện có động tĩnh, mang một chén canh hạt sen hạnh lộ đến trước mặt Hoàng đế, nhỏ nhẹ nói: “Nếu Quý phi đột nhiên bị ngất xỉu thì Hoàng thượng hãy cho người đưa nàng ấy vào trong điện nghỉ ngơi đi”

Hoàng đế bình tĩnh nói: “Trẫm không muốn nhìn thấy nàng ta”. Hắn nhận chén canh hạt sen hạnh lộ, nhìn thoáng qua nói: “Là canh hạt sen hạnh lộ sao? Sao lại đưa thứ này cho trẫm?”

Như Ý liếc mắt hắn một cái, ôn nhiên mỉm cười: “Tim sen đắng cho nên thần thiếp đã lấy ra hết, chỉ còn lại hạt sen có tác dụng thanh hỏa. Nước hạnh lộ trong veo, vừa lúc nhuận táo an thần. Thần thiếp nghĩ bây giờ tâm tình Hoàng thượng không tốt, nếu uống cái này thì không có gì tốt hơn”

Sắc mặt Hoàng đế lạnh lùng như một khối hàn băng, không thể tan biến: “Song Hỉ cũng đã nói ra hết, cùng Cao thị có liên quan những chuyện dơ bẩn”

Như Ý trầm mặc một lát, nhẹ giọng nói: “Trong cung lời đồn đại nổi lên bốn phía, thần thiếp dùng hình phạt nặng với A Nhược, tất nhiên không thể không sợ. Nhưng Cao thị cũng bị lời đồn đại làm kinh sợ mà dẫn đến phát bệnh, Hoàng thượng nghi ngờ nàng ấy cho nên vẫn chưa đến thăm nàng ấy một lần”

Hoàng đế hừ lạnh một tiếng: “Cao thị sợ đến mức có bộ dáng như vậy, trẫm liền biết nàng ta có liên quan tới chuyện A Nhược đã làm”

Như Ý đứng ở bên cạnh Hoàng đế, tựa hồ khiến cho nàng an tâm mà nói ra những nghi ngờ trong lòng: “Lúc thần thiếp còn ở lãnh cung, bị đám xà vây quanh hãm hại, tất nhiên là do Song Hỉ nghe theo lời Cao thị mà làm, chỉ là thần thiếp không rõ, vì sao Song Hỉ lại không thừa nhận việc lúc Di tần mang thai bị phúc xà làm kinh động thai khí chứ? Hắn đã nhận một việc, chẳng lẽ không chịu nhận việc thứ hai sao?”

Hoàng đế cười nhạt: “Những nô tài kia xưa nay đều gian xảo, bọn chúng tưởng rằng nếu nói ra ít tội thì chỉ nhận chút trách phạt mà thôi! Nếu đều là rắn, cho dù không phải do hắn làm thì cũng không thể thoát được can hệ! Dù sao thì cuối cùng hắn cũng chết rồi!”

Như Ý chỉ im lặng, không muốn nhắc tới nữa, chỉ nói: “Còn về việc dùng chu sa thủy ngân hại long thai, Song Hỉ chỉ nói là Cao thị mượn sức A Nhược để làm, thế nhưng Cao thị có phải là người chủ mưu hay không thì hắn lại không rõ. Hoàng thượng và thần thiếp cũng hiểu được, tuy rằng Cao thị có âm mưu ngoan độc nhưng nàng ta không phải là người chu toàn trí mưu như vậy”

Hoàng đế lẳng lặng nghe Như Ý nói xong, rồi nắm tay nàng kéo nàng lại ngồi bên cạnh hắn, trấn an nói: “Trẫm biết nếu không tìm ra được manh mối thì nàng vẫn luôn chịu ủy khuất nhưng nàng cũng biết, có rất nhiều chuyện rắc rối khó gỡ, nếu tìm ra chân tướng rõ ràng thì e rằng sẽ ảnh hưởng đến tiền triều. Mấy năm nay trẫm mới đăng cơ, không thể để xảy ra bất cứ dao động nào của quốc sự, nếu lòng người biến động thì giang sơn sẽ bất an”

Như Ý cúi đầu, dựa vào vai Hoàng đế, nói: “Lòng dạ Hoàng thượng luôn mang giang sơn muôn đời, lòng dạ của thần thiếp chỉ có Hoàng thượng cho nên thần thiếp nghe theo Hoàng thượng, chỉ là Cao thị tàn hại Hoàng tự, nhiều lần có ý đồ mưu sát thần thiếp, thật sự thần thiếp...”

Tay Hoàng đế khoác lên vai nàng, có khí tức ấm áp từ lòng bàn tay hắn chậm rãi xuyên vào người nàng: “Cao thị ở bên cạnh trẫm nhiều năm, bề ngoài luôn ôn nhu như nước, ai ngờ sau lưng lại có bộ dạng này. Trẫm không nghĩ cả đời này sẽ gặp lại độc phụ như thời của tiên đế nữa chứ. Nhưng mà Như Ý, phụ thân của nàng ta là Cao Bân cũng không làm chuyện gì sai, ở tiền triều lại là người có thể dùng được cho nên trẫm không thể vì khuyết điểm của nữ nhi hắn mà giận chó đánh mèo lên hắn cho nên trẫm sẽ không xử phạt Cao thị, còn nàng sẽ mãi là Quý phi duy nhất của trẫm. Nàng hiểu chứ?”

Ngón tay mảnh khảnh Như Ý từng bước đặt lên ngực Hoàng đế, nói: “Thần thiếp không quan tâm tới danh vị, chỉ để ý tới dụng tâm của Hoàng thượng mà thôi”

Hoàng đế ôm chặt lấy nàng, nói: “Trẫm có thể hứa với nàng thì đó chính là dụng tâm của trẫm. Trẫm biết nàng thích trẻ con, thân mình Du tần tổn thương như vậy, nếu thân thể của nàng khỏe lên một chút thì ngày mai trẫm sẽ cho người đem Vĩnh Kỳ đến cho nàng nuôi nấng”

Như Ý mỉm cười vui sướng: “Đa tạ Hoàng thượng”

Hoàng đế than thở nói: “Kỳ thật tuy nàng thích Vĩnh Kỳ như vậy nhưng rốt cuộc cũng không phải là đứa con do nàng và trẫm sinh ra. Trẫm vẫn luôn nghĩ đến việc nàng có hài tử của riêng mình, có như vậy mới xem là dụng tâm của trẫm”

Như Ý dựa vào ngực Hoàng đế, nghe thấy tiếng tim đập nặng nề của hắn, tựa hồ như yên ổn khiến nàng nhắm mắt lại, lại mang theo vài ý cảm động. Nhiều năm như vậy, nàng nghĩ kỳ thật tình cảm mà hắn dành cho nàng cứ như là tình yêu vợ chồng ở chốn dân gian. Phu quân yêu thương thê thiếp, có nhi nữ hầu hạ dưới gối, đó là điều mà nữ tử ở thế gian này khát vọng mơ ước. Chỉ là so với cuộc sống dân gian thì vẫn còn có chút khác biệt, nàng đã sớm hiểu rõ, kể từ ngày nàng gả cho hắn, nàng đã biết được, từ nay về sau nàng sẽ không bao giờ có được một phu quân toàn tâm toàn ý, cuộc sống ở vương phủ xa hoa, tam thê tứ thiếp, có mới nới cũ, cho dù dựa vào gia thế của nàng thì nàng đều không thoát được mệnh số như vậy.

Tuy rằng nàng vẫn chưa có hài tử, tuy rằng nàng vẫn mang khát vọng có được hài tử nhưng Hoàng đế rốt cuộc cũng luôn an ủi nàng, Như Ý mềm mại nói: “Nếu đã như vậy, thần thiếp có thể gảy một tiếng đàn để cảm tạ Hoàng thượng, Hoàng thượng thấy thế nào?”

Hoàng đế vốn yêu thích nhạc kỹ, trong Noãn các Dưỡng Tâm điện lại có Tống cầm “Long ngâm” thượng hảo cho nên Như Ý liền lấy xuống rồi nhẹ nhàng đàn. Tiếng đàn giống như ngọn gió mùa xuân đánh vỡ mặt hồ nước đang yên ả, tiếng đàn dần dần càng lúc càng nhẹ giống như nữ tử đứng ở dưới táng cây thấp giọng nhỏ nhẹ mà cười nói.

Hoàng đế nhắm mắt giây lát, nhẹ giọng nói: “Là bài từ Bốc Toán tử của Lý Chi Nghi”

“Dạ” Bàn tay trắng nõn của Như Ý nhẹ nhàng khảy trên dây đàn, nàng nhẹ giọng ngâm tụng:

我 住 長 江 頭,

Ngã trú Trường Giang đầu,

君 住 長 江 尾.

Quân trú Trường Giang vĩ.

日 日 思 君 不 見 君,

Nhật nhật tư quân bất kiến quân,

共 飲 長 江 水.

Cộng ẩm Trường Giang thuỷ.

此 水 幾 時 休?

Thử thuỷ kỷ thời hưu?

此 恨 何 時 已?

Thử hận hà thời dĩ?

只 願 君 心 似 我 心

Chỉ nguyện quân tâm tự ngã tâm,,

定 不 負 相 思 意.

Định bất phụ tương tư ý."*

(*Lược nghĩa:

Thiếp ở đầu Trường Giang.

Chàng ở cuối Trường Giang.

Ngày ngày nhớ nhau không gặp mặt

Cùng uống nước Trường Giang.

Dòng nước này bao giờ ngưng chảy

Mối hận này biết thuở nào nguôi

Chỉ nguyện lòng chàng như ý thiếp.

Không phụ tình nhau, nhớ suốt đời.)

Hoàng đế mở to đôi mắt, thương tiếc nhìn nàng: “Trẫm và nàng đều không xa cách nhau, tại sao lại” Ngày ngày nhớ nhau không gặp mặt “chứ?”

Như Ý nhỏ nhẹ nói: “Những câu trước đều không quan trọng, thần thiếp chỉ để ý đến một câu”. Nàng nói xong, hơi ngưng thần, đang muốn nói tiếp thì Hoàng đế lại nói: “Chỉ nguyện lòng chàng như ý thiếp, không phụ tình nhau nhớ suốt đời”.

Có một cái chớp mắt tâm ý tương thông, khiến nàng thoáng có chút an ủi: “Thần thiếp biết Hoàng thượng sẽ gặp nhiều người, nhiều chuyện, thần thiếp không dám đòi hỏi quá đáng tham lam mà thần thiếp chỉ cầu một câu này thôi”

Trong mắt Hoàng đế có tình ý sâu nặng, giống như nước suối ấm áp, khiến cho người khác thấy thoải mái: “Có lẽ nàng không phải là người trẫm sủng hạnh nhiều nhất, cũng bởi vì trẫm là Hoàng đế, trẫm cũng không còn cách nào khác nữa, thế nhưng Như Ý, trẫm hi vọng trẫm có thể cùng với nàng làm bạn lâu dài, trẫm chân chính sẽ không phụ tương tư như ý của nàng”

Tiếng đàn lượn lờ, tình ý trong lòng cũng nổi lên lượn lờ. Hoàng đế nói xong, liền tấu đàn mà ngâm tụng:

"Xa dao dao, mã trảng trảng

Quân du đông sơn đông phục đông

An đắc phấn phi trục tây phong.

Nguyện ngã như tinh quân như nguyệt

Dạ dạ lưu quang tương kiểu khiết.

Nguyệt tạm hối, tinh thường minh.

Lưu minh đãi nguyệt phục

Tam ngũ cộng doanh doanh."*

(*Bài “Xa diêu diêu thiên” - Phạm Thành Đạt, lược nghĩa:

Xe ngựa bôn ba, vó ngựa tung bay.

Người đánh xe du ngoạn tới núi Thái Sơn

Vươn cánh theo cơn gió thu về phía đông

Nguyện người là sao người là trăng.

Hằng đêm cũng nhau chiếu sáng

Đêm thu, trăng bị tầng tầng lớp lớp mây che phủ

Mà sao lại chiếu sáng ở tít trên cao, mong đợi trăng xuất hiện.

Chờ đợi tới khi mười lăm trăng tròn,

Ta và người, sao và trăng cùng chiếu rọi cả ngày dài.)

Môi hắn ngâm tụng lặp đi lặp lại, mơ hồ như là tìm kiếm cái ôn nhu để an ủi cái khỏa tâm đang phiêu diêu trong lòng mình. Nàng cúi đầu vào trong lòng hắn, trong mắt có chút nước ấm áp: “Nguyện người là sao, người là trăng, hằng đêm cùng nhau chiếu sáng”

Như Ý quay về Dực Khôn cung là vào canh ba, nàng sau khi được thị tẩm liền cảm thấy mệt mỏi, Như Ý ngâm mình trong thùng tắm đầy cánh hoa hồng, lấy làn nước ấm áp để rửa sạch tâm tư mệt mỏi. Nhị Tâm thay nàng đổ thêm một ít nước ấm vào thùng tắm, Như Ý từ từ nhắm hai mắt lại, lẳng lặng nói: “Nhị Tâm, ngươi vất vả rồi”

Ngón tay thon dài của Nhị Tâm lấy lên từng cánh hoa hồng đỏ sẫm, thay Như Ý đặt trên người, nói: “Nô tỳ chỉ là giả thần giả quỷ, sao so được với việc nương nương phí tâm tư mà trù tính vất vả chứ ạ”

Như Ý hạ thân mình xuống thùng tắm sâu thêm một chút, khiến nước ấm chạm đến chiếc cằm, lúc đó nàng mới nhẹ nhàng thở ra: “Ta vất vả như vậy rốt cuộc cũng khiến cho một người kinh sợ. Cao Hi Nguyệt để ý tới thân phận và ân sủng nhất, nay ân sủng bị đoạn tuyệt, thân phận lại không thể dùng. Cả đời nàng ta tâm cao khí ngạo, hóa ra lại là người nhát gan. Từ lúc bị ngươi dọa đến nay, thần trí đều không được yên ổn”

“Nương nương muốn uy hiếp nàng ta, nô tỳ bất quá chỉ là uy hiếp đánh tiếp mà thôi. Bên trong Hàm Phúc cung nháo nhào chuyện quỷ hỏa ma trơi, có ai biết đâu là trong ngọn nến có chứa lân phấn, đến khi nửa đêm, ngọn nến bị đốt cháy một nửa thì lân phấn bên trong cũng sẽ bị thiêu cháy, không cần nô tỳ giả quỷ thì các nàng cũng sẽ tin quỷ hồn A Nhược đi vào tẩm điện của quý phi nương nương” Nhị Tâm mím môi cười, mang theo vài phần đắc ý: “Hơn nữa nô tỳ tác quái ở trong cung chúng ta trước để mọi người thấy được nương nương cũng bị dọa đến mức ngã bệnh, khiến cho người khác nghĩ rằng Quý phi bị dọa sợ đến mức ngã bệnh đều giống như nương nương, không ai nghi ngờ được nương nương hãm hại Quý phi, cũng may nương nương đã tính toán sớm, đã sớm an bài Tam Bảo dùng lân phấn rải trên quan tài A Nhược cho nên lời đồn đại lúc đầu mới đều chỉ thẳng vào Dực Khôn cung chúng ta, bây giờ ngược lại ai ai đều không nghi ngờ gì nữa”

“Muốn kiếm về tay, trước tiên phải đưa tay ra. Nếu không tự mình ngụp lặn trong nước đục thì sao có được thành công” Như Ý dường như nhớ tới điều gì, liền hỏi: “Nghe nói Hoàng hậu cho rằng cái An Tức hương trong cung Quý phi hay dùng có điều khác thường, cho nên cố ý lấy đi một chút để kiểm tra, có đúng không?”

Nhị Tâm mỉm cười nói: “Ai mà ngốc nghếch lại giở trò tiểu xảo trong An Tức hương chứ, làm vậy chẳng phải sẽ gặp phiền toái sao? Nô tỳ đem những thảo dược khiến tâm trí nhiễu loạn kia bỏ trong chiếc gối của quý phi, có như vậy mới không khiến ai nghi ngờ. Ai kêu Quý phi làm nhiều chuyện độc ác như vậy, hàng đêm gặp ác mộng cũng thật là xứng đáng!”

Như Ý khen ngợi vỗ lên bàn tay của Nhị Tâm, chỉ là mỉm cười không nói gì. Nàng suy nghĩ một lát rồi hồ nghi nói: “Nhị Tâm, tuy rằng Hoàng thượng đã xử trí Song Hỉ nhưng trong lòng ta vẫn luôn nghi ngờ, vì sao ngày đó Di tần mang thai, những cột trụ của Cảnh Dương cung lại có chất nhựa cây dâu tây? Nếu Song Hỉ có khả năng điều khiển rắn thì làm như vậy không phải thừa thãi sao?”

Nhị Tâm suy nghĩ, nói: “Song Hỉ có khả năng điều khiển rắn, nếu thấy chuyện đó cũng không có gì lạ”

Như Ý nói: “Ta nhớ rõ lúc Di tần chuyển đến ở Diên Hi cung để an thai, Cao Hi Nguyệt vì mưu cầu, tranh đoạt tình cảm cho nên đã cầu xin Hoàng thượng cho Di tần đến ở Hàm Phúc cung của nàng ta. Nếu việc Di tần bị động thai khí vì kinh sợ rắn, Song Hỉ lại do nàng ta ra lệnh hãm hại, lúc đó nàng ta muốn Di tần ở Hàm Phúc cung an thai, không phải làm vậy nàng ta tự tìm phiền toái sao?”

Nhị Tâm nghe thấy, liền suy nghĩ đau khổ: “Đúng là có chút kỳ quái, nương nương cho rằng chuyện lúc đó là do Hoàng hậu chủ mưu sao? Kỳ thật chuyện lần này, nếu nương nương lệnh cho nô tỳ đến Trường Xuân cung dọa Hoàng hậu một cái thì thật là tốt. Nếu có thuận thế mà loại trừ Hoàng hậu thì...”

Như Ý quay đầu nhìn Nhị Tâm một cái, lắc đầu nói: “Hoàng hậu là quốc mẫu, lại là do đích thân tiên đế lựa chọn cho Hoàng thượng cho nên địa vị Hoàng hậu trong lòng Hoàng thượng hơn hẳn Cao thị. Mà Hoàng hậu không nhu nhược nhát gan như Cao thị, hù dọa sẽ không thành mà còn làm cho nàng ta nhìn thấu, lúc đó mọi chuyện sẽ hỏng hết”

Nhị Tâm liên tục dậm chân, tiếc hận nói: “Chỉ tiếc chuyện lần này Song Hỉ không khai ra Hoàng hậu, nếu được thì hay biết mấy”

Như Ý suy nghĩ rồi lên tiếng: “Song Hỉ cũng chỉ là nô tài của Cao thị, làm sao biết được chuyện Hoàng hậu chứ? Nếu thật sự muốn dao động địa vị Hoàng hậu trong lòng Hoàng thượng thì chỉ còn có nước khiến đích thân người kia nói ra hết mưu đồ bí mật của Hoàng hậu mà thôi”

Nhị Tâm cân nhắc nói: “Ý nương nương là... Cao Hi Nguyệt?”

Như Ý lấy nước đổ lên cánh tay mình, nói: “Đúng vậy. Đáng tiếc, bây giờ không phải lúc, hơn nữa bây giờ cho dù Cao Hi Nguyệt có nói thì Hoàng thượng cũng sẽ không tin. Chúng ta chỉ có thể đợi chờ mà thôi”

Nhị Tâm không cam tâm nói: “Phải đợi đến lúc nào chứ ạ?”

Như Ý nhìn ánh nến ở trong điện, mỉm cười nói: “Con người trước khi chết đều luôn nói thật, có phải không?”

QUYỂN III - CHƯƠNG 03

HAI TÂM (HẠ)

* * *

Sau khi Hi Nguyệt từ Dưỡng Tâm điện trở về Hàm Phúc cung, bệnh tình càng ngày càng nặng. Ban đầu chỉ là do quỷ thần mà loạn tâm, còn bây giờ lại kinh sợ thêm nhiều người bên cạnh. Tuy rằng Hoàng đế nhiều lần phái người đến an ủi, thái y cũng đến chẩn mạch thường xuyên nhưng Hoàng đế lại chưa đích thân đến thăm một lần. Hoàng hậu đến thăm Hi Nguyệt hai lần, rồi bùi ngùi thở dài: “Nếu bệnh đã như vậy mà còn ăn nói mê sảng thì sao được chứ? Nhìn nàng ta cũng thật đáng thương, nếu nàng ta không nói mê sảng thì bổn cung cũng thấy thương tiếc nàng ta”

Tố Tâm cười nói: “Hoàng hậu nương nương là người nhân hậu. Bây giờ Hoàng thượng cũng không muốn đến thăm Quý phi nương nương, chỉ cố gắng thể hiện thể diện bên ngoài, trong cung cũng chẳng có ai thăm hỏi, chỉ mình Hoàng hậu nương nương thương xót mà thôi”

Hoàng hậu thở dài nói: “Nàng ta ở bên cạnh bổn cung nhiều năm, cũng không thể nói là không tận tâm. Có rất nhiều chuyện bổn cung không nghĩ tới mà nàng ta lại vội vàng làm trước, tuy rằng làm việc không đủ chu toàn nhưng có tâm tư như vậy thì cũng không tệ lắm”

Hoàng hậu chạm vào hộ giáp tố ngân trên bàn tay, trầm ngâm nói: “Mặc dù lúc bổn cung bị bệnh nhưng mẫu gia cũng không được đến thăm. Hoàng thượng đối đãi với Tuệ quý phi rất tốt, thôi thì để cho bọn họ yên tâm, ngươi cứ cho bọn họ vào đi. Còn về phần thuốc bổ, khi bọn họ đưa vào, ngươi đưa đến trước mặt Quý phi để nhắc nhở cho nàng ta biết, bên cạnh nàng ta còn có người nhà nữa”

Tố Tâm đáp ứng một tiếng, liền nói: “Hoàng hậu nương nương, Thục Trung vừa mới tiến cống một ít gấm vóc thượng hạng. Tổng quản Nội vụ phủ vừa mới qua bẩm báo, muốn đưa cho Trường Xuân cung dùng thứ này”

Hoàng hậu hơi cúi đầu, nghiêm mặt nói: “Gấm Tứ Xuyên là loại quý giá, khó có được. Bổn cung luôn không thích những thứ lãng phí xa hoa đó, Gia tần lại thích những thứ này, ngươi lặng lẽ đưa đến Khải Tường cung một ít đi”. Nàng thấy Tố Tâm cúi đầu, lại nói: “Ngươi cũng đi đến Nội vụ phủ, nói cho bọn họ biết, bây giờ trời đã vào xuân cho nên đi lĩnh xiêm y mùa xuân cho Trường Xuân cung”

Tố Tâm vội nói: “Theo quy củ, cung nhân bên cạnh nương nương nhận được tám bộ xiêm y, còn cung nhân bên dưới thì có bốn bộ, nô tỳ sẽ đi làm ngay”

Hoàng hậu ngưng thần một lát, nói: “Nhiều xiêm y như vậy thì ai mặc cho hết, đúng là lãng phí. Đi nói cho Nội vụ phủ biết, tất cả các cung cũng như Trường Xuân cung, xiêm y của cung nhân đều phải giảm một nửa”

Tố Tâm si ngốc ngẩn người ra, rồi lại cười nói rất nhanh: “Nương nương xưa nay luôn tiết kiệm, không phải nô tỳ không biết, chỉ là bên cạnh các tần phi tốt xấu gì cũng nên có trâm thoa châu hoa, nương nương là chi chủ lục cung, không cần phải làm vậy mà khổ cực ạ”

Hoàng hậu than nhẹ một tiếng, mang theo vài phần chi tình: “Các tần phi xinh đẹp xa hoa, bổn cung muốn áp chế lại nhưng cũng chẳng được cho nên bổn cung chỉ có thể làm tấm gương tốt, thể hiện thân phận Hoàng hậu để răn đe các tần phu khác, cũng như muốn để Hoàng thượng biết, bổn cung không phải là người so đo tranh đoạt tình cảm như những tần phi khác”

Tố Tâm mỉm cười, nói: “Nương nương dụng tâm khổ cực, lại khiến chính mình khó xử. Dù sao thì lương bổng trên dưới Trường Xuân cung cũng đã giảm phân nửa rồi, nương nương đừng hà khắc quá”

Hoàng hậu cũng không có chút động tâm, chỉ nói: “Các ngươi đều ở trong cung, không cần sử dụng tiền bạc cho nên lương bổng có giảm đi một chút cũng không sao”

Tố Tâm nghe vậy, đành phải kính cẩn nghe theo nói: “Lời nương nương dặn, nô tỳ sẽ lập tức đi đến Nội vụ phủ thông báo một tiếng”

Hoàng hậu nhìn Nghênh Xuân Hoa trên cửa sổ, mỉm cười nói: “Xuân đến hoa nở rồi, ngươi ra ngoài báo cho Triệu Nhất Thái, ngày mai bổn cung sẽ đi Khôn Ninh cung thăm viếng tế thần, cũng cầu xin bình an cho hậu cung, Quý phi sớm ngày khỏe mạnh”

Tố Tâm đi ra khỏi Trường Xuân cung, vừa đi vừa giận tái mặt, rầu rĩ không vui, đang đi thì thấy Ngọc Nghiên mang theo thị tỳ Trinh Thục ôm Vĩnh Thành đi về hướng Trường Xuân cung. Tố Tấm thấy Ngọc Nghiên, hành lễ một cái: “Gia tần nương nương vạn an. Tứ a ca vạn an”

Ngọc Nghiên giơ chiếc khăn tay lên, thấy ở đây không có người ngoài cho nên vội lấy tay đỡ lấy Tố Tâm: “Ở đây không có người ngoài, không cần phải quy tắc như vậy”. Nàng nhìn thần sắc Tố Tâm rồi nói: “Ngươi lại vừa chịu sự ủy khuất nữa sao? Có phải Hoàng hậu nương nương lại muốn tiết kiệm mà bắt bẻ các ngươi không?”. Ngọc Nghiên lại nói nhỏ nhẹ: “Thật sự là đáng thương, ngạch nương của ngươi đang bị bệnh lao cho nên phải cần dùng tiền. Nếu ngươi cần tiền thì đừng ngại, cứ việc đến nói cho bổn cung biết là được”

Đôi mắt Tố Tâm đỏ hồng, quay đầu thở dài một tiếng nói: “Đều là do nô tỳ mệnh khổ, ngạch nương bệnh nặng như vậy, dựa vào chút lương bổng của nô tỳ thì chỉ đủ để thỉnh đại phu đến vài lần mà thôi. Cũng may bên cạnh ngạch nương có muội muội chiếu cố, nếu không thì nô tỳ cũng chẳng biết làm sao. Bây giờ lương bổng đều giảm phân nửa, ngay cả xiêm y cũng phải giảm. Hoàng hậu nương nương luôn muốn thể hiện từ tâm đắc hiền nhưng lại làm khổ chúng nô tỳ hầu hạ trong cung, so với đám nô tỳ hầu hạ các quý nhân tiểu chủ khác cũng không bằng. Nô tỳ cũng muốn khẩn cầu ân điển đến Hoàng hậu nương nương nhưng thấy Hoàng hậu nương nương nói chúng nô tỳ không cần dùng tiền cho nên nô tỳ mới không dám nói”

Ngọc Nghiên nghe được, liên tục thở dài: “Hảo nha đầu, thật khó cho mảnh hiếu tâm của ngươi”

Tố Tâm vội miễn cưỡng cười nói: “Đều là do nô tỳ không phải, lại kể khổ với nương nương. Từ lúc ngạch nương của nô tỳ mắc bệnh cho đến nay cũng đã sáu năm, nếu không có nương nương chiếu cố nô tỳ thì chỉ sợ ngạch nương của nô tỳ không biết còn sống nữa hay không”

Ngọc Nghiên vội dắt tay Tố Tâm, nói: “Người bên ngoài không hiểu được thì thôi đi, còn ngươi vẫn chưa hiểu rõ tính tình của bổn cung sao? Xưa nay bổn cung không để ý đến những chuyện nhỏ nhặt, lấy hai chữ” duyên pháp “để làm việc mà thôi. Nếu không có duyên pháp thì sao bổn cung có được sủng ái chứ? Từ lúc còn ở Vương phủ cho đến nay, bổn cung và ngươi đều hiểu ý nhau. Mẫu gia bổn cung luôn có nhiều nhân sâm, còn về phần bạc, chỉ cần bổn cung thích thì cho ai cũng như nhau mà thôi”

Tố Tâm thấy Ngọc Nghiên thông cảm cho mình như vậy, trong lòng càng cảm kích, hận không thể lập tức quỳ xuống dập đầu: “Nô tỳ tuy hầu hạ Hoàng hậu nương nương nhưng trong lòng vẫn xem Gia tần nương nương là chủ tử của mình, nếu có thể vì nương nương mà tận tâm một ngày thì nô tỳ cũng xin nguyện báo đáp ân tình mà nương nương dành cho nô tỳ”

Ngọc Nghiên vội kéo tay nàng lại, dịu dàng nói: “Ngươi đừng như vậy nữa. Mấy năm nay ngươi luôn tận trung với Hoàng hậu, cũng vì bổn cung mà làm chuyện chu toàn. Chuyện hài tử Mai tần và Di tần bị chết oan uổng, nếu không có ngươi đắc lực tra ra việc Nhàn phi làm hại các nàng ta, khiến cho nàng ta bị đưa vào lãnh cung thì Hoàng hậu nương nương cũng không thể vô tư nhẹ nhàng như vậy”

Tố Tâm vội nói: “Nô tỳ thì biết được cái gì chứ? Nếu không phải nương nương âm thầm dặn dò nô tỳ theo dõi việc A Nhược bỏ chu sa thủy ngân vào ẩm thực hằng ngày của Mai tần và Di tần thì nô tỳ cũng không thể tra xét được. Chỉ là công lao lớn như trời vậy, nương nương lại giấu diếm không nói, cũng không cho nô tỳ nhắc tới, cuối cùng Hoàng thượng vẫn nghĩ đó là công lao của Hoàng hậu nương nương và Tuệ quý phi, thật sự nương nương chịu sự ủy khuất rồi”. Nàng thoáng dừng, có chút thầm oán: “Vài ngày trước đó Hoàng hậu nương nương đi thăm Tuệ quý phi, Quý phi lại hồ ngôn loạn ngữ như vậy, nếu không nhờ có nương nương cho Quý phi một cái tát thì ai biết được Quý phi sẽ nói ra điều gì chứ. Nhắc đến Hoàng hậu nương nương mới nhớ, có nhiều chuyện nương nương nhờ nô tỳ đi làm, Hoàng hậu lại không biết, hi vọng ngày sau Hoàng hậu có thể xem trọng nô tỳ, lúc đó nương nương cũng bớt khổ tâm”

Ánh mắt Ngọc Nghiên nhảy dựng như có lửa trong mắt, rồi lại cười nói rất nhanh: “Bổn cung từ Triều Tiên đến đây, có thể ở lại trong cung, may mắn có được phúc trạch cũng bởi vì có Hoàng hậu nương nương quan tâm, có thể nào không vì Hoàng hậu nương nương mà tận tâm được chứ? Chỉ khi Hoàng hậu nương nương được an ổn thì chúng ta mới được an ổn, chúng ta là bề thiếp nô tài, chỉ cần lặng lẽ vì nương nương mà chuẩn bị, không thể để lộ ra thông minh mà chuốc lấy tai họa là được rồi”. Nàng nói xong, liền lấy một cái mã não màu hồng cánh sen đưa vào tay Tố Tâm, giấu vào ống tay áo nàng, cười nói: “Tâm ý của ngươi bổn cung đều hiểu được, trong cung nhiều ánh mắt dòm ngó, ngươi đừng cứ như vậy nữa”

Đôi mắt Tố Tâm chứa đầy nước mắt: “Mấy năm nay nếu không có nương nương chiếu cố thì nô tỳ không biết bây giờ sẽ ra sao nữa rồi? Năm đó Hoàng hậu nương nương vốn định ban nô tỳ và Liên Tâm cho Vương Khâm, may mắn nhờ có nương nương nói chuyện, nói vì nô tỳ ăn nói dịu dàng, nói nô tỳ là người Mãn mà Liên Tâm và Vương Khâm đều là người Hán cho nên nô tỳ mới tránh được một kiếp đối thực. Mọi chuyện nô tỳ đều nhớ kỹ trong lòng”

Mắt môi Ngọc Nghiên cong cong lên, mỉm cười trấn an nói: “Được rồi. Ngươi cứ như vậy nếu bị người ở Trường Xuân cung nhìn thấy sẽ không tốt đâu, bọn họ sẽ hiểu lầm tình cảm của chúng ta. Bổn cung không so được với Quý phi cho nên không thể chăm sóc ngươi trước mặt Hoàng hậu nương nương được. Trời không còn sớm nữa, ngươi mau đi làm việc của ngươi đi”

Tố Tâm liên tục nói lời cảm tạ, nhìn xung quanh không có ai rồi vội vàng chạy đi.

Vào một ngày đẹp trời, Hoàng hậu cùng với đám tần phi đi đến thăm viếng Khôn Ninh cung, đợi đến khi làm lễ xong, thấy không còn ai bên cạnh, Như Ý liền đi tới gặp thị vệ canh giữ ngoài cửa cung là Lăng Vân Triệt, nàng cười nói: “Mọi việc đã làm xong, khanh cũng nên yên tâm đi. Tuy rằng Ngụy Yến Uyển vẫn ở nhà ấm trồng hoa hầu việc nhưng chỉ làm việc đưa hoa cỏ đến các cung, không cần vất cả chăm sóc nữa, như vậy khanh đã vừa lòng chưa?”

Vân Triệt mừng rỡ, vội quỳ xuống: “Vi thần tạ ơn đại ân Nhàn phi nương nương”

Như Ý ngẩng mặt, nhìn bầu trời trong xanh, khóe môi mang theo tiếu ý nhợt nhạt: “Nếu muốn nói đến chữ” tạ ơn “thì chính bổn cung phải nên nói điều đó mới phải. Khanh mấy lần cứu sống tính mạng của bổn cung, việc giúp khanh hôm nay chỉ là báo đáp được chút ân tình mà thôi”

Vân Triệt chân thành nói: “Nương nương vì vi thần và Yến Uyển mà chiếu cố cho nên như vậy đã là đại ân rồi ạ”

Như Ý mỉm cười, phảng phất có chút lãnh đạm, lại mang theo nóng bỏng. Nàng nghe thấy lời nói Vân Triệt có mang theo vài phần ý tứ hàm xúc, liền nói: “Xem ra vị cô nương kia đã hồi tâm chuyển ý, nhìn khanh đúng là đang vui vẻ”

Vân Triệt có chút ngượng ngùng, cảm thán nói: “Yến Uyển nói chuyện trước kia là do nàng ấy thân bất do kỷ, kỳ thật vi thần và Yến Uyển đều có xuất thân Hán quân kỳ, muốn có được một tiền đồ tốt để không bị người khác xem thường, thật sự là quá khó. Vi thần biết có một số việc là làm khó nàng ấy, thế nhưng dù sao đó cũng là chuyện cũ nên cứ bỏ qua”

Như Ý hơi gật đầu, trong mắt sáng tỏ hiểu được: “Kỳ thật nếu nói đến việc xuất thân, ai mà không giống nhau chứ, tất cả đều phải dựa vào chính mình mà thôi. Lăng Vân Triệt, bổn cung cũng đã nghĩ tới chuyện của khanh, chỉ cần khanh nguyện ý, đợi thêm vài năm, khanh có chút tiền đồ, nàng ta cũng có thể có chút tư lịch, bổn cung có thể thay hai người các khanh chỉ hôn, thành toàn tâm ý của khanh. Cho dù là xuất thân Hán quân kỳ Bao y nô, chỉ cần phu thê nhất tâm, đồng tâm đi về phía trước thì cần phải buồn rầu cơ chứ?”

Vân Triệt vui mừng quá đỗi: “Nương nương nói thật sao?”

Như Ý nói: “Chỉ cần tâm ý của các khanh như một, bổn cung nói thì sẽ làm”

Thời gian thấm thoát trôi qua, thân thể Hải Lan cũng dần dần khỏe lên, chỉ là vết thâm trên người cho dù dùng mọi cách vẫn không mất đi, không thể hầu hạ Hoàng đế cho nên tuy nàng sinh được Hoàng tử nhưng sủng ái không bằng như trước. May mà Vĩnh Kỳ nhu thuận khả ái, Hoàng đế yêu con nên Hải Lan cũng chưa đến mức bị Hoàng đế lạnh nhạt, bây giờ trong cung được sủng ái nhiều nhất là Như Ý, Ngọc Nghiên và Ý Hoan. Vĩnh Thành của Ngọc Nghiên được Hoàng đế yêu thích, nàng ta vốn quyến rũ xinh đẹp cho nên mưa móc chi ân cũng có chút phá lệ. Đến mùa xuân, phụ quốc từ Triều Tiên đến thăm, Hoàng đế liền tấn phong nàng thành Gia phi, kể từ đó, nàng được đặt ngang hàng với Như Ý và Lục Quân.

Tuy rằng mọi người biết Kim Ngọc Nghiên âm thầm quyến trọng nhưng trong tam phi thì chỉ có Như Ý chưa từng sinh con, trong lòng Hoàng đế nàng lại có địa vị gần với Hoàng hậu. Hoàng hậu lại đối đãi với Ngọc Nghiên có chút phá lệ phân biệt, đối với Vĩnh Thành do Ngọc Nghiên sinh ra yêu thích cực kỳ, Ngọc Nghiên thấy Hoàng hậu coi trọng như vậy liền xu nịnh cho nên thường hay lui tới Trường Xuân cung.

Vào một ngày mưa phùn, vừa thấy khí ẩm mùa xuân, Như Ý lệnh cho nhũ mẫu ôm Vĩnh Kỳ đi ra khỏi Diên Hi cung, nàng nghĩ Hải Lan vẫn chưa khỏi hẳn, cảm thấy khổ sở, may mắn Vĩnh Kỳ tráng kiện, Hải Lan nhìn thấy cũng vui vẻ. Tuy rằng Hải Lan được ban chức tần nhưng đến cùng cũng vì xuất thân thấp kém cho nên hài tử chỉ có thể giao cho Như Ý dưỡng dục khiến cho mẫu tử chia lìa. Vì thế Như Ý thường đem Vĩnh Kỳ đến cho Hải Lan ẵm bồng, khiến Hải Lan thấy có chút an ủi. Dù vậy, khi thấy không có ai bên cạnh là Hải Lan lại rơi nước mắt: “Tỷ tỷ, lúc muội muội sinh hạ Vĩnh Kỳ cứ như là muội muội mất đi tính mạng, vài năm sau chỉ sợ muội muội không thể thị tẩm được nữa. Cho dù thị tẩm, Hoàng thượng nhìn thấy vết thâm trên người muội cũng sẽ thấy sợ mà chán ghét mà thôi. Cũng may Vĩnh Kỳ được tỷ tỷ nuôi dưỡng cho nên muội muội cũng thấy yên tâm một chút”.

Như Ý không biết nói gì để an ủi, chỉ nói: “Muội cũng đừng thương tâm quá mức, chung quy vẫn còn Vĩnh Kỳ mà”

Tuy rằng Hải Lan thương tâm nhưng thần sắc vẫn còn bình tĩnh: “Tất nhiên muội sẽ không được thương tâm quá mức rồi, cho dù liều mạng về sau không được thị tẩm nhưng chỉ cần có tỷ tỷ và Vĩnh Kỳ bên cạnh thì chúng ta vẫn có thể dựa dẫm vào nhau cả đời an ổn”

Ngày dài tịch mịch trong cung, chỉ có Hải Lan trầm ổn như vậy, không bao giờ nói lời mất đi dũng khí, cái tài năng đó cũng nhờ có năm tháng thô ráp mà luyện thành. Như Ý suy nghĩ rồi lấy lại tinh thần quay về Dực Khôn cung, mưa phùn phiêu linh chợt đến, Như Ý dặn hai vị nhũ mẫu lấy tán che cho Vĩnh Kỳ để phòng bị dính mưa. Nàng mới bước qua chỗ rẽ thì đã thấy Lăng Vân Triệt dùng một miếng giấy dầu lớn, cẩn thận che chở cho một cung nữ đang bê chậu hoa mẫu đơn. Thần sắc bọn họ thật cẩn thận nhưng lại chứa đầy vui vẻ. Lăng Vân Triệt che mưa cho cung nữ kia, trên vai hắn đều bị mưa thấm ướt, hắn chỉ cẩn thận dặn dò nàng: “Muội hãy cẩn thận dưới chân, coi chừng trơn”. Cung nữ kia quay đầu lại, nhìn hắn mà tươi cười, phảng phất như che lấp cơn mưa lạnh lẽo kia.

Như Ý đứng từ xa mà nhìn, không biết sao trong lòng nàng lại sinh ra sự ngưỡng mộ thâm tình. Mưa gió cùng đường như vậy, quan tâm lẫn nhau, nàng chưa bao giờ thấy qua và cũng chưa bao giờ trải qua. Cho dù có đôi lúc nàng cùng Hoàng đế sóng vai dựa vào nhau nhưng lúc nào cũng có một đống người đi theo hầu hạ, chưa bao giờ thấy tự tại hoan hỉ như vậy. Có cái nháy mắt ngưng thần, nàng bỗng nhiên nhớ tới một người. Người kia giờ đã là hoài niệm xa xôi. Khi đó nàng còn là cháu gái của Ô Lạp Na Lạp Hoàng hậu, lúc ấy cô mẫu của nàng muốn nàng trở thành phúc tấn của Tam a ca Hoằng Thời cho nên đã an bài để bọn họ gặp qua một lần nhưng mà hắn lại không thích.

Cũng khó trách, lúc đó Như Ý là thiếu nữ được nuông chiều, lại ở chốn khuê phòng, không biết trời cao đất rộng thì làm sao học được cách khiến người khác yêu thích được chứ. Chỉ là sau đó, nàng được gả cho Tứ a ca Hoằng Lịch, tuy rằng hắn chỉ là một nam tử bình thường, chỉ sợ không có thê thiếp tranh đoạt tình cảm nhưng lúc nàng còn ở tại Vương phủ, ngày qua ngày đều dễ chịu vô cùng. Lúc đó A Nhược ngẫu nhiên lải nhải nhắc một câu, tâm ý của thánh thượng không thể đoán được, không như Tam gia nhân hậu.

Ý niệm như vậy bất quá xuất hiện, nàng liền thở ra một hơi, còn tưởng tượng gì nữa? Đợi đến khi Lăng Vân Triệt đến gần, Như Ý thu hồi tinh thần lung lay, chỉ cười dài nhìn chăm chú bọn họ. Hai người vội hành lễ: “Thị vệ Khôn Ninh cung Lăng Vân Triệt thỉnh an Nhàn phi nương nương”

Bộ dáng nàng kia thanh tú như một đóa chi lan lượn lờ, ánh mắt sáng sủa, nàng nhẹ nhàng hạ thân người xuống: “Nô tỳ cung nữ nhà ấm trồng hoa Ngụy Yến Uyển thỉnh an Nhàn phi nương nương, nương nương vạn phúc, trường ninh an khang”

Thanh âm của Yến Uyển dịu dàng uyển chuyển như một ngọn đèn sáng đốt lên trong thời tiết mưa dầm đen tối. Như Ý thấy thần thái của Yến Uyển, bất giác nói: “Thật sự rất đẹp. Lăng Vân Triệt, ánh mắt của khanh tốt lắm”

Yến Uyển xấu hổ, cúi thấp mặt xuống, thanh tao nói: 'Nhàn phi nương nương khen ngợi, nô tỳ hèn mọn không dám tiếp nhận"

Nhị Tâm liền cười: “Khó trách nương nương lại yêu thích Yến Uyển cô nương như vậy, đôi mắt và chiếc cằm của Yến Uyển cô nương đúng là giống với nương nương”

Yến Uyển có chút lo sợ không yên, vội hạ thấp người nói: “Nô tỳ hèn mọn, sao dám so sánh với Nhàn phi nương nương được chứ ạ?”

Như Ý chỉ cười nói: “Nhị Tâm hay nhanh mồm nhanh miệng như vậy, ngươi đừng đế ý tới nàng ta”

Lúc này Yến Uyển mới dám đứng dậy, nàng đang bê chậu hoa, khó tránh khỏi có chút nặng nề, nâng eo đứng dậy cũng chậm một chút, Vân Triệt vội đỡ lấy tay nàng, Yến Uyển mỉm cười, thật là ngọt ngào. Như Ý để ý thần thái của Yến Uyển nhưng lại giả vờ không thấy, thuận miệng hỏi: “Loại này là Diêu Hoàng*, ngươi muốn đưa đi đâu vậy?”

(*Là một loại hoa mẫu đơn nhưng được xem là quý giá hơn cả trong các loại mẫu đơn, thông thường mẫu đơn có màu đỏ, màu hồng, màu trắng nhưng Diêu Hoàng lại có màu vàng tím mang ý nghĩa sặc sỡ giàu sang, vì do được người tên là Diêu Hoàng Ngụy Tử tìm ra cho nên mới có tên là Diêu Hoàng)

Yến Uyển vội đáp: “Đây là chậu hoa nhà ấm trồng hoa mới trồng được, chính là danh chủng Lạc Dương Diêu Hoàng. Nô tỳ phụng mệnh đưa đến Trường Xuân cung”

Như Ý nhìn thấy mưa lớn dần, vội nói: “Hoàng hậu nương nương là chính cung, dùng Diêu Hoàng trang điểm thật là thích hợp. Vừa lúc bổn cung đang muốn đưa Vĩnh Kỳ a ca đến Trường Xuân cung thỉnh an, ngươi hãy đi cùng với bổn cung đi”

Yến Uyển nhanh chóng đáp ứng một tiếng, liền đi sau Như Ý. Vân Triệt lặng lẽ đứng ở phía sau nói: “Trời vẫn còn mưa, huynh sẽ đợi chờ muội bên ngoài, huynh sẽ đưa muội quay về”

Tiểu cung nữ của Như Ý là Lăng Chi thấy Yến Uyển đi ở cuối cùng, vội quay đầu, lặng yên cười nói: “Thấy Lăng thị vệ cẩn thận như vậy, đối với cô thật tốt, cô đúng là có phúc khí!”

Yến Uyển ôm chậu hoa, cười nói: “Tốt đến mấy cũng chỉ là thị vệ, cả đời này nếu cứ như vậy thì có gì tốt chứ”

Lăng Chi mở to mắt, kinh ngạc nói: “Hắn đối tốt với cô như vậy mà cô thấy vẫn chưa đủ sao?”

Yến Uyển thở dài, cười nói: “Xuất thân của hắn giống như ta, cả đời đều là nô tài thì có phúc khí gì chứ?”

Lăng Chi cực kỳ hâm mộ nói: “Không phải đâu. Dịch cầu vô giá bảo, nan đắc hữu tình lang*. Nếu ngày sau được nương nương coi trọng thì tiền đồ chúng ta cũng sẽ rộng lớn mà thôi”

(*Nghĩa là Bảo vật vô giá dễ tìm, người tình xứng đôi khó kiếm)

Yến Uyển quay đầu nhìn Vân Triệt đứng ở đầu đường đang si ngốc nhìn nàng, gật đầu nói: 'Chỉ hy vọng là vậy"

Bố trí trong Trường Xuân cung thanh nhã nhẹ nhàng, không hề mang chút xa hoa, so với các cung của đám tần phi trẻ tuổi thì càng đơn giản. Thời tiết mưa gió như vậy, khiến cho bên trong tối đen mông mông, may mắn Hoàng hậu lại thích hoa cỏ cho nên ngoài hành lang bố trí đầy hoa, cũng vì thế mà Trường Xuân cung không thiếu cái sắc màu tươi đẹp. Nhị Tâm đỡ tay Như Ý đi vào cửa cung, quay đầu dặn nhũ mẫu: “Ôm Ngũ a ca cẩn thận chút, coi chừng bậc thang”

Ngọc Nghiên đứng ở ngoài hành lang ngắm mưa, thấy Như Ý bước vào liền cười: “Tuy không phải thân sinh A ca nhưng Nhàn phi lại yêu thương như vậy, thật là hiếm có”

Như Ý thấy Ngọc Nghiên, cùng với nàng hành lễ. Ngọc Nghiên chỉ nhìn nơi khác, mười ngón tay chạm vào đóa mẫu đơn bạch hoa, cười dài thi lễ với Như Ý. Như Ý biết tính tình của nàng cho nên cũng không muốn so đo, thản nhiên nói: “Gia phi có Tứ a ca, tất nhiên lại càng thương yêu hơn rồi”

Ngọc Nghiên nói: “Hài tử của chính mình thì sao chứ? Tuy rằng cũng thương yêu, cũng đau lòng nhưng dù sao cũng phải nghiêm khắc một chút, rốt cuộc cũng là Hoàng tử, nuông chiều quá không tốt. Cũng bởi vì Nhàn phi tỷ tỷ vẫn chưa tự mình sinh con thì nhất thời vẫn chưa hiểu được yêu thương là thế nào cho nên cũng không trách được Nhàn phi tỷ tỷ”

Lời nói mang theo mũi nhọn rõ ràng, Như Ý cũng không để ý, chỉ hỏi Liên Tâm đang đứng ở ngoài: “Hoàng hậu nương nương đâu rồi?”

Liên Tâm cười nói: “Hoàng hậu nương nương nương đang nói chuyện cùng với công chúa” Nàng nói xong liền hướng vào trong hô to: “Nhàn phi nương nương xin thỉnh an Hoàng hậu nương nương”. Nàng dứt lời, liền vén mành đưa Như Ý đi vào.

Trong điện Hoàng hậu không khí thoải mái, vì Hoàng hậu không thích xa hoa, trong điện cũng không để nhiều đồ bằng vàng cho nên mang phần nhẹ nhàng khoan khoái. Hoàng hậu đang nói chuyện cùng với Hòa Kính công chúa, thấy Như Ý tiến vào, liền ngừng nói mà mỉm cười: “Bên ngoài đang mưa, sao Nhàn phi lại đến đây vậy?”

Như Ý lắc nhẹ đầu, ý bảo đám nhũ mẫu ôm Vĩnh Kỳ hành lễ, trong miệng nói: “Vĩnh Kỳ thỉnh an Hoàng ngạch nương”

Hoàng hậu vội nói: “Mau ôm đến đây cho bổn cung xem nào, cẩn thận ngã”. Nàng nhìn Vĩnh Kỳ, cười nói: “Vĩnh Kỳ đúng là khả ái trắng trẻo, xem ra Nhàn phi dưỡng dục vô cùng tốt”, lại nói: “Cảnh Sắt, mau xem Ngũ đệ của con đi”

Hòa Kính liếc mắt nhìn, lạnh lùng thản nhiên nói: “Đúng là khả ái trắng trẻo nhưng tần phi dưỡng dục cũng chỉ là tần phi dưỡng dục, nếu không tự mình sinh ra mà dưỡng dục thì tất cả đều không bằng Đoan Tuệ thái tử tuấn tú thông minh”

Nhị a ca Vĩnh Liễn là người anh của Hòa Kính công chúa, chỉ vì Vĩnh Liễn chết yểu cho nên nàng luôn không thích Hoàng tử. Hoàng hậu nghe vậy, liền có chút không vui, giận tái mặt nói: “Cảnh Sắt, con mệt rồi, để đám ma ma dẫn con đi ngủ”

Như Ý thấy Hòa Kính lui xuống, khiêm tốn cười nói: “Thần thiếp vẫn chưa tự mình sinh dưỡng cho nên Vĩnh Kỳ tráng kiện cũng là nhờ có Du tần chăm sóc tốt khi còn ở trong bụng, lại có Hoàng thượng và Hoàng hậu nương nương phù hộ”

Hoàng hậu nói: “Nói đến mới nhớ lúc Du tần mang thai, khẩu vị Du tần rất tốt, ăn uống rất nhiều cho nên mới sinh sản khó khăn như vậy. Cũng may Vĩnh Kỳ được sinh hạ bình an, nếu không thì không biết sẽ thế nào nữa? Đúng rồi Nhàn phi, muội hay đi thăm Du tần, bây giờ muội ấy đã khỏe lên chưa?”

Như Ý đang muốn trả lời, liếc mắt nhìn thấy Ngọc Nghiên đi đến, nhớ tới lời Tam Bảo đã nói, lúc Hải Lan sinh sản, đám thái y trợ sản có gặp qua Trinh Thục, thị tỳ bên cạnh Ngọc Nghiên cho nên nàng chỉ cười nói: “Khỏe thì cũng có chút khỏe, chỉ là thái y nói lúc Du tần sinh Vĩnh Kỳ, thân thể bị tổn thương cho nên cần phải điều dưỡng vài năm, chỉ là lúc trợ sản Du tần cũng là thái y, bây giờ chăm sóc điều dưỡng cho Du tần cũng là thái y, cái miệng của thái y, lúc mở lúc đóng thì chẳng ai biết được hắn đang suy nghĩ điều gì”

Ngọc Nghiên liếc mắt nhìn Hoàng hậu, trên mặt hơi trầm xuống, khiến chuỗi hạt ngọc Lưu Tô hồng hào nhẹ nhàng đánh vào nhau, vang lên tiếng đinh đinh. Nàng khẽ cười nói: “Nhàn phi tỷ tỷ nói như vậy là không tin thái y sao? Cũng đúng, muội muội cũng nghe nói chuyện trợ sản Du tần, Du tần phải đi qua Qủy môn quan một vòng thì mới sinh hạ được hài tử vạn toàn. Đám thái y kia thật là đáng thương, chỉ vì dùng thuốc trợ sản khiến thân thể Du tần bị tổn thương cho nên đều bị đuổi ra khỏi cung. Nói đi cũng nói lại, Du tần cũng thật là, đang mang thai mà không lưu ý chuyện ăn uống cho nên lúc sinh hạ hài tử mới khiến thân mình bị tổn thương như vậy”

Như Ý thấy Ngọc Nghiên xoi mói Hải Lan như vậy, trong lòng sớm đã tức giận nhưng trên mặt lại mỉm cười ôn nhiên: “Đúng là có chút kỳ lạ. Du tần vốn không phải là người tham ăn, sao lại không để ý như vậy chứ? Ta nghe nói lúc Gia phi mang thai Vĩnh Thành, khẩu vị luôn tiết chế, không giống như Du tần”

Ngọc Nghiên che miệng khẽ cười nói: “Cái này gọi là đồng nhân bất đồng mệnh” *

(*Nghĩa là cũng là người nhưng số mỗi người một khác)

Hoàng hậu hơi oán trách, liếc mắt nhìn Ngọc Nghiên một cái, nói: “Chuyện sinh hạ hài tử là chuyện nguy hiểm, thái y và ma ma đỡ đẻ cũng chỉ có thể ở bên cạnh tương trợ mà thôi, chung quy là đều nhờ vào chính bản thân mình. May mắn mẫu tử Du tần đều bình an”. Nàng nhìn cổ tay ba tấc của Như Ý, liền nói: “Năm đó bổn cung có thưởng cho muội một chiếc vòng tay phỉ thủy xích kim liên hoa, hôm nay nhìn thấy muội đeo thì lại nhớ tới Tuệ quý phi, nàng ta bệnh đến mức thành bộ dáng như vậy, thật là đáng thương”

“Chiếc vòng tay phỉ thúy xích kim liên hoa này là được Hoàng hậu nương nương ban thưởng, thần thiếp luôn mang nó trên người, vì Hoàng hậu nương nương luôn tiết kiệm, với lại mạ vàng trên vòng tay có chút nặng nề cho nên thần thiếp cũng mới đi sửa lại một chút”. Sắc mặt Như Ý trầm tĩnh như nước, không chút tia gợn sóng, nói: “Còn về phần Tuệ quý phi, theo như lời Gia phi nói thì đó đúng là đồng nhân bất đồng mệnh”

Ba người đang nói chuyện, liền thấy Liên Tâm đưa Yến Uyển tiến vào nói: “Hoàng hậu nương nương, nhà ấm trồng hoa có sai người đưa một chậu hoa mẫu đơn đến”

Yến Uyển để chậu hoa xuống, liền lùi xuống đứng sang một bên hành lễ. Hoàng hậu chỉ nhìn đóa hoa mẫu đơn, rồi nhìn Như Ý và Ngọc Nghiên khen ngợi nói: “Diêu Hoàng đúng là hiếm thấy”

Ngọc Nghiên thấy Hoàng hậu thích thú như vậy, liền cười nói: “Thần thiếp chỉ thấy nó đẹp chứ không biết Diêu Hoàng là cái gì cả?”

Hoàng hậu ngồi trên chiếc ghế phượng mẫu, từ từ nói: “Diêu Hoàng Ngụy tử là loài mẫu đơn đẹp nhất của Lạc Dương mẫu đơn, vốn có danh xưng là” tuyệt phẩm vạn hoa vương “(vua của các loài hoa). Thời tiết giá rét mà vẫn trồng được Diêu Hoàng, đúng là có công lao”

Ngọc Nghiên đang chăm chú nhìn, bỗng nhiên chỉ vào y phục Như Ý nói: “Ai gia, mới vừa rồi nhìn không kỹ, bây giờ mới thấy đóa hoa màu vàng nhạt trên cổ tay áo Nhàn phi tỷ tỷ thật giống với mẫu đơn Diêu Hoàng”

Khóe môi Như Ý khẽ cong lên, dường như cười khẽ khinh thường, nàng liếc mắt nhìn, lúc này mới thấy đúng là giống nhau, liền đứng dậy nói: “Xiêm y này của thần thiếp là do Nội vụ phủ hôm qua mới đưa tới, thần thiếp nhìn thấy xiêm y xanh nhạt hợp với màu vàng của đóa hoa cho nên mới mặc vào, vẫn chưa nghĩ đến có phải hình dáng của mẫu đơn Diêu Hoàng hay không”

Ngọc Nghiên cười nhẹ: “Thật không? Thần thiếp nghĩ Nhàn phi đúng là vô tâm, chỉ có Hoàng hậu nương nương mới xứng dùng mẫu đơn, không bằng Nhàn phi xin lỗi Hoàng hậu nương nương một tiếng đi rồi trở về hãy thay xiêm y khác, nếu làm như vậy Hoàng hậu nương nương sẽ không để ý đâu”

“Hoàng hậu nương nương tất nhiên sẽ không để ý. Bởi vì hoa vương chi chủ hậu cung đều do ở lòng người mà thôi”, Như Ý vẫn kính cẩn quỳ gối nói: “Sau khi thần thiếp trở về sẽ cởi bỏ chiếc xiêm y này ra rồi sẽ đưa đến Trường Xuân cung, mọi chuyện thỉnh Hoàng hậu nương nương xử trí”

Hoàng hậu tươi cười mờ mịt, chỉ là liếc mắt nhìn Như Ý, quay đầu nhìn chậu hoa Diêu Hoàng đang nở rộ: “Được rồi, muội quay về đi”

Thần sắc Như Ý nghiêm nghị, yên lặng lui ra, chỉ là cái quật cường, thủy chung trong ánh mắt kia vẫn không hề biến mất. Hoàng hậu thấy Như Ý ra ngoài, khuôn mặt mới chậm rãi trầm xuống, một lát sau lãnh đạm nói: “Người mang chậu hoa này tới hãy đem đốt cháy chậu hoa đi”

Yến Uyển nghe thấy ngữ khí Hoàng hậu không tốt cho nên liền tiến lên, cúi đầu ôm chậu hoa rón rén ra ngoài. Ngọc Nghiên cẩn thận dò xét thần sắc Hoàng hậu, căm giận nói: “Chậu Diêu Hoàng này đẹp đúng là có đẹp nhưng lại đưa tới đây, thật sự không thích hợp vì chói mắt quá. Cái chói mắt như vậy không hợp ở trong cung Hoàng hậu nương nương”

Hoàng hậu vỗ nhẹ hộ giáp mã não châu tử trong tay, ngưng thần một lát, ngậm hàn ý nói: “Nhàn phi...”

Lời còn chưa dứt, chỉ nghe trước cửa điện vang lên một tiếng: “Loảng xoảng”, Hoàng hậu cả kinh, tức khắc nhíu mày ngẩng đầu lên. Tố Tâm quát lớn: “Lớn mật! Ở trước mặt nương nương mà dám quấy nhiễu như vậy, ngươi chán sống rồi sao?”

Yến Uyển sợ tới mức dập đầu không thôi, mang theo tiếng khóc nói: “Hoàng hậu nương nương thứ tội, là nô tỳ vô tâm”

Hoàng hậu ngưng mắt nhìn thấy, mới biết đó là cung tỳ mới đưa chậu mẫu đơn ra ngoài, vừa ra cửa điện bị vướng chân vào bậc thềm cho nên làm rơi chậu hoa trong tay. Tố Tâm thấy Hoàng hậu không vui, bước lên nắm lấy cổ áo Yến Uyển, bắt nàng ngẩng đầu lên rồi tát nàng hai tát: “Hoàng hậu nương nương và Gia phi nương nương ở đây mà ngươi cũng dám làm càn như vậy! Ngươi nghĩ Trường Xuân cung là nơi nào chứ?”

Yến Uyển khóc lóc biện bạch: “Cô cô thứ tội, là nô tỳ bất cẩn mà quấy nhiễu hai vị nương nương, làm sai quy tắc. Nô tỳ không bao giờ dám làm vậy nữ, thỉnh cô cô tha thứ”

Ngọc Nghiên khinh xuy một tiếng, vỗ về chậu hoa hồng bên cạnh nói: “Một chậu hoa cũng ôm không xong thì có chết cũng không đáng tiếc. Thần thiếp cũng biết cung nữ hầu hạ ở nhà ấm trồng hoa thấp kém nhưng không ngờ tay chân lại còn vụng về như vậy. Dù sao thì quy tắc cũng là quy tắc, đem xử lý nô tỳ khinh cuồng kia đi”

Tố Tâm lập tức nói: “Gia phi nương nương đừng nóng giận, nô tỳ sẽ cho đám nô tài xử lý ngay lập tức”. Nàng giương giọng: “Tiểu Thuận Tử, kéo nha đầu này ra ngoài, vả miệng thật mạnh vào. Xem ai còn dám ở trước mặt nương nương mà không chú ý hầu hạ không!”

Tiểu thái giám đứng ngoài điện đáp ứng dứt khoát một tiếng, liền tiến lên đưa Yến Uyển ra ngoài.

Hoàng hậu nói: “Đợi đã! Tố Tâm, đưa nàng ta đến trước mặt bổn cung đã”

Tố Tâm không hiểu có chuyện gì nhưng cũng không dám trái lệnh, liền dùng tay kéo mạnh Yến Uyển đến trước mặt Hoàng hậu. Yến Uyển sợ tới mức cả người run rẩy, Hoàng hậu thản nhiên nói: “Ngẩng đầu lên”

Yến Uyển chưa định thần lại, co quắp ngẩng đầu, Hoàng hậu chăm chú nhìn một chút rồi mỉm cười nhẹ: “Gia phi, muội xem kỹ đi, đôi mắt và chiếc cằm của nô tỳ này trông giống ai?”

Ngọc Nghiên chăm chú nhìn cẩn thận, thần sắc liền xuất hiện chán ghét, khinh thường nói: “Tiện tỳ, bộ dạng này chính là bộ dạng hồ mị cho nên phải ăn tươi nuốt sống, đánh chết mới được”

Yến Uyển sợ tới mức không nói nên lời, chỉ cúi xuống dập đầu không thôi. Hoàng hậu cười hạ thấp người xuống, dùng hộ giáp nâng nhẹ nhàng khuôn mặt của nàng. Hộ giáp sáng bóng chiếu sáng khuôn mắt xinh đẹp của Yến Uyển, Hoàng hậu ôn nhu nói: “Gương mặt xinh đẹp mỹ miều như vậy, nếu đánh chết nàng ta cũng thật là đáng tiếc!”

Ngọc Nghiên khinh thường nói: “Trong cung đã có người đáng ghét rồi, hầu gái này tuy rằng bộ dạng không giống như kẻ kia nhưng nhìn kỹ cũng có giống ba bốn phần. Nương nương muốn lưu giữ lại hầu gái này ở Trường Xuân cung, như vậy càng chuốc thêm phiền phức sao ạ?”

Hoàng hậu ôn hòa nhìn Yến Uyển: “Ngươi tên gì? Trong nhà làm cái gì?”

Hai má tuyết trắng của Yến Uyển in dấu tay đỏ bừng, đáy mắt mang theo lo sợ nghi hoặc, giọng nói cũng run rẩy đứt quãng: “Nô tỳ là Ngụy Yến Uyển, a mã từng là Chính Hoàng kỳ Hán quân kỳ bao con nhộng Nội quản lĩnh Thanh Thái”

Hoàng hậu gơi gật đầu: “Xuất thân trong sạch lắm. Người nhà vẫn còn chứ?”

Yến Uyển khóc lóc nức nở nói: “A mã đã không còn nữa”

Ngọc Nghiên bất mãn nhìn Yến Uyển: “Cho dù xuất thân trong sạch nhưng cuối cùng cũng chỉ là nô tài hồ mị mà thôi, ngay cả cái tên cũng mang yêu khí như vậy”

Hoàng hậu trầm ngâm một lát, rồi chợt lóe lên một suy nghĩ: “Bổn cung sẽ sửa lại tên cho ngươi”. Nàng trầm ngâm nói: “Thanh Anh, Thanh Anh...”

Đôi mắt phượng của Ngọc Nghiên liếc xéo, chứa đầy chê cười: “Đúng là cùng bộ dáng hồ mị như Nhàn phi, cứ gọi Anh nhi đi”

Hoàng hậu mỉm cười: “Vẫn là trí tuệ Gia phi biết điều. Tố Tâm, ngươi đưa Anh nhi đi xuống, rửa mặt chải đầu rồi sau đó đưa đến Khải Tường cung hầu hạ Gia phi đi”

Yến Uyển kinh hồn, không kịp ngẩng đầu lên: “Nô tỳ, nô tỳ...”

Hoàng hậu ôn tồn nói: “Được rồi, Anh nhi. Mặc kệ ngươi phạm vào điều gì, làm sai cái gì thì bổn cung đều đem ngươi ban cho Gia phi”. Dứt lời nàng nhìn Ngọc Nghiên nói: “Muội muội băng tuyết thông minh, tất nhiên sẽ biết dạy dỗ nha đầu kia thế nào đúng không?”

Tố Tâm hiểu ý, mím môi mỉm cười sung sướng khi thấy người khác gặp họa: “Phúc khí ngươi tốt lắm, còn không mau tạ ơn ân điển Hoàng hậu nương nương đi”

Trong lòng Yến Uyển biết không tốt nhưng không thể không cung kính dập đầu tạ ơn, rồi theo Tố Tâm lui xuống.

Ngọc Nghiên thấy thế, không khỏi có chút ảo não: “Hoàng hậu nương nương cần gì phải đối tốt với cái tiện tỳ như vậy chứ? Thần thiếp thấy nàng ta trước mặt cũng đã nổi giận rồi...” Hoàng hậu xoay mặt mỉm cười nhìn nàng mà không nói gì, Ngọc Nghiên giật mình tỉnh ngộ: “Anh nhi Anh Nhi, nguyên lai là như vậy...” Sắc mặt nàng vui mừng: “Vẫn là nương nương cơ trí, có người bên cạnh như Nhàn phi cho dù có tâm khí cao ngạo thì cũng khiến nàng ta chán ghét đến chết mà thôi”

Hoàng hậu hơi mỉm cười: “Cho nên bổn cung mới đem Anh nhi ban thưởng cho muội, muội thấy vui không?”

Ngọc Nhiên vui thích liền thi lễ tạ ơn: “Thần thiếp tạ ân điển của Hoàng hậu nương nương, thần thiếp sẽ không cô phụ thịnh tình nương nương”

Hoàng hậu cười nói: “Tuệ quý phi lỗ mãng vội vàng xao động, lá gan lại nhỏ, càng không có phúc khí có được hài tử. Phúc khí của muội tốt hơn của nàng ta cho nên bổn cung mới thích muội, thích Vĩnh Thành, muội cũng nên tích phúc mới phải”

Ngọc Nghiên hiểu ý gật đầu, nghiêm chỉnh cung kính: “Thần thiếp xuất thân dị tộc, có thể có được hôm nay là đều nhờ vào nương nương chăm sóc. Thần thiếp sẽ vì nương nương tận tâm tận lực”

Hoàng hậu mỉm cười ý bảo Ngọc Nghiên đi vào bên trong ngồi, thân thiết nói: “Mấy năm nay vì bổn cung mà muội muội làm nhiều việc, trong lòng bổn cung đều luôn ghi nhớ. Ngày đó Nhàn phi bị phế vào lãnh cung, bổn cung cứ nghĩ rằng cả đời này của nàng vẫn ta không thể thoát ra đó được cho nên mới giữ cho nàng ta một cái mạng, cũng xem như là từ bi. Nếu không phải lúc muội thị tẩm, phát hiện trên người Hoàng thượng luôn giữ chiếc khăn tay Thanh Anh hồng lệ kia thì làm sao bổn cung biết được Hoàng thượng vẫn luôn để ý tới nàng ta chứ?”

Ngọc Nghiên thở dài nói: “Hoàng hậu nương nương thiện tâm, từ khi còn ở Vương phủ, Nhàn phi luôn nhận được ân sủng nhiều nhất, luận về xuất thân thì nàng ta và nương nương đều xuất thân từ đại tộc. Cô mẫu của nàng ta lại là Hoàng hậu của tiên đế, chúng ta không thể không kiêng kị nàng ta được. Dù là như vậy, lúc Nhàn phi bước vào lãnh cung, Hoàng hậu nương nương cũng chỉ hạ lệnh lên đồ ăn của nàng ta, khiến nàng ta nếm chút khổ sở, chung quy vẫn không làm khó nàng ta. Nếu không phải bởi vì Nhàn phi ở trong lãnh cung không an phận, nguyền rủa Nhị a ca thì chúng ta cũng không nói để Tuệ quý phi sai khiến Song Hỉ đùa nghịch đám rắn kia đâu chứ”

Hoàng hậu ngưng thần một chút rồi nói: “Song Hỉ là nô tài của Tuệ quý phi, thế nhưng Tuệ quý phi không biết bản lĩnh ấy của hắn, cũng may nhờ có muội tinh mắt quan sát thận trọng cho nên mới khiến hắn dùng sở trường đó. Chỉ là bổn cung vẫn không biết, lúc Di tần mang thai, suýt chút nữa bị rắn làm kinh động thai khí, đám rắn kia rốt cuộc là do ai làm?”

Ngọc Nghiên nói: “Di tần cũng thật đáng thương, thần thiếp nghe nói việc này là do Nhàn phi an bài, nếu không sao nàng ta đi cứu Di tần đúng lúc được chứ? Lại còn khiến Hoàng thượng yêu thích, cũng may ngày đó có Hoàng hậu nương nương an bài, đem Di tần đến an thai ở Diên Hi cung của Nhàn phi, nếu không thì chúng ta sẽ không thoát được liên can”

Hoàng hậu thở dài một tiếng, nói: “Không phải bổn cung sợ phiền phức liên can, chỉ là lúc đó Vĩnh Liễn bị bệnh mà hài tử Mai tần lại khác thường như vậy, Di tần vốn là thị nữ bên cạnh của bổn cung cho nên việc an thai vốn là bổn phận của bổn cung, nếu như có chút sơ sẩy thì bổn cung sẽ tự đưa mình vào đám đầm lầy. Nếu đã như vậy, không bằng giao cho Nhàn phi mà thôi”

Ngọc Nghiên dịu ngoan phục tùng, hạ thấp người nói: “Hoàng hậu nương nương suy nghĩ chu đáo. Thần thiếp chỉ là nhìn thấy Nhàn phi là liền thấy tức giận”

Hoàng hậu mỉm cười: “Được rồi. Trời không còn sớm nữa, muội cũng nên quay về nghỉ ngơi đi. Còn chuyện nha đầu kia, tùy muội dạy dỗ”

Yến Uyển theo đám cung nhân đến Khải Tường cung, nàng nơm nớp lo sợ không biết nên làm thế nào cho đúng thì đã thấy Ngọc Nghiên chậm rãi bước vào Noãn các ngồi xuống, rồi phân phó Lệ Tâm: “Đưa Anh nhi đi thay đổi xiêm y đi”

Lệ Tâm vội đáp ứng lui xuống, lúc quay lại, Yến Uyển đã thay đổi phục sức cung nhân của Khải Tường cung, mái tóc cũng búi lên tầm thường, trang sức hoa cỏ trên đầu cũng đều lấy xuống mà thay vào đó là một sợi dây tơ hồng buộc lại. Yến Uyển không biết phải làm sao, Lệ Tâm tỏ vẻ ra dáng một quản sự cung nữ, ngạo nghễ quát: “Thấy nương nương sao còn không quỳ xuống?”

Yến Uyển sợ tới mức hai đầu gối mềm nhũn, vội vàng quỳ xuống nói: “Nô tỳ Anh nhi thỉnh an Gia phi nương nương”

Ngọc Nghiêng nghiêng mình dựa trên ghế, chiếc gối dựa màu xanh nhạt càng khiến cho bộ y phục màu hồng của nàng càng phát ra kiều diễm. Ngọc Nghiên lấy một quả anh đào ăn, khinh miệt cười: “Ngươi thật thông minh, liền nhớ được cái tên mới Anh nhi của mình như vậy, ngươi biết vì sao Hoàng hậu nương nương gọi ngươi là Anh nhi không?”

Yến Uyển sợ hãi lắc đầu: “Nô tỳ ngu mội, nô tỳ không biết”

Ngọc Nghiên biếng nhác ngồi thẳng dậy, dịu dàng nói: “Ngươi đó! Hôm nay ngươi đưa hoa đến không phải là sai, đưa chậu Diêu Hoàng cũng không phải sai, chỉ là cái đôi mắt, cùng chiếc cằm của ngươi lại giống với Nhàn phi cho nên Hoàng hậu mới giận chó đánh mèo lên ngươi như vậy”

Yến Uyển sợ tới mức liên tục dập đầu nói: “Nô tỳ đáng chết, nô tỳ đáng chết”

Ngọc Nghiên bật cười: “Đáng chết thì cũng không hẳn đáng chết, nếu ngươi chịu móc hai mắt của ngươi ra, hủy hoại chiếc cằm của ngươi, khiến cho Hoàng hậu nương nương nương vui vẻ thì biết đâu Hoàng hậu sẽ cho ngươi quay về nhà ấm trồng hoa hầu việc lại thì sao. Cái tên lúc trước của Nhàn phi chính là Thanh Anh, gọi ngươi là Anh nhi, không phải thật thích hợp lắm sao?”

Yến Uyển sợ hãi, cả người run rẩy cả lên: “Nương nương thứ tội, nương nương thứ tội”

Ngọc Nghiên thấy Yến Uyển hoảng sợ như vậy, liền cảm thấy thú vị, thuận tay hái một đóa hoa thược dược đỏ au rồi tùy tay xé nát thưởng thức: “Bổn cung biết ngươi luyến tiếc khuôn mặt hồ mị của ngươi, cũng đúng, nếu ngươi hủy đi dung nhan thì sao bổn cung còn vui vẻ được chứ? Ngươi cũng nên cảm ơn bổn cung đi, nếu ngươi rơi vào tay Tuệ quý phi, Tuệ quý phi hận nhất là Nhàn phi, thì nàng ta sẽ lấy lò nhiệt đốt khuôn mặt của ngươi mới thôi”

Ngọc Nghiên nhẹ nhàng lắc đầu, Lệ Tâm hiểu ý, đến tát Yến Uyển hai cái tát rồi nói: “Từ nay về sau ngươi là nô tỳ của Khải Tường cung. Hai cái tát này là muốn nhắc nhở ngươi, phải hầu hạ nương nương cho tốt vào, không được có chút sơ xuất”

Khuôn mặt xinh đẹp của Ngọc Nghiên ẩn chứa khí lạnh, bỗng nhiên khẽ ngửi nói: “Hôm nay đốt Tô Hợp hương à?”

Lệ Tâm vội cười nói: “Đúng vậy ạ. Nửa canh giờ trước khi nương nương hồi cung thì nô tỳ đã đem đốt Tô Hợp hương rồi ạ”

Ngọc Nghiên nhìn xuống đôi giày ngọc bạch được thêu màu xanh lá mạ, bên trong ánh mắt chợt lóe lên một tia giảo hoạt: “Mùi hương thật dễ ngửi chỉ là lò hương để hơi xa nên mùi hương không rõ lắm. Anh nhi”. Nàng nhìn Yến Uyển, kèm theo một tia bỡn cợt: “Ngươi đem cái lư hương nhỏ kia đến trước mặt bổn cung nào”

Yến Uyển vội thu nước mắt cùng với sợ hãi, bê chiếc lư hương đến bên cạnh Ngọc Nghiên, vì chiếc lư hương nóng cho nên nàng vội vàng bỏ xuống, rút tay đặt ở sau lưng lặng lẽ xoa xoa. Ngọc Nghiên không vui lắc đầu: “Ai kêu ngươi bỏ xuống? Ngươi hãy quỳ ở đây, tay cầm lò hương để lên đầu hầu hạ bổn cung đi”

Yến Uyển muốn biện bạch điều gì, ngẩng đầu lên liền thấy thần sắc Ngọc Nghiên cho nên chỉ đành phải nhẫn nhịn, nước mắt cứ chực rơi ra ngoài, liền đem lư hương để ở trên đỉnh đầu. Ngọc Nghiên liếc mắt nhìn Lệ Tâm rồi ngáp một cái: “Ngươi hãy nhớ kỹ, về sau hãy cứ để cho Anh nhi hầu hạ như vậy. Lệ Tâm ngươi cũng nên chỉ bảo nàng ta một chút”. Dứt lời, Ngọc Nghiên để Lệ Tâm ở bên ngoại canh chừng Yến Uyển, còn nàng lắc lắc vòng eo như cành liễu đi vào trong tẩm điện mà ngủ.

Bên ngoài Lệ Tâm đứng canh cho nên Trinh Thục đi vào hầu hạ Ngọc Nghiên. Trinh Thục vốn là thị tỳ hồi môn của Ngọc Nghiên, đến từ Triều Tiên, là nô tỳ tâm phúc bên cạnh Ngọc Nghiên. Ngọc Nghiên không thích cung nữ hồi môn của mình làm những việc tầm thường cho nên nàng cho Trinh Thục quản lý Khải Tường cung của nàng, quản lý chìa khóa tiểu khố phòng, quản lý những đồ vật quý trọng mà Hoàng đế đã ban tăng. Giờ phút này đây, Trinh Thục thấy Ngọc Nghiên lẻ loi một mình, liền yên lặng hầu hạ nàng thay y phục nằm xuống, rồi nhẹ nhàng hỏi: “Nương nương tra tấn một tiểu nha đầu như vậy, nếu để bên ngoài nghe thấy chắc chắn mọi người sẽ nghĩ là Hoàng hậu nương nương chủ mưu”

Ngọc Nghiên dựa người vào chiếc gối mềm, cười nói: “Nếu ngay cả ngươi cũng thấy như vậy thì thật là rất tốt”

Trinh Thục nhíu mày, khó hiểu nói: “Bây giờ Hoàng hậu nương nương không có Hoàng tử, Hoàng hậu lại thương yêu Tứ a ca như vậy, Tứ a ca lại có tiền đồ tốt như vậy, chẳng lẽ nương nương còn muốn tính toán với Hoàng hậu nữa sao?”

Khóe môi Ngọc Nghiên khẽ cong lên, biếng nhác nói: “Vĩnh Liễn của Hoàng hậu không còn, khó tránh khỏi việc sốt ruột trong lòng, lại kiêng kị Vĩnh Chương của Thuần phi đã lớn, tất nhiên chỉ đành chú ý đến Vĩnh Thành của ta, nhất thời muốn dựa vào Tứ a ca. Người bên ngoài không hiểu thì thôi đi, còn ta sao lại không hiểu được chứ? Nàng ta liều chết muốn sinh hạ được một nhi tử, dù sao trước mắt cũng lấy Vĩnh Thành chỗ dựa, ta cũng chỉ là thuận theo tính tình của nàng ta mà thôi”

Nàng liếc mắt nhìn ra bên ngoài, lại nghe tiếng quát lớn của Lệ Tâm từ bên ngoài truyền vào, Ngọc Nghiên miễn cưỡng nói: “Nếu không thì cần gì ta giữ nha đầu kia ở đây làm cái gì chứ? Đơn giản là Hoàng hậu oán ghét Nhàn phi mà giận chó đánh mèo lên nha đầu kia nhưng Hoàng hậu vì thể diện không thể ra tay cho nên mới mượn tay ta mà thôi. Ta tra tấn nha đầu kia, Hoàng hậu lợi dụng ta vì ta chán ghét Nhàn phi một phần, còn phần còn lại là dành cho Hoàng hậu”

Trinh Thục che miệng cười nói: “Nô tỳ cứ suy nghĩ vì sao nương nương lại phí cái tâm lực vào cái này như vậy, hóa ra là vẫn vì Hoàng hậu. Nhắc đến mới thấy, mấy ngày nay Hoàng hậu nương nương thật sự muốn lung lạc nương nương”

Ngọc Nghiên hé đôi môi đỏ mọng, cười lạnh nói: “Phân vị của ta luôn thấp trong nhiều năm như vậy, tất nhiên nàng ta sẽ tin tưởng ta hơn so với người khác! Chỉ là xuất thân của ta luôn khác với các nàng cho nên bọn họ luôn tính kế với ta, vậy thì sao ta không thể tính kế lại với các nàng chứ? Trong cung này, lúc nào bọn họ cũng tươi cười chào đón, xưng hô tỷ tỷ muội muội nhưng tâm ý lúc nào cũng dơ bẩn, các nàng làm chuyện gì thì chính các nàng tự biết. Trước mặt thì ôm chặt nhau nhưng lại lợi dụng nhau như vậy, làm gì có tình cảm thật sự chứ? Ngươi hãy nhìn Tuệ quý phi mà xem, nàng ta dựa vào Hoàng hậu nhiều năm như vậy mà bây giờ nàng ta bị bệnh, Hoàng hậu cũng chẳng thèm để ý đến”

Trinh Thục bất bình nói: “Lúc trước khi Tuệ quý phi và Nhàn phi vào Vương phủ, mấy ngày sau nương nương được gả cho Hoàng thượng, chỉ chậm mấy ngày thôi mà thân phận lại khác biệt với các nàng như vậy”. Nàng bỗng nhiên cười đắc ý: “Lúc đó hai nàng nhận được sủng ái nhiều nhất, Tuệ quý phi lại từ cách cách được phong làm Trắc phúc tấn, trong mắt Hoàng thượng chỉ có các nàng, chưa bao giờ liếc mắt nhìn nương nương, lo lắng cho nương nương, ngay cả Phúc tấn là Hoàng hậu nương nương cũng chịu sự lạnh nhạt, suýt chút nữa chúng ta không còn đất sống. Cũng may nương nương có chủ ý, thấy nước An Nam đưa tới chiếc vòng tay phỉ thúy xích kim liên hoa tinh xảo cho nên mới suy nghĩ đổi trắng thay đen, sau đó lại được Hoàng hậu nương nương yêu thích, nếu không thì mấy năm nay từng bước kinh tâm như vậy thì sao có thể có được dễ dàng được chứ?”

Dung nhan Ngọc Nghiên vốn diễm lệ, lúc này lại mang vài phần lệ khí, phát ra tia quỷ dị khó tả: “Bây giờ xem ra Nhàn phi lại là người không dễ đối phó, càng sớm đề phòng nàng ta thì càng tốt. Ở trong chốn hậu cung này, ai ai ta cũng không tin, ai ai ta cũng không được dựa vào!”

Trinh Thục trầm tĩnh nói: “Nương nương nói đúng. Chúng ta tính toán nhiều năm như vậy, bây giờ Đại a ca không có thân nương, Nhị a ca phúc bạc mà tạ thế, Tam a ca không được Hoàng thượng yêu thích, giờ chỉ có thể hy vọng vào tiền đồ của Tứ a ca mà thôi. Nếu nhắc đến ân sủng không suy từ trước đến nay, ngoại trừ Tuệ quý phi thì người nhận nhiều ân sủng nhất chính là nương nương”

Ngọc Nghiên vỗ về khuôn mặt chính mình như là chạm đến trân bảo quý hiếm: “Trời sinh ra ta, cho ta một gương mặt xinh đẹp như vậy, tất nhiên là không được lãng phí rồi”. Giọng nói của nàng ôn nhu thẫn thờ, phảng phất như kể lại một giấc mộng ngọt ngào: “Nếu ta không phải là chi nữ tôn thất, chỉ có thể dựa vào khuôn mặt này, dựa vào xuất thân của ta thì ta nhất định sẽ được gả cho thế tử Triều Tiên của chúng ta. Tuy rằng Thế tử không có gương mặt tuấn tú như Hoàng thượng nhưng mỗi lẫn Thế tử cười rộ lên, trông thật ôn nhu nhẹ nhàng”.

Nàng từ từ nhắm hai mắt lại, giống như đang đắm chìm vào trong mộng cảnh tươi đẹp nhất: “Vào năm mười ba tuổi, ta được vào cung bái kiến Vương phi nương nương (tương đương với Hoàng hậu), lần đầu tiên ta nhìn thấy Thế tử, ta đã bị nụ cười của hắn làm cho si mê. Ta chưa từng thấy một nụ cười nào ôn nhu đến vậy, lúc Thế tử nhìn thấy ta, giống như cả bầu trời đầy sao rơi xuống người ta. Ngày đó, ta và các chi nữ quý tộc được ban thưởng rất nhiều, thậm chí sau khi về nhà mấy ngày, lễ vật từ trong cung vẫn đưa đến trong nhà ta. Ngay cả phụ thân ta cũng ám chỉ, Thế tử rất có tình cảm với ta, chỉ cần ta cố gắng tu tập nữ đức thì sẽ có một ngày được vào cung đình, trở thành Thế tử tần (tương đương với Thái tử phi)”

Trinh Thục thở dài nói: “Đúng vậy. Tổ mẫu của nương nương là đường muội của Vương Đại phi (tương đương với Thái hậu), lại có xuất thân Kim thị cao quý, tuy rằng lúc đó Thế tử đã có Thế tử tần nhưng nếu nương nương nhập vào hậu cung thì cũng sẽ trở thành sủng thiếp, nếu Thế tử kế vị, chắc chắn sẽ phong nương nương chức tần chính nhất phẩm” *

*Giải thích một chút về chức vị hậu cung Triều Tiên cho các bạn dễ hiểu nhé. Hậu cung Triều Tiên còn được gọi là Nội mệnh phụ, gồm các cấp vị như sau: Vương Thái phi (tương đương với Thái hậu), Vương phi (hay còn gọi là Trung điện, tương đương với Hoàng hậu, sau khi chết đi sẽ được gọi là Vương hậu), Tần (đứng sau Vương phi, chính nhất phẩm), Quý Nhân (tòng nhất phẩm), Chiêu Nghi (chính nhị phẩm), Thục Nghi (tòng nhị phẩm), Chiêu Dung (chính tam phẩm), Thục Dung (tòng tam phẩm), Chiêu Viện (chính tứ phẩm), Thục Viện (tòng tứ phẩm)

Khóe mắt Ngọc Nghiên chảy ra một giọt nước trong suốt: “Nhưng mà kiếp người lại xảy ra nhiều chuyện, thường đều nằm ngoài dự đoán. Ta bị quốc mẫu đưa đến Thanh triều gả làm thiếp thị cho Hoàng tử, ngay cả chính ta cũng không thể tin được điều đó. Ta không muốn rời khỏi mảnh đất đã nuôi dưỡng ta hơn mười năm, không muốn rời khỏi phụ thân và mẫu thân của ta nhưng ta lại không thể chống lại ý chỉ trong cung cho nên chỉ có thể mỗi ngày lấy nước mắt mà lau mặt thôi. Hai ngày sau, ta phụng mệnh tiến cung chào từ biệt Vương phi, lúc đó ta cũng gặp được Thế tử. Lúc ấy ta rất muốn hỏi Thế tử một câu, vì sao Thế tử muốn ta gả đến một đất nước xa xôi như vậy, vì sao đã từng mỉm cười với ta như vậy, chẳng lẽ mọi chuyện đều do ta tự mình đa tình thôi sao? Nhưng khi ta nhìn thấy ánh mắt của Thế tử, ta đều không hỏi được câu gì. Trong ánh mắt của Thế tử tràn đầy nước mắt, Thể tử khổ sở như vậy cơ mà. Thế tử nói với ta, vì Triều Tiên là một đất nước nhỏ bé, luôn bị nước lớn chèn ép, muốn thoát được sự chèn ép, nhất định phải khiến cho nước lớn nhân nhượng chúng ta. Thế tử nói ta đẹp như vậy, không thể ở lại trong hậu cung nhỏ bé Triều Tiên mà muốn ta nở rộ trên dị quốc này, muốn ta mang vinh quang về cho mẫu quốc”

Gương mặt xinh đẹp tuyệt trần của Ngọc Nghiên chợt lóe lên một tia đau đớn giãy dụa: “Nhìn thấy ánh mắt của Thế tử, ta đều không nói được điều gì. Ta mê muội Thế tử, đem từng câu từng chữ của Thế tử ghi tạc vào trong lòng mà đến nơi này. Mỗi một ngày trôi qua, ta đều mở to đôi mắt, đều nghĩ đến những lời nói đó của Thế tử”

Trinh Thục gục đầu xuống, khổ sở nói: “Mấy năm nay nương nương chịu vất vả, nô tỳ đều thấy được”

Trong ánh mắt xinh đẹp của Ngọc Nghiên bỗng chảy ra nước mắt, nàng không chút do dự lấy tay lau đi, băng lãnh nói: “Trên người ta mang theo tín nhiệm và kỳ vọng của mẫu tộc, ta đến nơi này tranh đoạt tình cảm vì vinh quang mẫu tộc. Ta nhẫn nhại trở thành một cách cách ở Vương phủ, làm một quý nhân nhỏ nhỏi trong cung, ta dùng mọi cách để Hoàng thượng yêu thích ta, khiến ta đi lên cũng chỉ vì không muốn cô phụ Thế tử, không muốn cô phụ xuất thân cao quý thượng lưu của ta. Phú Sát thị còn sống một ngày thì tất nhiên ngày đó ta không dám cầu mong có được tôn vị Hoàng hậu nhưng nếu hài tử của ta ngày sau có thể trở thành Hoàng đế Đại Thanh thì Triều Tiên chúng ta có thể thoát được cái danh một quốc gia phụ thuộc hèn mọn”

Trinh Thục cúi đầu, phục tùng nói: “Tâm chí nương nương như vậy, nô tỳ đều hiểu rõ. Nô tỳ nhất định sẽ đem hết toàn lực tận trung với nương nương và mẫu quốc”

QUYỂN III - CHƯƠNG 04

LỜI NÓI TRƯỚC KHI CHẾT

* * *

Từ khi Yến Uyển trở thành nô tỳ của Khải Tường cung thì không có một ngày tốt đẹp, ban ngày nàng thay các cung nữ Khải Tường cung giặt giũ quần áo, không lúc nào được nghỉ ngơi, đến tối thì phải hầu hạ rửa chân cho Ngọc Nghiên. Những ngày Ngọc Nghiên không được thị tẩm thì Yến Uyển phải quỳ trước mặt Ngọc Nghiên, hai tay cầm nến, từng giọt nến nóng bỏng chảy lên tay, khiến da thịt nàng bị phỏng nhưng không còn cách nào khác, đành quỳ gối chịu trận.

Vào một ngày Lục Quân đến Khải Tường cung nói chuyện với Ngọc Nghiên, thoáng nhìn thấy Yến Uyển đang quỳ trên mặt đất cầm lò hương, Lục Quân có chút chướng mắt nói: “Hóa ra nha đầu kia lại đến hầu việc trong cung của muội”.

Đám tần phi cũng hay qua lại nói chuyện với nhau, lúc đó Ngọc Nghiên mới biết Hoàng đế đã từng để ý tới Yến Uyển, lòng dạ Ngọc Nghiên hẹp hòi cho nên nàng lệnh cho đám cung nữ Khải Tường cung tùy ý đánh chửi Yến Uyển, cho Yến Uyển ăn cơm thừa canh cặn, cho dù nàng muốn đến gặp Lăng Vân Triệt kể khổ một lần cũng không có thời gian cho nên cuối cùng đành cố gắng chịu đựng, mỗi ngày ở Khải Tường cung là một ngày dày vò khổ sở.

Chuyện xảy ra ở Trường Xuân cung lần đó cũng không ai nhắc tới và cũng không ai rõ Yến Uyển đã đi đâu. Lăng Vân Triệt nhiều lần hỏi thăm nhưng hắn chỉ là một thị vệ nhỏ nhoi hầu việc ở Khôn Ninh cung, xưa nay không thể rời đi cho nên muốn hỏi thăm tin tức lục cung cũng chẳng được, cuối cùng hắn cũng không biết Yến Uyển giờ đây như thế nào.

Vào một ngày Vân Triệt theo đám thái giám đi đến Hoán Y cục lấy xiêm y cho thị vệ Khôn Ninh cung, lúc đó ở xa xa hắn mới thoáng nhìn thấy Yến Uyển, muốn đuổi theo hỏi nhưng những người đến Hoán Y cục đều là các cung nữ đến đưa hoặc đến nhận xiêm y giặt giũ thì sao có thể cho phép hắn đến gần được. Hắn cuối cùng cũng vất vả mới biết được nàng ấy bây giờ đang hầu việc ở Khải Tường cung.

Có một ngày Vân Triệt thừa dịp pháp sư đến Khôn Ninh cung làm lễ bái cho nên hắn vội chạy đến cửa Khải Tường cung, quả nhiên liền gặp được Yến Uyển. Quy tắc cung cấm nghiêm ngặt, thị vệ ở ngoài Khải Tường cung không cho hắn đến gần cho nên hắn chỉ có thể đứng từ xa mà nhìn thấy nàng, hắn thấy được khuôn mặt của Yến Uyển đã tiều tụy gầy yếu, hai tay đều đầy vết thương. Yến Uyển đi theo vài cung nữ, thấy Vân Triệt nhưng nàng cũng không dám khóc thành tiếng, lại càng không dám đứng lại nhìn hắn, chỉ là yên lặng rơi nước mắt, vươn tay vén xiêm y lên, lộ ra tất cả các vết thương bị đánh trên cánh tay. Các cung nữ quay đầu hô quát nàng vài tiếng, nàng hoảng sợ ngoan ngoãn chạy theo.

Vân Triệt thấy Yến Uyển chịu khổ như vậy thì sao hắn có thể chịu đựng được chứ? Cho nên thừa dịp vào ngày mười lăm, Hoàng hậu đưa các tần phi đến Khôn Ninh cung dâng hương, hắn cắn răng nói cho Nhị Tâm nghe chuyện. Như Ý nghe được tin tức khi đang dỗ cho Ngũ a ca ngủ, nàng bất giác nhíu mày nói: “Ngươi nói người Khải Tường cung gọi nàng ta là gì?”

Nhị Tâm nói: “Lăng thị vệ nói gọi nàng ta là Anh nhi”

“Anh nhi sao?” Như Ý cười lạnh một tiếng: “Các nàng lăng nhục Anh nhi như vậy là muốn hướng về phía ta, nếu đã hướng về phía ta thì ta cũng không thể khoanh tay đứng nhìn được. Ngươi đi nói với Lăng Vân Triệt, nói hắn an tâm chờ một chút, Kim Ngọc Nghiên nếu thích tra tấn Anh nhi, nhất định sẽ không để nàng ta bị thương quá nặng hoặc bị chết đâu, chờ ta tìm cơ hội, nhất định sẽ cứu nàng ta ra”

Cái gọi là cơ hội cũng đến rất nhanh. Ngày đó chính là Tết Đoan ngọ mùng năm tháng Năm, trong cung đều treo ngải diệp và xương bồ, ăn bánh chưng, bạch nhục cùng với trứng vịt muối, uống rượu hùng hoàng, lấy sợi tơ ngũ sắc làm thành hương túi ngũ độc, khẩn cầu cát tường bình an. Sau giờ ngọ, đám tần phi tụ tập lại trong cung Hoàng hậu, lại nhìn Hoàng hậu tự tay làm hương túi ngũ độc. Hoàng hậu lệnh cho Tố Tâm đem hương túi tặng cho các tần phi, cười nói: “Trong hương túi này có chứa hùng hoàng, ngải diệp và các hương dược, có thể đuổi trừ muỗi, tránh xa ám khí ma quỷ. Các muội mỗi người giữ một cái đi, cho bọn nhỏ đeo vào cũng coi như là tâm ý của bổn cung”

Lục Quân là người có nhiều con nhất cho nên vội đứng dậy cười nói: “Vào Tết Đoan ngọ hằng năm, Hoàng hậu nương nương luôn tự tay làm các hương túi tặng cho tần phi trong cung, đám thần thiếp xin cảm niệm ân đức của Hoàng hậu nương nương”

Hoàng hậu cười nói: “Thuần phi khách khí quá rồi. Bổn cung dành tâm ý cho các muội cũng chỉ được một lần trong một năm vào Tết Đoan ngọ mà thôi, nếu các muội thích thì cứ lấy nhiều đi”. Dứt lời liền phân phó cung nhân mang Ngũ Độc bính đến.

Cái gọi là “Ngũ Độc bính” chính là lấy hoa văn của năm loại độc trùng khắc trên miếng bánh gồm có: Con cóc, bọ cạp, nhền nhện, ngô công (con rết) và rắn. Ngọc Nghiên thấy mọi người đều ăn Ngũ Độc bính, trong lòng muốn làm mất thể diện Như Ý nên giương giọng kêu: “Anh nhi!”

Yến Uyển sợ hãi tiến lên, theo quy tắc nàng đứng ở phía sau Ngọc Nghiên, tiếp nhận Ngũ Độc bính mà đám cung nhân đưa tới, rồi lại quỳ xuống bò tới trước mặt Ngọc Nghiên, rồi giơ chiếc đĩa cao lên nói: “Cung thỉnh nương nương dùng Ngũ Độc bính”

Nhị Cơ ngạc nhiên nói: “Đây là quy tắc gì vậy? Sao chúng ta lại không biết nhỉ?”

Ngọc Nghiên cười nói: “Mai tần có điều không biết, cái gì gọi là nhân nhạc quỳ bàn. Nha đầu Anh nhi cái gì cũng chịu đựng được, bổn cung muốn ngửi thấy mùi hương thì nàng liền ôm lò hương đến đứng trước mặt bổn cung, bổn cung muốn xem thơ văn, nàng ta liền đứng ôm ngọn nến. Còn nhiều việc hay ho nữa, lần tới bổn cung nhất định sẽ cho các tỷ muội xem thử”

Ý Hoan lãnh đạm nói: “Gia phi xuất thân từ Triều Tiên, chỉ sợ quy tắc mới này là của Triều Tiên. Nơi này của chúng ta không ép buộc cung nhân như vậy”

Ngọc Nghiên không quan tâm, lấy một miếng Ngũ Độc bính ăn: “Muội xem nàng ta giữ chiếc đĩa vững chắc chưa kìa. Nô tài là người hầu hạ chủ tử thì sao không thể ép buộc được chứ?” Nàng dò xét Như Ý nói: “Nhàn phi, tỷ thấy có đúng như vậy không?”

Như Ý tươi cười an hòa, phảng phất mang theo một tia gợn sóng, lại là Hải Lan nói: “Muội nhớ trước đây nha đầu kia là cung nữ hầu hạ Đại A ca ở trong cung Thuần phi, sao hôm nay lại làm việc này chứ? Cung nữ trong cung dù tốt xấu thế nào cũng là xuất thân Bát kì, Hoàng thượng luôn luôn khoan hậu đãi hạ, nếu Hoàng thượng biết được việc này, chỉ e là không tốt đâu”

Khóe miệng Ngọc Nghiên khẽ nhếch lên như mỉm cười: “Du tần đúng là cẩn thận quá mức. Bổn phận của cung nữ phải hầu hạ chủ tử thì sao còn khoe khoang cái xuất thân chứ? Mà Anh nhi bây giờ không phải hầu hạ trước mặt Hoàng thượng thì cầu xin cũng vô ích mà thôi”. Nàng nhìn chằm chằm vào Yến Uyển nói: “Anh nhi, bổn cung không phải bức bách ngươi, đều là do ngươi tự nguyện đúng không?”

Yến Uyển nào dám cãi lại, chỉ đành nói: “Dạ. Anh nhi là nô tỳ, sinh ra chính là phải hầu hạ chủ tử”

Ngọc Nghiên chỉ tay vào Yến Uyển, cười nhạo nói: “Anh nhi à Anh nhi, cái miệng anh đào nhỏ nhắn của ngươi đối đáp cũng thật lưu loát, thật giống như bộ dáng nói chuyện thường ngày của Nhàn phi chúng ta. Nhìn kỹ thì đúng là ngươi và Nhàn phi có vài phần giống nhau”

Như Ý nghe nàng chỉ thẳng vào mình, liền cũng cười nói: “Vì vài phần giống nhau như vậy cho nên Gia phi thích Anh nhi hầu hạ như vậy sao? Ta nhớ rõ Anh nhi vốn là cung nữ ở nhà ấm trồng hoa, tên gọi là Yến Uyển, tại sao bây giờ lại là cung nữ của muội muội, đến cái tên cũng sửa lại và ngay cả việc hầu hạ cũng thay đổi chứ?”

Ngọc Nghiên buông miếng Ngũ Độc bính trong nay nói: “Nhàn phi tỷ tỷ suy nghĩ quá nhiều rồi. Ta bất quá chỉ là thích cái miệng anh đào nhỏ nhắn của nha đầu kia cho nên mới gọi là Anh nhi mà thôi, không phải vì khuê danh của tỷ tỷ là Thanh Anh đâu”

Như Ý khẽ nhếch môi: “Tất nhiên rồi. Chính Thái hậu ban cho ta tứ danh Như Ý, ai ai mà chẳng biết. Nếu Gia phi lấy cái tên kia ra cười đùa thì thật là quá hẹp hòi. Gia phi cũng vừa mới nói bộ dạng của nha đầu kia có vài phần giống ta, ta cũng có mối chân tình với muội muội vậy muội muội có thể cho nha đầu kia hầu hạ ta được không?”

Ngọc Nghiên “Ai gia” lên một tiếng rồi nói: “Như vậy sao được? Nếu cho nha đầu kia hầu hạ tỷ tỷ, có ngày Hoàng thượng bước chân vào Dực Khôn cung, Hoàng thượng hoa mắt nhận lầm người thì lúc đó không tốt đâu, tốt nhất là nên giữ lại hầu hạ bên cạnh ta là tốt nhất”

Hoàng hậu thờ ơ lạnh nhạt, nói: “Chỉ là một tiểu cung nữ thôi mà, nếu Nhàn phi thích như vậy thì bổn cung sẽ lệnh cho Nội vụ phủ tuyển chọn cho muội một cung nữ tốt là được”

Như Ý và Hải Lan liếc mắt nhìn nhau, thấy không thể nói thêm gì được cho nên đành phải im lặng.

Đợi cho đám tần phi lui về, Như Ý và Hải Lan cùng nhau nắm tay đi ra, Như Ý hơi nhíu mày, trên mặt có chút hiu quạnh buồn bã, nói: “Nhìn Kim Ngọc Nghiên lấy Anh nhi ra giễu cợt lăng nhục như vậy, không biết sao trong lòng ta không thấy dễ chịu chút nào”

Hải Lan dịu dàng khuyên nhủ: “Cũng khó trách vì nha đầu kia có vài phần giống như tỷ tỷ nhưng muội vẫn khuyên tỷ tỷ một câu, đừng nghĩ đến cứu nàng ta. Thứ nhất tỷ tỷ càng mở miệng thì Gia phi càng không chịu thả người, đợi đến khi nàng ta thấy chán, lúc đó sẽ không thấy thú vị nữa thì sẽ buông tay; Thứ hai...” Hải Lan hơi trầm ngâm: “Chính mắt muội đã từng thấy nha đầu này lúc còn ở trong cung Thuần phi đã làm duyên làm dáng với Hoàng thượng thế nào rồi, nha đầu này không phải là người an phận thủ thường đâu”

Như Ý có chút ngoài ý muốn: “Sao lại có chuyện như vậy được? Khó trách lúc đó nàng ta lại đột nhiên muốn dứt tình thanh mai trúc mã với Lăng Vân Triệt, sau này bị phái đến nhà ấm trồng hoa thì tâm ý mới thay đổi, hóa ra lại có duyên cớ bên trong như vậy”. Nàng quay đầu dặn dò Nhị Tâm: “Ngươi đi nói cho Lăng Vân Triệt rằng trước mắt ta cũng không còn cách nào khác, nói hắn hãy tự đau lòng chính mình đi”

Thời gian trôi qua cực nhanh, vào năm Càn Long thứ tám, Lục Quân sinh hạ đứa con thứ hai của nàng, tên gọi là Lục a ca Vĩnh Dung, kể từ đó, Lục Quân trở thành tần phi sinh dục Hoàng tử nhiều nhất trong cung. Mặc dù Hoàng đế chỉ có lệ chiếu cố thản nhiên với nàng nhưng vì nàng có con cho nên cũng dần thân thiết với nàng một chút, ngay cả Thái hậu đối với Lục Quân cũng phá lệ phân biệt đối xử, đối với các Hoàng tôn lại yêu thương cực kỳ.

Vào một ngày Hoàng hậu đến Chung Túy cung của Lục Quân nói chuyện, trong Chung Túy cung vắng lặng, đám cung nhân đều khoanh tay đứng sang một bên, không nói câu nào. Cầm đầu đám thái giám thấy Hoàng hậu bước vào, vội nói: “Hoàng thượng và Thuần phi nương nương đang nói chuyện bên trong ạ”

Hoàng hậu hơi gật đầu: “Bổn cung chỉ muốn đi thăm một chút cho nên không cần thông truyền”. Các cung nữ vén mành cho Hoàng hậu thong thả bước vào trong điện, nàng đứng cách một tấm mành nữa, nhìn thấy vú nuôi ôm một bọc cẩm tú có chứa hài nhi trong đó, nhẹ nhàng hạ thân mình đưa cho mẫu thân trẻ tuổi đang tựa vào đầu giường. Lục Quân nhẹ nhàng mỉm cười, đầu của nàng nhẹ nhàng dựa vào đầu Hoàng đế mà cùng trêu đùa hài tử có khuôn mặt khả ái, thỉnh thoảng còn thầm thì rồi cười lên, thỉnh thoảng có tiếng khóc vang dội vang lên, đó là thanh âm vang dội của một nam nhi, tuy rằng non nớt nhưng lại chứa sự tráng kiến mạnh mẽ.

Tay Hoàng hậu có chút run rẩy như là chiếc lá mỏng manh mùa thu bị cơn gió thổi qua làm lung lay. Nàng im lặng xoay người ra ngoài, lại nhắc nhở lần nữa đám cung nhân không cần bẩm báo cho Lục Quân biết nàng đã tới rồi nhanh chóng quay về. Hoàng hậu mới bước đến ngoài cửa thì thấy Vĩnh Hoàng tiến vào. Vĩnh Hoàng thấy nàng, liền hành lễ: 'Hoàng ngạch nương vạn phúc kim an". Hoàng hậu cũng không có hứng thú nói chuyện, chỉ hơi gật đầu rồi đi thẳng ra ngoài.

Hoàng hậu quay về Trường Xuân cung, liền có chút rầu rĩ, Liên Tâm cứ nghĩ nàng muốn ngủ trưa cho nên vội vàng đốt ít An Tức hương rồi cáo lui ra ngoài. Hoàng hậu thấy Tố Tâm vẫn còn đứng bên cạnh hầu hạ, bất giác sầu não nói: “Nhìn cảnh Hoàng thượng và Thuần phi bên cạnh nhau giống như cảnh lúc bổn cung vừa sinh Vĩnh Liên xong, lúc đó bổn cung thật là vui vẻ”

Tố Tâm vội nói: “Thuần phi làm sao có thể so sánh được với nương nương chứ ạ? Lúc nương nương sinh hạ Nhị a ca thì khi đó nương nương chính là phúc tấn, bây giờ Thuần phi cũng chỉ là phi tử, vẫn là xuất thân Hán quân kỳ, lấy nàng ta so sánh với nương nương chỉ e là bẻ gãy phúc khí của nàng ta mà thôi!”

Hoàng hậu cười khổ mang theo cảm xúc thê lương: “Có cái gì không thể so được chứ? Thuần phi bây giờ đã sinh hạ được hai Hoàng tử và một con nuôi mà dưới gối của bổn cung cơ khổ, chỉ có một công chúa. Phúc khí của Thuần phi vẫn còn nhiều ở phía sau”

Tố Tâm bất mãn nói: “Phúc khí của Thuần phi còn không phải vì nương nương khoan dung độ lượng phù hộ nàng ta sao? Nhắc tới mới nhớ, đáng lý ra nương nương không nên để nàng ta sinh hạ những hài tử này. Nếu khiến nàng ta giống như Tuệ quý phi và Nhàn phi thì thật tốt biết bao”

Sự tối tăm mịt mù vẫn còn tích tụ ở đôi mi Hoàng hậu mà không chịu lui tán: “Gia thế của Thuần phi thấp, xuất thân Hán quân kỳ, lại không nhận được nhiều sủng ái, tích cách cũng dịu ngoan nhát gan, không so được với thân phận cao quý của Nhàn phi và ân sủng của Tuệ quý phi, xem ra bổn cung nhất định phải đề phòng các nàng mới được”

Tố Tâm liên tục dạ dạ, thử thăm dò nói: “Còn Gia phi, Hoàng hậu nương nương vẫn coi trọng nàng ta sao?”

Đôi mày Hoàng hậu buông lỏng: “Gia phi là cống nữ Triều Tiên, cũng không phải có xuất thân Mãn Mông, nàng ta muốn đứng vững thì chỉ có thể toàn tâm toàn ý dựa vào bổn cung. Bây giờ Tuệ quý phi bị bệnh, không còn dùng được nữa, có rất nhiều chuyện phải nhờ vào Gia phi để có thể phân chia ân sủng cùng với Nhàn phi. Nàng ta chỉ có nhanh mồm nhanh miệng, không có tâm cơ gì, coi như là đắc dụng”. Nàng dứt lời, liền thấy có chút mệt mỏi.

Tố Tâm hầu hạ nàng nằm xuống, lại thay nàng thay chiếc áo ngủ bằng gấm nói: “Mấy năm nay nương nương đều nóng lòng điều trị thân mình, hy vọng có thể sinh được một A ca nhưng không biết sao Hoàng thượng càng ngày càng ít lui tới, nương nương lại không còn cách nào khác. Nô tỳ thấy, Đại a ca không phải do Thuần phi sinh ra, lại là trưởng tử, nương nương nên thu dưỡng A ca nuôi nấng bên cạnh để có cái dựa vào, sau đó lại tự mình sinh ra một A ca như vậy cũng tốt”

Hoàng hậu không thấy vui, thần sắc như ánh trăng bị mây đen che lấp, nói: “Bổn cung vừa mới nhìn thấy Vĩnh Hoàng là lại nhớ tới ngạch nương Triết phi của hắn đã chết thế nào, ngày đó nàng ta nhận được ân sủng của Hoàng thượng hơn cả bổn cung, đến lúc bổn cung gả vào Vương phủ thì nàng ta đã mang long thai. Mà cái chết của Triết phi không được rõ ràng, bên ngoài đều nói là do bổn cung ghen ghét nàng ta mà hãm hại. Vĩnh Hoàng nay đã lớn, chắc chắn sẽ nghe thấy những lời nói đó, bây giờ hắn gọi ta là Hoàng ngạch nương, chỉ e là có lệ thôi chứ không có thật tâm”

Tố Tâm ngồi xổm bên cạnh Hoàng hậu, thay nàng lau cánh tay nói: “Hoàng hậu nương nương nói cũng đúng. Sau khi Triết phi qua đời, bao nhiêu lời đồn đãi đều hướng về phía nương nương. Nô tỳ thật không hiểu, rõ ràng chúng ta không hãm hại nàng ta thì sao lời đồn đãi đó lại hướng về phía chúng ta cơ chứ?”

Hoàng hậu nói: “Chuyện trong cung, nghi ngờ sẽ sinh ra mây đen, cho dù chúng ta có biện bạch thế nào đi chăng nữa thì cũng chỉ khiến đám mây kia càng đen mà thôi”. Tay nàng mơn trớn trên chiếc gối màu, nói: “Mùi hương An Tức này thật tốt, bổn cung cũng thấy trong lòng thoải mái hơn rồi”. Nàng nhìn Tố Tâm rồi nói: “Bổn cung biết ngươi vì mọi chuyện mà thay bổn cung tính toán, chỉ là nếu bổn cung thật sự nuôi dưỡng Vĩnh Hoàng, hắn từ thứ trưởng tử sẽ trở thành đích trưởng tử, tôn quý hơn rất nhiều, lúc đó trưởng tử phải trở thành Thái tử, sau này A ca mà đích thân bổn cung sinh ra không còn có cơ hội nữa, không phải chúng ta sẽ tự tìm đến phiền não sao?”

Tố Tâm gật đầu nói: “Cũng đúng. Vẫn là nương nương nên thỉnh Thái y đến xem xem đi. Có rất nhiều chuyện, nương nương không cần phí tâm, tự nhiên sẽ có người thay nương nương nghĩ chu toàn thôi ạ”

Hoàng hậu nói: “Tuy Tuệ quý phi được sủng ái như vậy nhưng cũng không có tác dụng nhiều, cũng may nàng ta cũng thay bổn cung trù tính. Nhưng có như vậy thì bây giờ bổn cung đã qua tuổi ba mươi rồi, rốt cuộc có thể sinh được hài tử hay không? Cũng là do đám thái y vô dụng, ngày nào bổn cung cũng uống thuốc bổ, Hoàng thượng cũng coi như hay lui tới thì tại sao một chút động tĩnh cũng không có chứ?”

Hoàng hậu đang nói, bỗng nhiên cảm giác trong mũi nóng lên, nàng lấy tay sờ thử thì thấy trên đầu ngón tay có vết máu, trong lòng nàng đại loạn, thất thanh nói lớn: "Tố Tâm, bổn cung bị làm sao vậy?

Tố Tâm gấp gáp nói: “Nương nương, nương nương bị chảy máu mũi”. Nàng nhìn ra phía ngoài kêu lớn: “Thái y, mau truyền Thái y!”

Tề Lỗ vội vàng chạy đến chẩn mạch, một mặt lắc đầu nói: “Xin nương nương đừng quá nóng vội”

Hoàng hậu nằm ở trên giường, bất an hỏi: “Bổn cung bị sao vậy?”

Tề Lỗ liên tục lắc đầu: “Phượng thể của nương nương không có trở ngại gì lớn, vi thần cũng đã kê vài đơn thuốc chỉ là vi thần không rõ dạo này nương nương có dùng quá nhiều thuốc bổ không ạ?”

Tố Tâm vội nói: “Từ lúc mùa đông bắt đầu, nương nương do có chút nóng vội nên đã dùng thêm a giao, nhân sâm, đông trùng hạ thảo và lộc nhung, những thứ này đều là đồ bổ, chẳng lẽ có cái gì không ổn sao?”

Tề Lỗ thở dài nói: “Nương nương luôn hy vọng có được hài tử, vi thần cũng biết cho nên vi thần mới kê đơn thuốc mang thai phù hợp với thể chất nương nương, còn thuốc dưỡng thai của các tần phi trong cung kia thì chỉ là loại phổ thông bình thường, bất luận thể chất thế nào. Nhưng trong thời gian ngắn như vậy, nương nương lại ăn nhiều thuốc bổ, dẫn đến khí huyết mạnh lên cho nên mới khiến máu mũi nóng lên mà lưu thông. Nếu nương nương không nghe lời khuyên bảo của vi thần mà tự ý dùng thuốc bổ như vậy thì có thể khiến nguyên khí bị thương đến mức hộc máu mũi, lúc đó rất khó chữa trị ạ”

Hoàng hậu chống đỡ thân mình ngồi dậy, Tố Tâm thay nàng phủ thêm áo khoác, vội la lên: “Tề thái y, khanh là viện phán Thái y viện, lại được Hoàng thượng và bổn cung tín nhiệm, khanh nói thật cho bổn cung nghe, bây giờ bổn cung đã quá ba mươi tuổi rồi, rốt cuộc bổn cung còn có thể có hài tử được không?”

Tề Lỗ vội khom người nói: “Tuổi tác không phải là thứ trọng yếu mà xưa nay vi thần vẫn vì Hoàng hậu nương nương lấy dược vật điều chế để cho nương nương có được hài tử, chỉ là thể chất nương nương xưa nay suy yếu cho nên thỉnh nương nương nhất định phải an tâm, sẽ có ngày thân thể được điều trị tốt thôi ạ”

Tố Tâm cũng khuyên nhủ: “Nương nương cứ an tâm đi ạ, Hoàng thượng và nương nương đều ngóng trông đích tử cho nên hai năm nay Hoàng thượng đều đến Trường Xuân cung chúng ta, có ân quyến Hoàng thượng như vậy, cần gì u sầu mà hại thân mình chứ ạ?”

Hoàng hậu nghe vậy, liền gật đầu, không khỏi có lời dặn dò vạn phần trịnh trọng: “Mọi chuyện đều phó thác vào Tề thái y khanh vậy”. Nàng nhắm mắt một lát, nói: “Tuệ quý phi dạo này thế nào rồi?”

Tề Lỗ thấp giọng nói: “Vẫn như cũ thôi ạ, cả ngày hỗn loạn, đôi khi còn nói vài câu mê sảng. Thân thể của Quý phi không chỗ nào tốt cả, thể chất Quý phi như vậy, nay đến mùa đông, Hoàng thượng vì thương tâm cho nên không đến thăm Quý phi, cung cấp thán hỏa cũng thiếu, nếu như vậy thì đúng là một sự tra tấn lớn ạ”

Hoàng hậu hơi ngưng mắt, liếc mắt nhìn Tố Tâm, nói: “Tố Tâm, ngươi đều nhớ rõ chứ?”

Tố Tâm đầy mặt kính cẩn nói: “Nương nương yên tâm, nô tỳ đều sẽ an bài”

Rồi thân thể Hoàng hậu cũng khỏe lên một chút, Như Ý cũng cảm khái không thôi, tuy rằng Hoàng hậu ban thưởng chiếc vòng ngọc này, phỉ thúy châu bên trong và Linh Lăng Hương đều bị lấy đi sạch sẽ, nàng mang chiếc vòng tay này để trang trí mà thôi nhưng chung quy vẫn có huyền tâm. Nàng thấy Hoàng đế đã qua ba mươi tuổi, toàn tâm toàn ý chỉ cầu đích tử cho nên khó tránh khỏi việc, hắn thường xuyên đến Trường Xuân cung.

Vào một ngày Triệu Cửu Tiêu nhàn rỗi, liền đến trong phòng thị vệ cùng uống rượu với Lăng Vân Triệt. Tình cảm Cửu Tiêu và Vân Triệt rất tốt, Vân Triệt được trở thành thị vệ Khôn Ninh Cung, tuy rằng Cửu Tiêu vẫn luôn hâm mộ nên hắn vẫn thường hay lui tới, gặp gỡ như trước mà cùng uống rượu nói chuyện. Sau giờ ngọ, hắn mang ít rượu và ít đồ ăn lót dạ đến, lại thấy Lăng Vân Triệt luôn luôn u sầu cho nên vỗ vai Vân Triệt một cái nói: “Huynh được phái đến làm thị vệ Khôn Ninh cung, chuyện công sự thì ít mà lương bổng lại nhiều, vậy sao còn ủ rũ như vậy chứ, huynh còn nhớ đến tiểu thanh mai của huynh sao?”

Vân Triệt đổ ra một ly rượu, cau mày nói: “Từ lúc Yến Uyển vào Khải Tường cung, ta ít gặp được nàng ấy. Tháng trước ngẫu nhiên ta gặp nàng ấy một lần, nàng ấy đang ôm đống quần áo đi đến Hoán Y cục tẩy rửa. Ta mới hỏi nàng ấy một câu thôi mà nàng ấy khóc lóc không thôi, nàng ấy còn nói phải đi giặt giũ cho xong, nếu không sẽ không có cơm chiều. Hoán y cục là nơi thấp kém nhất, dù sao nàng ta vẫn là cung nữ thì vì sao lại làm khó nàng ấy như vậy chứ?”

Triệu Cửu Tiêu uống một ngụm rượu, lắc đầu nói: “Cung nữ cũng được, thị vệ cũng được, hầu hạ một chủ tử được sủng ái thì cũng là cái mệnh của một nô tài. Huynh còn muốn thế nào nữa chứ? Muốn Gia phi cho nàng ấy ăn uống tốt sao? Giữ lại được cái tính mạng là may lắm rồi”

Vân Triệt khổ sở nói: “Cung nữ cũng là người, không phải là súc sinh. Yến Uyển không dám nói nhiều với ta, chỉ có nói thường ăn không đủ no, mặc không đủ ấm, bị cung nữ hầu hạ khi dễ nàng ấy, việc gì nặng nhọc mệt mỏi đều bắt nàng ấy làm! Mới nói một câu mà nàng ấy khóc lóc không thôi, ta thật sự là...”

Cửu Tiêu nghe đáng thương: “Xem ra huynh thật sự đau lòng! Vậy sao huynh không đi cầu xin Nhàn phi nương nương? Tốt xấu gì dù sao lúc Nhàn phi còn ở lãnh cung, chúng ta vẫn giúp đỡ nàng ta cơ mà”

Vân Triệt suy nghĩ, lắc đầu nói: “Lần trước vì Nhàn phi nương nương giúp đỡ Yến Uyển cho nên Gia phi đã xỉa xói Nhàn phi nương nương một hồi, cuối cùng phải bị chịu nhục. Ta còn mặt mũi nào cầu xin Nhàn phi giúp đỡ nữa chứ? Mà Nhàn phi nương nương không có con như Gia phi, đến cùng cũng không thể giúp gì được”

Cửu Tiêu ngẩn người ra nói: “Nếu ngay cả Nhàn phi nương nương cũng không còn cách thì huynh còn cách nào nữa chứ? Ta khuyên huynh một câu, nên chặt đứt cái tâm tư này đi”

Lăng Vân Triệt lắc đầu, kiên quyết nói: “Nếu nàng ấy muốn quay về, ta sẽ chấp nhận nàng ấy, cả đời này sẽ chăm sóc nàng ấy. Tuy rằng những ngày ở Khải Tường cung gian khổ nhưng ta đã nhờ người nói cho nàng ấy hay, nàng ấy phải cố gắng chịu đựng, nhất định ta sẽ nghĩ ra cách”

Triệu Cửu Tiêu nhìn hắn kiên quyết như thế, liền nâng chén nói: “Ta chúc tâm nguyện của huynh sớm trở thành hiện thực, chỉ là huynh cũng nên cẩn thận, đừng để nữ nhân làm hại thân mình”

Vào năm Càn Long thứ chín, trong cung lại xảy ra chuyện lớn, bệnh tình Hi Nguyệt nguy kịch, một Cao Hi Nguyệt từng nhận được sủng ái nhiều nhất lục cung cuối cùng cũng đã đến lúc dầu hết đèn tắt, nàng như ngọn đèn nhỏ trong gió, không biết lúc nào sẽ bị gió thổi bay. Thái y mấy lần bẩm báo cho Hoàng đế biết, rốt cuộc Hoàng đế cũng chỉ nói: “Nếu bệnh nặng như vậy thì Hoàng hậu là chi chủ lục cung, các khanh nói Hoàng hậu đi thăm một chút đi”

Mà Hoàng hậu tai thính mắt tinh, đang dốc lòng điều trị thân mình cho nên lấy lý do thân thể không khoẻ mà không chịu đi ra ngoài. Như Ý biết được, chỉ nhìn Hoàng đế mà mỉm cười nói: “Nhiều năm rồi chưa gặp Quý phi nương nương, Hoàng hậu không chịu đi, thôi thì thần thiếp đi cũng được”

Hoàng đế u sầu không vui, chỉ vuốt ve một cây san hô hồng nhạt mới được tiến cống, san hô kia có màu hồng nhạt thích hợp như gương mặt hồng hào của thiếu nữ, cực kỳ mĩ lệ, được đặt tên là “Anh nhi mặt”. Hoàng đế phân phó Lý Ngọc: “Cái này ban thưởng cho Thuần phi thì thích hợp nhất, ngươi mang đi đi”

Lý Ngọc hiểu ý, liền cho người mang ra ngoài rồi hắn cũng lui ra theo, Hoàng đế mới thản nhiên nói: “Nàng ta và nàng không hòa thuận đã lâu cho nên cần gì nàng đến để nhọc tâm chứ?”

Như Ý từ từ nói: “Nghe nói trong Hàm Phúc cung đang không sạch sẽ, lại có cung nữ phát mụn ghẻ cho nên bị phái ra ngoài, thần thiếp không biết Quý phi thế nào? Nàng ấy là người bệnh lâu năm, nếu bị lây bệnh chỉ e là không tốt, Hoàng thượng cũng nên cho Cao đại nhân một chút thể diện đi ạ”

Hoàng đế từ chối cho ý kiến: “Lâu rồi không ai tới thăm nàng ta, chỉ sợ nàng ta không muốn gặp nàng mà thôi”. Hoàng đế nói vậy nhưng rốt cuộc cũng đồng ý cho Như Ý đến Hàm Phúc cung thăm Cao Hi Nguyệt.

Như Ý chậm rãi bước vào Hàm Phúc cung, bên trong mọi thứ vẫn như lúc trước, chỉ là khi chiếc mành được vén lên, nàng nhìn kỹ mới thấy dưới đất có mười mấy chậu than nhưng than đều bị đốt sạch, cũng không có người đi đổi. Trên người Như Ý có chút rét run, nàng nắm chặt xiêm y, thầm nghĩ xưa nay thể chất Hi Nguyệt vốn sợ lạnh nhất, trong điện lạnh lẽo như vậy mà nàng đang bị bệnh nặng thì không khác nào lấy đi tính mạng của nàng.

Mấy năm nay Hi Nguyệt ốm đau, tuy rằng Hoàng đế hay cho người đến ban thưởng an ủi nhưng rốt cuộc hắn chưa bao giờ đặt chân đến Hàm Phúc cung. Đám cung nhân hầu hạ thấy Như Ý đến, vội cung kính thỉnh an, Như Ý và Cao Hi Nguyệt tranh chấp hơn mười năm, cung nhân hai bên luôn không hòa thuận cho nên vừa thấy nàng đến thì thấy kinh sợ, không biết phải làm sao. Xem ra mấy năm nay, Hàm Phúc cung chịu sự lạnh nhạt khổ sở, đúng là đáng thương.

Như Ý liếc mắt nhìn lại, liền hỏi: “Sao người hầu hạ Quý phi lại ít như vậy?”

Có thái giám đứng ngoài cửa hầu hạ vội cười nói: “Nhàn phi nương nương có điều không biết, trong cung có hai cung nữ bị bệnh sởi, cũng không biết là xuất phát từ đâu. Thân mình Quý phi nương nương suy yếu, sợ nhiễm phải loại bệnh bẩn thỉu đó cho nên mới cho hai cung nữ đó ra khỏi cung, vì sợ người ở đây không sạch sẽ cho nên Mạt Tâm cô cô lệnh đám cung nhân tạm thời lui ra bên ngoài”

Đang nói chuyện, Mạt Tâm đi lên, Như Ý liền nói: “Nương nương của ngươi đã tỉnh chưa?”

Mạt Tâm lâu rồi không thấy ai đến thăm cho nên tự tay dọn ghế, phủi bụi nói: “Vẫn chưa tỉnh ạ, nương nương ngồi xuống đi, nô tỳ đi pha trà”

Nước trà đưa đến, liền biết là Trần trà năm cũ, Như Ý lại không muốn uống, liền nói: “Bên trong điện lạnh như vậy, chỉ e là Quý phi sợ chịu không nổi”

Câu nói này khiến cho Mạt Tâm rơi nước mắt: “Thái y nói khói của thán hỏa sẽ khiến bất lợi cho ngọc thể Quý phi nương nương cho nên không cho đốt nhiều, chỉ là Quý phi nương nương luôn sợ lạnh, phía Nội vụ phủ cũng không bận tâm mà mặc kệ”

Mạt Tâm còn chưa dứt lời thì đã thấy Hi Nguyệt tỉnh dậy, thê lương mỉm cười nói: “Cuối cùng cô cũng đã đến thăm ta”

Mạt Tâm vội đỡ Hi Nguyệt ngồi dậy, rồi phủ cho nàng một chiếc áo thật dày nói: “Nương nương đứng dậy chậm một chút, cẩn thận đầu bị choáng váng”

Như Ý thấy hai mắt Hi Nguyệt thâm đen, khuôn mặt tiều tụy, thân mình gầy như trúc khô, Hi Nguyệt hít thở phì phò, nàng chịu không được liền ngồi xuống giường, Như Ý đến bên cạnh nàng, ngồi xuống hỏi: “Có thấy khỏe hơn không?”

Gương mặt Hi Nguyệt cương ngạnh, mảy may không chịu giả vờ ôn hòa nói: “Nếu cô đã đến thì tất nhiên cũng đã thấy ta không khỏe rồi”. Nàng buồn bã nói: “Ta đã đến bộ dạng này rồi, chỉ cầu gặp Hoàng thượng một lần mà Hoàng thượng vẫn không chịu đến sao?”

Như Ý cười nói: “Hoàng thượng bận rộn quốc sự”

Hi Nguyệt buồn bã cúi đầu, dường như nản lòng đến cực điểm: “Cô nói với ta làm gì chứ? Nếu Hoàng thượng bận rộn thì sao vẫn còn thời gian sủng ái Gia phi và Thư thần, lại khiến Thuần phi sinh hạ được hài tử cơ chứ? Chẳng qua là Hoàng thượng không muốn gặp ta cho nên lấy cớ vậy thôi”

Như Ý nhìn nàng, mỉm cười lạnh nhạt: “Quý phi ốm đau nhiều năm như vậy, không ra cửa cung mà vẫn thông thấu được mọi chuyện”

Hi Nguyệt phảng phất như muốn cười nhưng khuôn mặt nàng hơi run rẩy, không thể cười được một cái: “Người gần chết thì còn cái gì mà không nhìn thấu được chứ? Ta tự biết xuất thân Hán quân kỳ của ta không so được xuất thân hiển quý của cô và Hoàng hậu cho nên lúc còn là Trắc Phúc tấn, hưởng mọi ân sủng của Hoàng thượng nhưng trong lòng ta vẫn cảm thấy hoảng sợ. Cho dù Hoàng thượng phong ta làm Quý phi, đến cùng cũng vì phụ thân và thể diện mà thôi. Ta hiểu rõ thân phận của mình, lại không có con cái để dựa vào cho nên toàn tâm toàn ý đi theo bên cạnh Hoàng hậu, từ trước đến nay không dám có tâm tư riêng. Hoàng hậu nương nương đối với ta lung lạc như vậy, bây giờ xem ta là đồ cũ mà muốn vứt đi, quay đầu chiếu cố Gia phi”

Nàng bỗng nhiên cười: “Năm đó Hoàng hậu và ta làm nhiều chuyện để đối phó với cô cho nên trước khi ta đến hoàng tuyền, cô có muốn nghe không?”

Như Ý dịu dàng mím môi, chăm chú nhìn nàng một lát: “Không cần. Nếu Quý phi muốn nói thì cứ đi nói cho người cần nghe đi. Những lời này đối với ta đều là vô dụng”

Hi Nguyệt che ngực liên tục ho khan, một lát sâu mới bình ổn được, hỏi: “Cô không muốn biết những chuyện này sao? Vậy cô nóng lòng đến đây gặp ta để làm gì?”

Như Ý nhẹ nhàng tới gần nàng, nói: “Ta muốn nói cho Quý phi biết một chuyện mà ta và Quý phi đều đang gặp phải”

Trong mắt Hi Nguyệt càng ngày càng nghi ngờ, phất tay ý bảo cung nhân lui ra, rồi nói: “Cô muốn nói gì thì cứ nói thẳng đi”

Như Ý thấy cổ tay khô gầy của Hi Nguyệt vẫn còn đeo chiếc vòng tay phỉ thủy xích kim liên hoa. Nàng vươn tay, chậm rãi lấy chiếc vòng tay trên cổ tay Hi Nguyệt ra. Hi Nguyệt hồ nghi nhìn nàng, lại không biết Như Ý muốn làm cái gì nhưng lại không dám rút tay lại, chỉ là run rẩy hỏi: “Rốt cuộc cô muốn làm gì?”

Như Ý cười nhẹ, mang chút thương tiếc: “Da thịt Quý phi đẹp như vậy, ai ai sờ vào cũng đều thích, khó trách Quý phi nhận được sủng ái nhiều năm, chỉ là cuối cùng cũng có ngày này”. Nàng nói xong, liền lấy cái vật hình cánh hoa sen trên cổ tay Hi Nguyệt xuống, Hi Nguyệt cả kinh, khó hiểu vội nói: “Cô muốn làm cái gì?”

Như Ý cũng không để ý, chỉ tháo từng chi tiết một trên chiếc vòng tay xuống: “Quý phi giờ đã như vậy rồi, sao còn tiếc rẻ một chiếc vòng tay làm gì chứ?” Nàng lấy một cây kéo nhỏ trên bàn trang điểm, bỗng nhiên cắt xuống, rớt ra một viên phỉ thủy, vỡ tan xuống đất, xuất hiện một viên châu tử nhỏ màu đen. Như Ý nhặt lên, đưa đến gần mũi Hi Nguyệt, hỏi: “Có thơm không?”

Hi Nguyệt cả kinh bất định, nhìn chằm chằm vào viên châu tử màu đen kia hỏi: “Đây là cái gì?”

“Ta và Quý phi đã ở bên cạnh Hoàng thượng nhiều năm mà vẫn không có được long thai, tất cả đều là vì cái thứ này”. Thần sắc Như Ý lạnh lùng như sương hàn: “Đồ tốt như vậy, ngoại trừ Hoàng hậu thì chúng ta đều không thấy được. Đây chính là Linh lăng hương thượng hạng, là sản tử An Nam, có thể khiến khí huyết người khác bị tổn thương, khiến cho nữ tử không sinh dục được”

Hi Nguyệt kinh hãi, thở hổn hển liên tục, nàng chán ghét đẩy thứ đó ra xa, vừa hận vừa nghi ngờ hỏi: “Nếu cô đã biết thì sao vẫn còn mang chứ?”

Như Ý lấy vòng tay chính mình ra nói: “Vận khí của ta tốt hơn của Quý phi một chút, có lần vô ý ném vỡ phỉ thúy, rơi ra cái vật bẩn này, lúc đó ta mới phát hiện duyên cớ bên trong. Bây giờ ta đeo chiếc vòng tay này nhưng Linh lăng hương bên trong phỉ thúy đều sạch sẽ, không còn nữa. Chỉ là lâu nay ta vẫn không có hài tử, rốt cuộc cũng đều do thứ này gây nên”

Hi Nguyệt đau buốt, cố gắng che đậy tiếng khóc thê lương: “Vì sao? Vì sao lại đối đãi ta như vậy? Ta trung thành với nàng ta nhiều năm như vậy, chuyện gì cũng đều nghe nàng ta, cái gì cũng vì nàng ta mà làm trước, vì sao nàng ta lại không muốn ta có con chứ?”

Trong mắt Như Ý có chút lệ quang lóe ra, lạnh lùng nói: “Nàng ta là Hoàng hậu, quyền sinh sát đều nằm trong tay. Mà Quý phi, bất quá là bị nàng ta lợi dụng, khiến cho Quý phi không thể sinh dục để biến Quý phi thành công cụ mà thôi. Năm đó nàng ta đem hai chiếc vòng tay này ban cho hai người chúng ta, ý niệm đã có từ lâu như vậy. Làm khó chúng ta cố gắng uống thuốc mang thai nhiều như vậy mà vẫn không có hiệu quả, chúng ta vẫn chưa từng nghĩ tới, nguyên lai chúng ta đã không thể sinh con được nữa rồi!”

Hi Nguyệt gắt gao ôm chặt ngực, lạnh lùng nói: “Tốt, tốt, tốt lắm! Nếu cô khiến cho ta chết được minh bạch thì ta cũng sẽ không cô phụ cô! Chúng ta tranh đấu nửa đời người, tranh ân sủng, tranh danh vị, không phải chúng ta muốn tranh đấu mà là bất luận kẻ nào đến được ví trí này đều sẽ phải tranh đấu nhưng đến hôm nay, ân oán chúng ta cũng nên dừng lại rồi”

Bên trong ánh mắt Hi Nguyệt xuất hiện lệ quang, cứ như mang theo máu: “Cả đời này ta ngóng trông nhất là có được hài tử, ai muốn tuyệt đoạn ý niệm này của ta thì sẽ trở thành cừu nhân không đội trời chung với ta”. Nàng ngửa mặt lên trời cười dài, giấu đi nước mắt đang rơi trên má, trầm tĩnh không nói được lời nào.

Như Ý than nhẹ một tiếng, lại mỉm cười: “Cũng coi như chiếc vòng ngọc này là do Hoàng hậu làm nhưng vì sao Tề Lỗ trị bệnh cho Quý phi lâu như vậy mà thân mình Quý phi càng ngày càng xấu đi chứ? Theo ta được biết, thể chất của Quý phi là khí hư huyết ứ nhưng ta cũng đã cho người tra qua phương thuốc mà Tề Lỗ kê cho Quý phi, rốt cuộc cũng biết, phương thuốc kia chỉ giúp người ngoài nhìn thấy bệnh trạng có chút chậm lại nhưng kỳ thật lại khiến nguyên khí Quý phi bị đại thương”

Hi Nguyệt nắm chặt góc chăn nói: “Không phải! Phương thuốc kia đều được đám thái y ở Thái y viện kiểm tra qua mà”

Như Ý cười khẽ nói: “Vậy là ai đã dặn dò Tề Lỗ khiến cho thân thể Quý phi bị tổn thương như vậy chứ, hơn nữa trên dưới Thái y viện đều chẩn mạch cho Quý phi thì làm sao lại cùng nhau nói những câu giống nhau được chứ? Ta nghĩ, nhất định người kia không biết Hoàng hậu đang đề phòng việc Quý phi sinh hạ hài tử cho nên mới phí công sức như vậy”

Hi Nguyệt trừng lớn hai mắt, ánh mắt gắt gao nhìn chằm chằm vào Như Ý: “Cô nói là... Cô nói là...” Nàng thê lương đứng lên kêu lớn: “Ta muốn đi gặp Hoàng thượng! Ta muốn đi gặp Hoàng thượng!”

Như Ý trấn an, đặt bàn tay sau lưng nàng, tươi cười ôn nhu vô cùng: “Ta sẽ giúp Quý phi đạt được mong muốn”

Như Ý quay trở lại Dực Khôn cung, thấy Hoàng đế ngồi bên cửa sổ, bên cạnh có chén trà xanh, hắn đang đọc một quyển thơ văn và một bản tấu chương để chờ nàng quay về. Nàng tháo chiếc áo choàng ra, ngồi trước mặt Hoàng đế nói: “Khiến Hoàng thượng đợi lâu rồi”

Hoàng đế thản nhiên nói: “Chỉ thăm Tuệ quý phi mà thôi, sao lại đi lâu như vậy?”

Như Ý từ từ thay Hoàng đế đổ trà vào chén, hoãn thanh nói: “Vốn là ngồi một chút rồi quay về, thế nhưng nhìn thán hỏa ở Hàm Phúc cung không đủ, Quý phi lại bị bệnh đáng thương như vậy cho nên mới nhiều lời một chút”

Hoàng đế nhíu mày, nói: “Nàng cần gì phải nhiều lời với nàng ta cơ chứ?”

Như Ý lộ ra vài phần thương hại: “Quý phi cũng không nói gì ngoài việc hồ ngôn loạn ngữ, chỉ nói liên tục nhớ thương cho nên muốn gặp Hoàng thượng mà thôi”

Hoàng đế nhìn vào hơi nóng trong chén trà, lãnh đạm nói: “Trẫm không đi”. Hoàng thoáng dừng lại: “Nàng tới khuyên trẫm, Cao Bân cũng đã góp lời, nói hắn đang vướng bận Quý phi, nói trẫm nên vì nhiều năm chiếu cố Quý phi. Ai chà...”

Hoàng đế thở dài, tiếng u u tiến vào trong đáy lòng, nàng hiểu rõ hắn không đành lòng, hắn khó xử nói: “Hoàng thượng không chịu đi là vì mọi chuyện đã thay đổi hoàn toàn sao?”

Hoàng đế nghiêng mình dựa vào cửa sổ, ngửa mặt nhắm mắt lại: “Như Ý, trẫm vẫn nhớ rõ, mỗi lần Quý phi ở trước mặt trẫm, nàng ấy luôn ôn nhu ngại ngùng, trẫm thật sự không muốn hình ảnh khác của nàng ta sau lưng trẫm như vậy”

Như Ý tự nhiên có bi thương: “Hoàng thượng không đi, tất nhiên là bởi vì đau lòng thần thiếp, cũng đau lòng hình ảnh Quý phi lúc trước. Tuy rằng thần thiếp hận nàng ta nhưng mà khi thấy được bệnh tình khiến nàng ta chỉ còn lại bộ dáng héo mòn ít ỏi như vậy, thật là đáng thương. Thần thiếp cứ nghĩ mấy năm nay Hoàng thượng vẫn còn muốn cho Tuệ quý phi một chút thể diện cho nên đối đãi với nàng ta vẫn có chiếu cố, an ủi mẫu tộc Cao Giai thị của nàng ta. Nay nàng ta muốn gặp Hoàng thượng một lần, Hoàng thượng cũng nên thành toàn cho nàng ta, cũng như thành toàn cho bộ tộc Cao thị đi”

Đáy mắt Hoàng đế dần có chút nhu tình, chậm rãi tích tụ trầm ngâm thật lâu, cuối cùng hắn thở dài: “Hi Nguyệt, nàng ấy hầu hạ trẫm cũng hơn mười năm, mà thôi, trẫm đi gặp nàng ấy một lần xem sao”

Trong lúc Hoàng đế đến, Hi Nguyệt đã thay đổi y phục, mặc chiếc áo có thêu hình mẫu đơn hồ điệp màu hồng anh đào mà những năm tháng còn được sủng ái nàng hay mặc, nàng mang một ít trang sức mạ vàng, trên khuôn mặt dùng son phấn nhiều để che giấu sắc bệnh, nàng ngồi ngay ngắn, chờ đợi bên cửa sổ, nghểnh cổ chờ Hoàng đế đến. Hoàng đế bước vào tẩm điện, nàng nghe thấy trước nhất, cố hết sức thỉnh an, ngẩng mặt nhìn Hoàng đế mà tươi cười thật đẹp. Nàng vốn là người bệnh lâu năm, chỉ còn lại bộ dáng hư hỏng, da thịt cũng đều đã biến mất cho nên nụ cười này như là một tấm mặt nạ. Hoàng đế nhìn nàng mỉm cười như vậy, liền nhớ tới cái hình ảnh kiều diễm tuyệt luân nhiều năm qua cho nên có chút xót xa, liền đỡ nàng đứng dậy: “Nàng đang bệnh, đừng lao lực, mau đứng dậy đi”

Lời này là bình thường nhưng rơi vào trong tai Hi Nguyệt, nàng lại thấy tâm phế đau đớn cùng cực, nàng không nhẫn nhịn được liền rơi lệ: “Hoàng thượng chán ghét thần thiếp đến như vậy, nhiều năm không chịu đến thăm thần thiếp một lần, thần thiếp cứ nghĩ cả đời này trước khi chết sẽ không còn gặp lại Hoàng thượng, thương tiếc mà chết đi chứ”.

Hi Nguyệt rơi nước mắt xuống, son phấn trên mặt liền nhạt đi một chút, nàng hiểu rằng nếu rơi lệ như vậy thì sẽ trôi đi son phấn trên mặt cho nên nàng vội lau nước mắt nói: “Thần thiếp biết chuyện năm đó là do thần thiếp sai lầm, vốn không nên mặt dày cầu kiến Hoàng thượng nhưng thần thiếp tự biết mệnh mình không còn dài, có rất nhiều điều muốn nói với Hoàng thượng cho nên dù thế nào đi chăng nữa cũng phải gặp Hoàng thượng một lần”

Hoàng đế thở dài: “Nàng đã bệnh đến mức này rồi, trẫm đến thăm nàng cũng là điều nên làm. Nàng làm gì phải cố gắng trang điểm như vậy chứ, lại mặc xiêm y đơn bạc như vậy, cẩn thận để lạnh mà làm hại thân mình”. Hắn dặn: “Còn không mau đỡ Quý phi nằm xuống đi”

Hi Nguyệt sao lại chịu nằm được chứ, nên giãy dụa quỳ xuống nói: “Hoàng thượng, thần thiếp cũng biết không nên mặc như vậy nhưng mà xiêm y này là năm đó Hoàng thượng ban thưởng cho thần thiếp, mỗi lần cùng Hoàng thượng trò chuyện, thần thiếp luôn mặc nó”. Nàng cố hết sức nói: “Mạt Tâm, ngươi cho người lui ra bên ngoài đi, ở đây có bổn cung hầu hạ Hoàng thượng rồi”

Mạt Tâm cố gắng nhẫn nhịn nước mắt, lưu luyến không rời mà đưa mọi người lui ra ngoài, rồi lại đứng sau cửa điện chờ đợi. Hi Nguyệt quỳ trước mặt Hoàng đế, chỉ vào đĩa trà bánh trên bàn nói: “Đây là trà Long Tĩnh mà Hoàng thượng thích nhất, điểm tâm Hoàng thượng yêu thích nhất là bánh hoa hồng. Hoàng thượng nếm thử đi, coi như đây là tâm ý cuối cùng mà thần thiếp hầu hạ Hoàng thượng”

Hoàng đế ngẩn người ra, dung sắc cũng chậm rãi lãnh đạm nói: “Nàng nhất định phải gặp trẫm, có gì cứ nói thẳng đi, đừng để thân mình mệt nhọc”

Hi Nguyệt gật đầu, lấy trong ngăn bàn một chiếc khăn tay đang cất giữ một vật, nàng mở ra nói: “Hoàng thượng, Hoàng thượng còn nhớ chiếc vòng tay phỉ thúy xích kim liên hoa này không?”

Hoàng đế gật đầu nói: “Lúc Như Ý và nàng được gả vào Vương phủ không lâu thì Hoàng hậu có ban thưởng vật này cho hai nàng, trẫm nhớ rõ nó vẫn còn nguyên, sao bây giờ lại nát vỡ như vậy rồi?”

“Đúng vậy, việc trân quý như vậy, Hoàng hậu nương nương không cần cho nên mới ban cho thần thiếp và Nhàn phi, thần thiếp thật sự mang ơn. Mấy năm nay, Hoàng hậu nương nương đối với thần thiếp chiếu cố không ít, thần thiếp cũng thật lòng kính phục. Thật sự thần thiếp không thể tưởng tượng được nương nương lại giấu một vật trong cái đồ tốt như vậy”

Hi Nguyệt lấy ra một viên thuốc màu đen nói: “Trong hạt châu của phỉ thúy này có nhét Linh lăng hương có tác dụng khiến nữ tử không thể có con, nếu đeo cái này lâu dài thì sẽ làm đứt đoạn thai khí, thần thiếp và Nhàn phi mang thứ này hơn mười năm, ngay cả chính mình cũng không biết vì sao lại không có hài tử. Quả nhiên thần thiếp và Nhàn phi đều là người hồ đồ”

Hoàng đế chỉ liếc mắt nhìn, lạnh lùng nói: “Trẫm không tin Hoàng hậu đã làm chuyện như vậy”

Hi Nguyệt nói: “Hoàng thượng không tin, thần thiếp cũng không muốn tin nhưng sự thật ngay trước mắt mà chính tay Hoàng hậu ban thưởng, thần thiếp không muốn tin nhưng lại không thể”

Sắc mặt Hoàng đế đông lạnh như miếng băng, mi tâm có chút lửa giận ẩn ẩn bốc lên: “Khó trách Nhàn phi và nàng nhiều năm vẫn chưa có thai, hóa ra lại có nguyên do như vậy”

Hi Nguyệt chậm rãi cười nói: “Đúng vậy. Thần thiếp tự biết vinh hoa phú quý đều có không dễ cho nên nhất tâm phụng dưỡng Hoàng thượng, dựa vào Hoàng hậu. Thần thiếp cứ ngỡ rằng cả đời này sẽ không có ai tính kế với thần thiếp, thần thiếp nằm mơ cũng không nghĩ đến lại có người tính kế như vậy hơn nửa đời người! Thần thiếp tự biết xuất thân không bằng Nhàn phi, nhận được ưu ái Hoàng thượng cho nên trong lòng hồ đồ, tự cho có thể áp đảo mọi người cho nên mọi chuyện đều không hòa thuận với Nhàn phi”

Hoàng đế không nhìn nàng, quay mặt đi nơi khác nói: “Những lời này của nàng, trẫm đều biết”

Hàm răng trắng tuyết của Hi Nguyệt cắn vào đôi môi đỏ tươi, trong mắt chợt lóe lên một tia lệ sắc: “Những điều này Hoàng thượng đều biết nhưng có rất nhiều điều mà Hoàng thượng vẫn chưa biết được. Thần thiếp tự biết mấy năm nay thần thiếp bị bệnh, Hoàng hậu vẫn không cho nhiều lời, lấy Cao thị gia tộc ra dọa dẫm thần thiếp. Thần thiếp biết, Hoàng hậu xuất thân Phú Sát thị, a mã nàng ta là Sát Cáp Nhĩ tổng quản, bá phụ Mã Tề là trọng thần tam triều. Tuy rằng thần thiếp vẫn được Hoàng thượng coi trọng nhưng chung quy không bằng Hoàng hậu cho nên khắp nơi đều lấy Hoàng hậu làm đầu mà tự bảo toàn chính mình, bảo toàn mẫu tộc vinh diệu”

Hoàng đế nhìn nàng, đôi mắt không mang chút rung động nào: “Trẫm hiểu rõ ý của nàng. Tiền triều là tiền triều, hậu cung là hậu cung, trẫm sẽ không vì những điều nàng nói mà làm liên lụy đến mẫu tộc của nàng đâu. Chỉ sợ có ngày nàng không còn ở đây, phụ thân Cao Bân của nàng còn có thể trở thành cánh tay đắc lực của trẫm”

Khuôn mặt Hi Nguyệt dần có chút buông lỏng, nàng đã mệt mỏi nhưng vẫn cố hết sức ngồi dậy, lấy tay chống đỡ nói: “Thần thiếp biết nghiệp chướng của thần thiếp nặng nề cho nên hôm nay cũng không dám cầu xin Hoàng thượng tha thứ, có được những lời này của Hoàng thượng, đúng là đại ân đại đức dành cho thần thiếp”. Nàng dập đầu, chậm rãi nói: “Nếu như có kiếp sau, thần thiếp chỉ hy vọng sẽ không bị yêu hận cố chấp, cũng không muốn bị người bên ngoài sai sử xúi giục. Thần thiếp còn muốn nói lên oan khuất của Triết phi mẹ đẻ của Đại a ca nữa ạ”

Hoàng đế nghe thấy hai chữ “Triết phi”, trong mắt chợt lóe lên một tia lạnh lùng, chỉ là cố gắng chịu đựng không phát tác ra ngoài, thản nhiên nói: “Nàng nói đi”

Hi Nguyệt mang theo một tia khoái ý: “Cái chết của Triết phi chưa bao giờ là việc ngoài ý muốn mà là có người ghen tị với việc nàng ấy sinh hạ được A ca đầu tiên, lại được Hoàng thượng sủng ái. Món ăn đưa tới cho Triết Phi dùng đều là cao lương mỹ vị, lại không có món nào có độc nhưng nếu ăn cùng nhau sẽ sinh ra tương khắc, độc tính tích lũy nhiều năm như vậy, rốt cuộc cũng khiến Triết phi chết bất đắc kỳ tử”

Hoàng đế lạnh lùng nhìn nàng: "Nàng nói rõ ràng xem nào, mọi chuyện Hoàng hậu đều nói với nàng sao?:

Hi Nguyệt oán hận nói: “Tất nhiên Hoàng hậu nương nương sẽ không nói cho thần thiếp biết việc này, lại càng không chịu nhận nhưng mà Triết phi chết bất đắc kỳ tử khi Hoàng thượng tuân theo ý chỉ của tiên đế đi tuần bên ngoài, căn bản không kịp trở về gặp mặt Triết phi lần cuối. Thần thiếp cũng nhất thời nghi ngờ mới nói cho phụ thân tra rõ việc này. Hoàng thượng nghĩ xem, chuyện này xảy ra, ai có lợi nhất thì tất nhiên là chính người đó đã làm! Lúc đó còn ở Vương phủ, người không hòa thuận với Triết phi chỉ có Hoàng hậu mà thôi. Phi tần có trưởng tử trước khi có đích tử vẫn là chuyện mà Hoàng hậu xấu hổ nhất. Thần thiếp nghĩ không ra, ngoại trừ Hoàng hậu muốn Triết phi chết thì còn ai muốn nữa chứ? Về điểm này Hoàng thượng không thấy nghi ngờ sao? Nếu không vì sao sau khi Triết phi chết đi, Hoàng thượng dần dần bất hòa với Hoàng hậu chứ?”

Hi Nguyệt cười đến thê lương: “Triết phi chết đi, Hoàng hậu cũng thấy Hoàng thượng bất hòa với nàng ta, nàng ta sợ nhất không biết được tâm ý của Hoàng thượng, suốt ngày lo sợ cho nên mới mua chuộc thái giám bên cạnh Hoàng thượng là Vương Khâm để truyền tin tức, lại đem Liên Tâm gả cho Vương Khâm. Còn về phần A Nhược, cũng là do Hoàng hậu trấn an hứa hẹn mới khiến nàng ta làm việc cho chúng thần thiếp. Sau khi Nhàn phi đi vào lãnh cung, Hoàng hậu vẫn chưa từ bỏ ý định hãm hại, đều đem món ăn có tính hàn lạnh cho Nhàn phi, khiến cho bệnh tình phong thấp Nhàn phi càng ngày càng nặng. Chuyện lãnh cung bị cháy, khiến cho Nhàn phi thoát không được cũng là do Hoàng hậu chủ mưu, còn về việc trúng độc thạch tín của Nhàn phi, chuyện xà họa, thần thiếp tuy rằng không biết nhưng hơn phân nữa đều là do Hoàng hậu gây nên”.

Nàng ngẩng mặt nói: “Hoàng thượng, thần thiếp chỉ biết nhiêu đó. Còn việc mưu hại hoàng tự của các tần phi khác, mặc dù thần thiếp chưa tận mắt nhìn thấy nhưng hơn phân nửa Hoàng hậu cũng không thoát được can hệ cho nên ông trời báo ứng, Hoàng hậu cũng không giữ được tính mạng của Đoan Tuệ Thái tử”

Hi Nguyệt nói xong lời cuối cùng, ngữ khí đã cực kỳ thê lương đáng sợ, gần như bị phong ma. Sắc mặt Hoàng đế xanh mét: “Nàng nói rõ ràng như vậy nhưng trẫm vẫn không tin. Hoàng hậu xuất thân môn đình hiển hách, sao lại biết những thủ đoạn âm độc như vậy chứ?”

Hi Nguyệt ngẩn người ra, phảng phất như chưa nghĩ đến điều này nhưng mà giây lát sau, nàng liền cười lớn: “Hoàng thượng, khi một người muốn làm điều ác, thủ đoạn có âm độc thế nào thì cũng có thể biết được, học được mà thôi”

Huyệt Thái dương đột ngột nhảy lên, hơi thở Hoàng đế càng ngày càng nặng, thần sắc dường như có chút tin, tay hắn nắm chặt vào chiếc bàn, trấn tĩnh nói: “Tuy rằng nàng bệnh sắp chết nhưng nếu như có nửa câu không đúng, trẫm vẫn sẽ làm cho nàng sống không bằng chết. Nàng phải hiểu được, Hoàng hậu là chi chủ lục cung, nói xấu Hoàng hậu chính là tội nặng!”

“Thần thiếp biết. Hoàng hậu ở trong lòng Hoàng thượng bất quá cũng chỉ là Hoàng hậu, nàng ta cần cù tiết kiệm, nghiêm túc ở lục cung. Nàng ta cao quý ung dung, không tranh đấu tình cảm. Nàng ta có gia thế cao quý cũng từng vì Hoàng thượng mà sinh hạ đích tử cho nên chẳng sợ Hoàng đế biết viêc làm không phải của nàng ta thì cũng sẽ cho mình nhiều lý do không thể đi truy vấn. Bởi vì Hoàng thượng kinh sợ, sợ nàng sẽ làm cho Hoàng thượng thất vọng”

Hi Nguyệt liên tục cười lạnh, suy yếu nằm trên mặt đất, thở hổn hển nói: “Người ta trước khi chết, đều luôn nói thật. Thần thiếp mang cái thân đầy tội nghiệt này đi đến địa ngục thì còn có cái gì không dám nói chứ? Chỉ là Hoàng thượng nghĩ đi, nếu ngoại trừ Hoàng hậu làm thì còn có ai có thể làm được chứ? Nếu không phải là Hoàng hậu làm thì thần thiếp nghĩ không ra là ai nữa! Hôm nay thần thiếp nói ra toàn bộ mọi chuyện, cũng đỡ phải bị chịu hình phạt rút lưỡi khổ sở ở dưới địa ngục”

Thần sắc Hoàng đế đen sẫm, ngữ khí rét lạnh như băng, khiến người khác cảm thấy run rẩy, chậm rãi phun ra hai chữ: “Độc phụ!”

Hi Nguyệt thở hổn hển, nàng cười vang nói: “Hoàng thượng nói đúng. Tất nhiên thần thiếp là độc phụ, Hoàng hậu càng là độc phụ nhưng mà Hoàng thượng, Hoàng thượng cưới hai độc phụ này thì Hoàng thượng thấy xứng đáng không? Với lại, Hoàng thượng và Hoàng hậu tất nhiên đều do trời đất tạo nên một đôi, Hoàng hậu là độc phụ, đúng là xứng với Hoàng thượng. Hoàng thượng thấy không phải sao?”

Hoàng đế nghe thấy ngữ khí oán độc của nàng, lại không muốn lưu tâm. Thật lâu sau, cái nổi giận trên khuôn mặt cũng dần biến mất. Hắn liếc mắt nhìn nàng, thần sắc lạnh lùng đến cực điểm: “Nàng đã nói ra hết rồi chứ? Còn muốn nói gì không?”

Hi Nguyệt thấy hắn không oán giận, khuôn mặt hờ hững, không biết sao trong lồng ngực nàng muốn chảy máu, cả người đều yếu đuối ngã xuống. Nàng thấy mệt mỏi cùng cực, vỗ về trước ngực, cố hết sức chậm rãi nói ra từng chữ: “Thần thiếp thật sự không được nữa rồi, còn có một chuyện, thần thiếp thật sự muốn hỏi Hoàng thượng, nếu không cho dù nằm dưới đất, thần thiếp chết cũng sẽ không nhắm mắt”.

Nàng lấy trong tay áo một phương thuốc, run rẩy nói: “Hoàng thượng, đây là phương thuốc mà Tề Lỗ và đám Thái y ở Thái y viện kê cho thần thiếp, thần thiếp càng uống càng bệnh, khí hư huyết ư càng tăng thêm đến nỗi không thể có thai. Nay thần thiếp nghĩ lại, Hoàng thượng và Hoàng hậu nương nương đúng là phu thê đồng tâm, đều muốn thần thiếp không có được hài tử. Thần thiếp tự hỏi tâm ý thần thiếp chưa bao giờ có nửa phần giả dối với Hoàng thượng, từ khi còn ở Vương phủ, Hoàng thượng cho thần thiếp ngôi vị Trắc phúc tấn, lại trở thành Quý phi duy nhất của Hoàng thượng, vì sao Hoàng thượng còn muốn tính kế với thần thiếp như vậy, vì sao không muốn thần thiếp sinh hạ hài tử cho Hoàng thượng?”

Đáy mắt Hoàng đế lóe ra một tia ám hỏa tối tăm, một lát sau, Hoàng đế từ từ cười ra tiếng nói: “Tính kế sao? Trẫm tự xưng là thông minh, nhưng lại không so được sự tính kế tràn đầy trong lòng các nàng. Nếu trẫm nói trẫm không làm chuyện này thì sợ nàng cũng không muốn tin”

Hi Nguyệt rùng mình mạnh, gắt gao nhìn chằm chằm vào Hoàng đế: “Hoàng thượng nói thật sao?”

Hoàng đế vươn tay, nâng chiếc cằm của nàng lên, hình như có sự cảm khái vô hạn. Thanh âm của hắn có chút khàn khàn ôn nhu: “Thật? Cái gì là thật? Hi Nguyệt à, nàng đối đãi với trẫm có chân tâm, lại chưa bao giờ tính kế với trẫm. Nếu không phải trẫm thích nàng thì sủng ái nhiều năm mà trẫm đối với nàng như vậy cũng không thể giả vờ được. Trẫm nhớ rõ lúc trẫm với nàng gặp nhau, lúc đó nàng ôn nhu thẹn thùng, cho dù sau này phụ thân nàng đắc thế thì nàng ở trước mặt trẫm vẫn nhu uyển dịu ngoan cho nên dù trẫm ban cho nàng ngôi vị Quý phi, nuông chiều nàng nhiều hơn một chút nhưng trẫm vẫn không so đo với nàng. Nhưng sao nàng lại biến thành một phụ nhân ngoan độc như vậy chứ? Phú quý mà nàng có vẫn không thỏa mãn được nàng sao? Là trẫm thay đổi hay là nàng thay đổi? Nếu chúng ta ai ai cũng chân tâm với nhau thì nàng cần gì phải hỏi những điều này?”

Lồng ngực mỏng manh của Hi Nguyệt kịch liệt phập phồng, rốt cuộc vẫn không chịu nổi lời nói của Hoàng đế, nước mắt nóng hổi cuồn cuộn mà rơi ra, phảng phất như nước lũ bị vỡ đê, son phấn trên mắt trôi ra từng đợt, nàng khóc lóc nói: “Nguyên lai Hoàng thượng lại đối đãi với thần thiếp như vậy?”

Hoàng đế buồn bã nói: “Lúc trẫm vẫn còn niên thiếu, trẫm luôn thầm nghĩ muốn tìm cách để cho Hoàng a mã thích trẫm, không xem thường trẫm nữa. May mắn sau này được Thái hậu nuôi nấng, trẫm mới bình an trở thành một thân vương. Sau này Hoàng tự của tiên đế ngày càng ít đi, Hoàng tử trưởng thành chỉ còn có trẫm và Ngũ đệ Hoằng Trú. Trẫm cứ nghĩ, nhất định trẫm phải trổ hết tài năng, trở thành chi chủ thiên hạ, dục vọng của trẫm chưa bao giờ mất đi, chỉ biết càng ngày phát sinh càng nhiều, không chút tiêu giảm. Bây giờ trẫm chỉ hy vọng có được đích tử kế thừa ngôi vị Hoàng đế, còn những hài tử khác, có thể sinh được hay không thì cũng không quan trọng”

Hi Nguyệt nghe từng chữ từng chữ một rơi vào tai, phảng phất như có chiếc đinh đóng vào màng nhĩ, muốn đâm đến vùng não sâu nhất của nàng. Hoàng đế nhìn nàng khóc đến mức son phấn trang điểm mất đi, chậm rãi nhắm mắt lại: “Nàng cũng mệt rồi, nàng nghỉ ngơi đi. Còn những chuyện phía sau, trẫm sẽ an trí, sẽ cho nàng một cái thụy hào, một cái kết thật đẹp, cũng không uổng công nàng theo trẫm hầu hạ nhiều năm như vậy”

Hai mắt Hi Nguyệt đẫm lệ, si ngốc cười nói: “Thụy hào sao? Hoàng thượng nghĩ thần thiếp thích ban thụy hào lắm sao? Vậy thì Hoàng thượng tha thứ cho thần thiếp nói một câu. Cả đời này của thần thiếp tựa như một hồi si mộng, hối hận cũng không còn kịp nữa rồi, chỉ hy vọng kiếp sau không rơi vào nhà đế vương, thanh thanh lẳng lặng gả cho một người bình thường, giúp chồng dạy con, làm một người hiền đức lương thiện là đủ rồi”

Hoàng đế đứng lên, bước đi thong thả ra ngoài: “Đây là thỉnh cầu cuối cùng của nàng, trẫm sẽ đáp ứng. Trẫm sẽ dùng chữ” Hiền “để ban thụy hiệu cho nàng, ban cho mong đợi kiếp sau của nàng”

Hai mắt Hi Nguyệt đẫm lệ mơ màng nhìn bóng dáng Hoàng đế rời đi, nàng cố hết sức ngồi dậy, cười lạnh: “Hoàng thượng, cho dù Hoàng thượng không chịu nhận nhưng thần thiếp vẫn hận Hoàng thượng đến cùng cực”. Nàng vuốt ve chiếc ghế Hoàng đế vừa ngồi, dựa vào chiếc đệm lông ngỗng, si ngốc cười nói: “Vậy thì, Hoàng thượng hãy cho thần thiếp tính kế với Hoàng thượng một lần nữa đi, chỉ một lần này thôi”

Nàng ngã xuống, nằm trên mặt đất, ho khan kịch liệt, khóe môi có chút máu tươi trào ra. Nàng để mặc cổ họng đang trào máu tươi, chậm rãi vuốt ve mỉm cười. Mạt Tâm nghe thấy động tĩnh, liền chạy vào thấy, sợ tới mức hồn bay phách tán, nói: “Nương nương, nương nương làm sao vậy?”

Hi Nguyệt mở to hai mắt, gắt gao nắm chặt vạt áo của Mạt Tâm nói: “Mạt Tâm, ngươi là người hầu hạ ta lâu nhất, ta chỉ có một câu dặn ngươi. Ngàn vạn lần đừng bao giờ quên Hoàng hậu đã hại ta như thế nào!”

Mạt Tâm thấy nàng mở mắt trừng to, sợ hãi khóc lóc nỉ non khuyên nhủ: “Nương nương đã đến mức này rồi thì còn giữ lại ý niệm đó làm gì chứ ạ? Dù sao thân mình vẫn là quan trọng nhất ạ”

Gân xanh trên mu bàn tay Hi Nguyệt nổi lên, vặn vẹo như những con rắn lục, nàng khàn giọng nói: “Ta không được nữa rồi, nhưng nếu ngươi còn sống ngày nào thì ngươi hãy nhớ rõ giúp ta, nhớ rõ Hoàng hậu đã đối đãi với ta như thế nào, chuyện gì nàng ta cũng phân phó Tố Tâm đến nói cho ta biết, hóa ra nàng ta lại có tâm khác! Nguyên lai nàng ta đã hại ta cả đời này rồi”

Mạt Tâm ngấn lệ nói: “Nương nương đối đãi với nô tỳ đại ân đại đức, nô tỳ dù chết cũng không quên. Nương nương, nô tỳ đưa nương nương lên giường nghỉ ngơi nào”

Hi Nguyệt kiệt lực vươn tay, chỉ vào cái đệm lông ngỗng mà Hoàng đế vừa mới dựa vào, yết hầu khàn khàn nói: “Nhanh đi, nhanh đi thiêu đi. Cái vật bẩn đó không được giữ lại”.

QUYỂN III - CHƯƠNG 05

TUỆ HIỀN

* * *

Hoàng đế quay về Dưỡng Tâm điện, hắn ngồi trên Bộ Liễn thượng, ngẩng mặt nhìn ánh trăng mênh mông mà nhớ tới lời của Hi Nguyệt vừa nói, hắn chỉ cảm thấy mọi chuyện trước mắt cứ mờ mịt. Lý Ngọc dò xét tâm tư Hoàng đế: “Hôm nay Hoàng thượng vẫn chưa lật bài tử, không biết giờ này Hoàng thượng muốn đi đâu?”

Ánh mắt Hoàng đế không biết đang nhìn ở đâu, chỉ cảm thấy thân thể mệt mỏi, hỏi: “Lý Ngọc, từ trước đến nay, có đúng là trẫm đã sủng ái Tuệ quý phi không?”

Lý Ngọc không biết Hoàng đế muốn ám chỉ điều gì, chỉ phải tươi cười nói: “Dạ. Nhưng Hoàng thượng cũng sủng ái Thư tần, sủng ái Gia phi, mưa móc lục cung...”

Hoàng đế cắt ngang lời Lý Ngọc, nói: “Ngươi hầu hạ trẫm nhiều năm như vậy, ngươi thấy trẫm có nên sủng ái một người nào đó không?”

Lý Ngọc hoảng sợ, chỉ là không dám không trả lời, chỉ phải nói: “Có nên sủng ái hay không đều phụ thuộc vào phúc phận và bản lĩnh của các tiểu chủ, Hoàng thượng nhân hậu, các tiểu chủ ở hậu cung, Hoàng thượng chưa từng lạnh nhạt một ai, cũng không thấy đặc biệt chuyên sủng ai”. Hắn vừa nói vừa nơm nớp lo sợ, chỉ sợ có câu nào vô ý mà chọc giận Hoàng thượng.

Hoàng đế chỉ nhợt nhạt mỉm cười như nước chảy, giọng nói mang theo tịch liêu vô hạn: “Có lẽ như vậy, trẫm biết chuyên sủng các nàng ta thế nào nhưng lại không biết nên yêu các nàng ta như thế nào cho nên hôm nay mới rơi vào tình thế như vậy”

Lý Ngọc hầu hạ Hoàng đế nhiều năm, biết rõ tâm tính hắn khó có thể đoán được, lại càng không dám tùy tiện phát ngôn cho nên chỉ phải tỏ vẻ đau khổ nói: “Hoàng thượng, sao nô tài có thể hiểu được những lời này chứ ạ? Hoàng thượng nói những lời này với nô tài cũng chỉ là đàn gảy tai trâu thôi. Nô tài chính là con trâu kia”. Hắn nói nhẹ nhàng “Ò” lên một tiếng.

Hoàng đế nhịn không được mà bật cười, nói: “Xem bộ dáng trẻ con của ngươi kìa, mà thôi, đi Dực Khôn cung đi”

Hoàng đế tiến vào là khi Như Ý đang thay y phục đi ngủ, nàng thấy Hoàng đế bước vào, liền nói: “Đêm đã khuya như vậy, sao Hoàng thượng còn đến đây?”

Hoàng đế kéo tay nàng lại, nói: “Nơi này của nàng khiến người khác tĩnh tâm lại cho nên trẫm mới đến đây ngồi một chút”. Ngón tay hắn chạm vào cổ tay Như Ý, trúng chiếc vòng tay mà nàng đang đeo, trong mắt hắn chợt lóe một tia căm thù đến tận xương tủy, hắn lấy chiếc vòng tay của nàng xuống rồi ném ra ngoài cửa, nói: “Kiểu dáng của chiếc vòng này cũ rồi, về sau nàng đừng đeo nữa. Ngày mai trẫm sẽ lệnh cho Lý Ngọc đến Nội vụ phủ chọn cho nàng một chiếc vòng tay tốt nhất, rồi sẽ lệnh cho Thái y kê cho nàng vài phương thuốc bổ để bồi bổ thân thể”

Như Ý không có bất cứ hoài nghi nào, dịu ngoan nói: “Dạ”. Nàng kéo tay Hoàng đế ngồi xuống: “Hoàng thượng có đi thăm Tuệ quý phi không?”

Hoàng đế ngồi xuống nói: “Có. Nàng ta nói rất nhiều với trẫm”

Như Ý lấy một hộp cao bạc hà từ trên bàn trang điểm xuống, thay Hoàng đế nhẹ nhàng xoa huyệt Thái dương nói: “Trước khi người ta chết, đều luôn nói thật cho nên cũng khó tránh khỏi việc nói nhiều”

Hoàng đế nắm tay nàng vỗ về, thấp giọng nói: “Như Ý, có ngày nào đó nàng tính kế với người bên ngoài hay không?”

Như Ý thản nhiên nhìn về phía hắn: “Có. Nếu người đó làm những việc mà thần thiếp tuyệt không thể dễ dàng tha thứ thì thần thiếp sẽ tính kế”

“Tính tình của nàng thật thẳng thắn, chuyện gì cũng không gạt trẫm”. Hoàng đế ngưng mắt nhìn nàng, tựa hồ như muốn nhìn rõ tâm ý của nàng: “Vậy nàng có tính kế với trẫm không?”

Trong lòng Như Ý run lên, có vô vàn ý nghĩ khó xử, ủy khuất, hỗn loạn và áy náy đang dâng trào trong người nàng, nàng trả lời không được và cũng không biết trả lời thế nào. Thật lâu sau, nàng ngẩng mặt, nhìn thẳng vào Hoàng đế, ôn nhu mà kiên định: “Chỉ mong vĩnh viễn tin tưởng lẫn nhau”

Hoàng đế nhìn nàng một hồi lâu, nhẹ nhàng ôm nàng nói: “Có những lời này của nàng, trẫm liền cảm thấy an tâm”. Hắn thở dài nói: “Như Ý, hôm nay trẫm đi gặp Hi Nguyệt, nghe nàng ấy nói nhiều chuyện như vậy, trẫm vẫn luôn cảm thấy nghi hoặc, ai ai cũng đều nói rằng trẫm sủng ái Hi Nguyệt, ngay cả Hi Nguyệt cũng cảm thấy như vậy nhưng rốt cục là chỉ có chân tâm lẫn nhau vài phần thôi sao?”

Hắn cầm tay Như Ý đặt vào trước ngực hắn, nàng cảm thấy y phục của hắn thật mềm mại, bên trong y phục đó là tiếng tim đập nặng nề. Hoàng đế có chút mê man: “Như Ý, trẫm biết cách làm thế nào để khiến cho một nữ nhân vui vẻ, biết cách làm thế nào để cho một nữ nhân dùng hết tâm tư khiến trẫm yêu thích nhưng bỗng nhiên trẫm cảm thấy, không biết nên yêu một nữ nhân thế nào, chưa từng có ai nói với trẫm nghe, cũng không có ai dạy dỗ cho trẫm. Trời sinh trẫm ra thì đã không nhìn thấy tình cảm cha mẹ, tình cảm phu thê thì làm sao biết bắt đầu yêu như thế nào?”

Như Ý nhìn thần sắc của hắn, phảng phất giống như một đứa bé đang lạc đường, đang cật lực đi tìm phương hướng nhưng lại không biết phải làm sao. Nàng không nói gì, chỉ ôm chặt hắn vào lòng, lấy nhục thân áp sát vào hắn, tìm kiếm chút ấm áp để dựa vào. Một lát sau, thần sắc Hoàng đế dần an tĩnh trở lại, nhìn về phía ngoài nói: “Lý Ngọc, truyền ý chỉ của trẫm”

Lý Ngọc vội chạy vào, đáp ứng một tiếng, lẳng lặng chờ đợi.

Hoàng đế bình tĩnh nói: “Quý phi Cao Giai thị có xuất thân vọng tộc, hầu hạ hậu cung, hiếu kính Hoàng hậu cho nên tấn phong Hoàng quý phi. Nhàn phi, Thuần phi và Du tần, phụng thị cung đình, thận cần uyển thuận. Nhàn phi, Thuần phi tấn phong thành Quý phi, Du tần tấn phong chức Phi”

Như Ý vội quỳ xuống nói: “Thần thiếp đa tạ Hoàng thượng ưu ái”

Hoàng đế đỡ lấy nàng nói: “Nàng và Thuần phi cùng nhau tấn phong ngôi vị Quý phi đã là ủy khuất cho nàng. Nhưng Thuần phi vì trẫm mà sinh dục được hai vị Hoàng tử, lại nuôi nấng Vĩnh Hoàng, trẫm không thể không chiếu cố nàng ta”. Hắn thoáng dừng lại: “Sau khi Du tần sinh dục vẫn chưa thể thị tẩm, trẫm cũng không muốn cưỡng ép nàng ta, dù sao thì nàng ta cũng là người sinh ra Vĩnh Kỳ, làm cho trẫm và nàng có chút an ủi”

Như Ý hơi động tình, ấn nhẹ vào cái bụng bằng phẳng, sầu não không thôi: “Là do thần thiếp vô năng, không thể vì Hoàng thượng mà sinh dục hài tử”

Hoàng đế vỗ về bả vai của nàng nói: “Sẽ có thôi mà, về sau nhất định sẽ có”

Hai ngày sau, ngày hai mươi lăm tháng Giêng năm Càn Long thứ mười, Hoàng quý phi Cao Giai thị tạ thế. Tất cả mọi người đều nói, lúc Cao Giai thị chết ở trong Hàm Phúc cung đầu hướng ra ngoài, ngóng trông Hoàng đế như mấy năm nay nhưng những lời này cũng chỉ lưu truyền trong chốn cung đình, vĩnh viễn không lưu truyền đến tai người bên ngoài. Ở trong mắt người ngoài, bọn họ đều thấy Cao Hi Nguyệt được truy phong thành Tuệ Hiền Hoàng quý phi, sách văn truy phong cũng được ca ngợi hết sức, tự tay Hoàng đế viết bài ai điếu “Tuệ Hiền Hoàng quý phi vãn thi điệp cựu tác xuân hoài thi vận” rồi tự mình đốt cháy trong nghi thức tế lễ, tần phi lục cung nhìn thấy liền thấy cực kỳ hâm mộ. Ngay cả Hoàng hậu cũng nói: “Hoàng thượng đối đãi với Hoàng quý phi tình thâm ý trọng, trước khi chết Hoàng quý phi thỉnh cầu lấy chữ” Hiền “ban cho thụy hào, Hoàng thượng cũng đã đồng ý. Chỉ mong ngày sau, Hoàng thượng cũng lấy chữ” Hiền “ban tặng cho thần thiếp, thần thiếp dù có chết cũng sẽ không thấy nuối tiếc”

Hoàng đế nói: “Xuân thu Hoàng hậu đang khỏe, sao lại nói ra những lời thương cảm như vậy chứ?”

Hoàng hậu rơi lệ nói: “Sau khi Hoàng quý phi qua đời, Hoàng thượng bi thống không thôi, lại chưa muốn bước vào Trường Xuân cung của thần thiếp, thần thiếp nghĩ chắc Hoàng thượng thấy thần thiếp và Hoàng quý phi thân cận làm bạn nhiều năm cho nên mới sợ thấy cảnh mà thương tình”

Hoàng đế hờ hững cười trừ: “Hoàng hậu có thể trấn an mình như vậy, thật sự rất tốt”

Hoàng hậu hạ thấp thân người xuống nói: “Mấy ngày nay ngoại trừ Nhàn quý phi, Hoàng thượng rất ít triệu phi tần khác thị tẩm, thần thiếp cầu xin Hoàng thượng hãy nén bi thương”

Hoàng đế cũng chẳng nhìn Hoàng hậu, chỉ nói: “Trẫm hiểu tâm tư Hoàng hậu. Trẫm cũng nghĩ vì Hoàng hậu và Tuệ Hiền Hoàng quý phi làm bạn nhiều năm, bây giờ nàng ấy tạ thế, chắc chắn nàng cũng bi thương không thôi cho nên trẫm không muốn đến quấy rầy Hoàng hậu. Còn đối với sự thương nhớ mà trẫm đối với Hoàng quý phi, hằng năm vào ngày Hoàng quý phi qua đời, trẫm đều sẽ tự tay viết ai điếu để nhắc nhở vì sao Hoàng quý phi qua đời”

Khuôn mặt Hoàng hậu tái nhợt, cảm thấy thân thể hơi choáng một chút, miễn cưỡng cười nói: “Hoàng thượng tình thâm ý trọng...”

Như Ý đứng ở bên cạnh, nói: “Tất nhiên Hoàng thượng tình thâm ý trọng cho nên chỉ sợ tối nay Hoàng thượng vẫn còn thương tiếc Hoàng quý phi mà sẽ tự tay vẽ bức họa Hoàng quý phi để thổ lộ tâm tình. Có lẽ trước lúc lâm chung Hoàng quý phi vẫn chưa nói hết cho nên trong mộng chắc cũng sẽ gặp lại, muốn nói hết chuyện cùng với Hoàng thượng”

Hoàng hậu miễn cưỡng, chống đỡ tươi cười: “Hoàng quý phi sớm tạ thế, bây giờ chỉ còn vướng bận cả nhà nàng ấy. Thần thiếp cầu xin Hoàng thượng, nếu đã chiếu cố Hoàng quý phi thì cũng nên chiếu cố cả nhà nàng ấy, làm cho Hoàng quý phi cũng được nhắm mắt nơi cửu tuyền”

Hoàng đế không muốn trả lời, chỉ là ngưng mắt nhìn Hoàng hậu: “Hoàng quý phi phúc bạc cho nên tạ thế sớm, không thể hầu hạ trẫm được nữa, trẫm đau xót không thôi nhưng chuyện cả nhà nàng ấy là chuyện triều chính, chứ không phải là chuyện hậu cung. Nếu như huynh đệ Hoàng hậu phạm pháp, trẫm sẽ giải quyết thế nào đây? Bất quá chỉ là xử lý công bằng mà thôi, như vậy nếu cả nhà Hoàng quý phi không dâng sớ tấu thì trẫm cũng sẽ niệm tình Hoàng quý phi mà bỏ qua”

Thần sắc Hoàng hậu càng thêm xấu hổ, Như Ý hòa nhã nói: “Trong ngoài Hoàng thượng đều phân minh, không lấy tư tình mà giải quyết chuyện triều chính. Hoàng hậu nương nương làm bạn với Hoàng thượng nhiều năm, tất nhiên phải hiểu rõ. Hoàng thượng chưa có ngoại lệ bao giờ. Còn nữa, cũng chính vì Hoàng thượng coi trọng Hoàng hậu nương nương cho nên đệ đệ của Hoàng hậu là Phó Hằng đại nhân đã có được chức vụ như bây giờ”

Hoàng đế mỉm cười như thường: “Đúng vậy. Hoàng hậu không cần phải suy nghĩ nhiều”

Hoàng hậu hạ thấp người thi lễ: “Phó Hằng còn trẻ cho nên vẫn còn nông cạn, Hoàng thượng cần phải tôi luyện đệ đệ thật nhiều. Nếu không thì dù cho đệ đệ là người nhà của thần thiếp, hắn có làm sai thì thần thiếp cũng không thể dung tha cho hắn”. Ánh mắt Hoàng hậu bị kìm hãm, bỗng nhiên chăm chú nhìn vào cổ tay Như Ý, cười dài nói: “Nhàn quý phi, vòng tay mà bổn cung đã thưởng cho muội đâu rồi? Sao muội lại không đeo?”

Dường như Hoàng đế phảng phất lơ đãng, nói: “Vòng tay kia là một đôi với của Hoàng quý phi, vì Hoàng quý phi đã tạ thế, với lại vòng tay cũng đã cũ kĩ rồi cho nên trẫm đã đổi vòng tay khác cho Nhàn quý phi. Đúng rồi, còn có một việc nữa, trẫm nghĩ đến Triết phi mẹ đẻ của Đại a ca mà cảm thấy đáng thương cho nên trẫm hạ chỉ truy phong Triết phi thành Triết Mẫn Hoàng quý phi”

Hoàng hậu ngắc ngứ nói: “Vậy cũng tốt...”

Hoàng đế cũng không cho nàng nói xong, ngữ khí lạnh lùng: “Nàng quỳ xuống đi”

Hoàng hậu vẫn không rõ thâm ý trong đó, dưới chân lảo đảo một cái, cuối cùng vẫn nhờ có Tố Tâm và Liên Tâm đỡ lấy, trong lòng nàng đau khổ không thôi. Lúc quay về Trường Xuân cung, Liên Tâm ra ngoài chuẩn bị nước ấm cho Hoàng hậu rửa mặt, lúc này thấy bên cạnh không còn ai, Hoàng hậu mới lộ ra kinh sợ đang cố nén trong lòng, giữ chặt tay Tố Tâm không yên nói: “Ngươi nói đi, có phải trước khi chết, Cao Hi Nguyệt có nói gì với Hoàng thượng không? Hoàng thượng nói Triết phi chết thật đáng thương, sao lại đáng thương cơ chứ? Lời đồn đại ngày đó đều hướng về bổn cung, bổn cung còn cố ý cho người đi tra hỏi, Thái y cũng nói là chết bất đắc kỳ tử, đều không có nghi ngờ cơ mà”

Tố Tâm vội an ủi, tươi cười nói: “Nô tỳ có đi hỏi Thải Châu, trước khi chết đúng là Hoàng quý phi có nói chuyện riêng với Hoàng thượng nhưng nói cái gì thì không ai biết. Còn về phần Hoàng thượng nói Triết phi chết thật đáng thương, thì có thể Hoàng thượng thương tiếc tuổi trẻ của nàng ấy mà thôi, ngoài ra không có ý gì cả!”

Thần sắc Hoàng hậu hoảng hốt, có chút đau xót tràn ngập cả khuôn mặt, nàng gắt gao nắm chặt cổ tay Tố Tâm, cơ hồ xuất hiện dấu vết xanh tím, nàng cố gắng chống đỡ thân thể: “Bổn cung và Hoàng thượng là phu thê nhiều năm nhưng lúc Triết phi chết đi thì Hoàng thượng dần dần lạnh nhạt với bổn cung, Hoàng thượng đăm chiêu suy nghĩ điều gì, bổn cung hoàn toàn không biết. Thái hậu đối đãi với bổn cung cũng có chút phòng bị, nếu không phải như thế thì bổn cung cần gì an bài Thành Hãn ở bên cạnh Thái hậu chứ? Hoàng thượng đối đãi với bổn cung vừa gần vừa xa, bổn cung vĩnh viễn đều không biết chính mình có hợp với tâm ý của Hoàng thượng hay không, có chút bất trắc nào mà làm mất đi toàn bộ cái sở hữu đang có hay không? Bổn cung vĩnh viễn đều phỏng đoán mờ mịt mà thấp thỏm lo âu. Nếu không phải như thế, bổn cung cũng đã không khiến Vương Khâm lung lạc, buộc Liên Tâm gả cho Vương Khâm, muốn Vương Khâm dòm ngó tâm ý Hoàng thượng từng chút một”

Tố Tâm vỗ về cánh tay gầy ốm của Hoàng hậu, ôn nhu khuyên giải: “Nương nương làm hết mọi chuyện cũng đều vì Hoàng thượng, sẽ có ngày Hoàng thượng hiểu rõ mà thôi!”

Hoàng hậu lã chã rơi nước mắt, liên tục lắc đầu: “Có lẽ bổn cung đã sai lầm rồi, Liên Tâm không chịu nổi sự phó thác cho nên việc gả cho Vương Khâm cũng thật uổng phí, ngược lại còn khiến Vương Khâm mất mạng. Có lẽ ngày đó ngươi nên gả cho Vương Khâm mới đúng, chu toàn khéo léo đưa đẩy, mọi chuyện đều sẽ tốt đẹp, chỉ tiếc cái suy nghĩ ngày đó của bổn cung đều là sai lầm, cũng do bổn cung nghe Gia phi nói ngươi đắc lực, lại thấy Liên Tâm có xuất thân Hán quân kỳ cho nên mới làm chủ đem Liên Tâm gả cho Vương Khâm”

Đáy mắt Tố Tâm chợt lóe lên một tia khiếp sợ, cái vỗ về lên tay Hoàng hậu bất giác mạnh thêm, miễn cưỡng cười nói: “Hoàng hậu nương nương đừng nói như vậy, là nô tỳ vô dụng, không thể phân ưu cùng với nương nương”. Lòng đen con mắt nàng chuyển động, cười dài nói: “Hoàng quý phi là người hồ đồ, luôn luôn kính sợ mà thuận theo nương nương. Nàng ta cũng hiểu rõ, nếu như nàng ta bán đứng nương nương thì cũng chính là bán đứng nàng ta, lại khiến toàn tộc Cao Giai thị bị liên lụy. Nàng ta không dám! Nương nương thấy đó, Hoàng thượng truy phong nàng ta làm Hoàng quý phi, cũng có nghĩa là Hoàng thượng vẫn chưa biết rõ điều gì cả”

Hoàng hậu ấn ngực, buồn bã cười nói: “Nàng ta không dám! Chỉ mong nàng ta không dám!” Thần sắc của Hoàng hậu đột nhiên trở nên thê lương: “Cho dù nàng ta dám, bổn cung cũng là Hoàng hậu duy nhất, vĩnh viễn là thê tử duy nhất của Hoàng thượng! Ai ai cũng đừng nghĩ đến chuyện dao động bổn cung!”

Hoàng đế dần dần lạnh nhạt với Hoàng hậu kể từ sau khi Tuệ Hiền Hoàng quý phi chết đi. Liên tục ba tháng sau, ngoại trừ những bữa tiệc quốc yến thì hắn chưa bao giờ đặt chân đến Trường Xuân cung một bước, đôi khi chỉ đi bên cạnh Hoàng hậu hỏi thăm chuyện qua loa mà thôi. Cái loại lạnh nhạt kia cực kỳ giống với Tuệ Hiền Hoàng quý phi khi còn sống phải chịu nhưng mà Hoàng hậu bị lạnh nhạt như vậy vẫn chưa bị lục cung chỉ trích nhiều bởi vì cứ ngỡ Trường Xuân cung bị lạnh nhạt thì Hoàng đế sẽ bước chân đến lục cung nhưng mà thân thể hắn đang ốm bệnh cho nên không rảnh bận tâm đến việc mưa móc ban đều lục cung, hắn chỉ ở trong Dưỡng Tâm điện dưỡng bệnh.

Căn bệnh này tới cũng thật kỳ quái, sau khi Tuệ Hiền Hoàng quý phi tạ thế được nửa tháng thì Hoàng đế mới bắt đầu phát bệnh, lúc đầu cũng chỉ là da thịt bị ngứa, dần dần trên người xuất nhiều rất nhiều đốm hồng đốm đỏ như bệnh sởi, lúc này xuất hiện ở ngay đùi, lúc sau lại xuất hiện ngay lưng, ngực rồi cuối cùng các đốm này biến thành mụn nước, cơn sốt dần dần xuất hiện, lúc đầu Hoàng đế chỉ cảm thấy khó mở miệng cho nên cũng không muốn nói cho Thái y, rốt cuộc bệnh nặng đến mức đó, hắn lại càng không thể nói.

Tất nhiên người đầu tiên phát hiện Hoàng đế bị bệnh là Như Ý, ngay từ đầu nàng còn có thể ngày đêm hầu hạ bên cạnh hắn, vì Hoàng đế lấy vải bông sạch sẽ chấm lấy mụn nước và nước mủ kia cho nên nàng không biết, rốt cuộc nàng cũng mắc bệnh như bệnh Hoàng đế, lúc đó mới biết cái đốm hồng kia là bệnh truyền nhiễm. Như Ý ngày đêm chăm sóc vất vả mà cơn sốt của Hoàng đế ngày càng nặng hơn so với của nàng cho nên cũng không tiện hầu hạ bên cạnh, liền đến phía sau Dưỡng Tâm điện cùng dưỡng bệnh với Hoàng đế.

Kể từ đó, cứ cách một ngày là Thái hậu lại đến thăm một lần, nhưng đều bị Tề Lỗ chặn ở bên ngoài tẩm điện Hoàng đế. Tề Lỗ lo lắng nói: “Lúc đầu Hoàng thượng có mụn ghẻ, chứng bệnh này thường hay xuất hiện vào mùa hạ nhưng không rõ vì sao mới đầu mùa xuân mà đã xuất hiện rồi”

Hoàng hậu đỡ lấy tay Thái hậu, vội la lên: “Rốt cuộc là chứng bệnh gì? Có nặng lắm không?”

Tề Lỗ vội nói: “Vi thần sợ là Hoàng thượng do tiếp xúc với ký sinh trùng gây bệnh ghẻ cho nên mới phát bệnh. Vi thần đã cùng với các thái y ở Thái y viện cùng nghĩ ra phương thuốc nhưng do Hoàng thượng giấu bệnh sợ thầy, vẫn cố gắng nhẫn nhịn không nói cho nên đến giờ phút này đây, bệnh tình lại có chút nghiêm trọng”

Thái hậu đột nhiên biến sắc, nghiêm khắc nói: “Mấy ngày nay Hoàng thượng thị tẩm với ai? Thủ lĩnh Kính sự phòng đâu rồi?”

Hoàng hậu vội cung thanh trả lời: “Thái hậu, nhi thần đã xem ra ghi chép của kính sự phòng, ngoại trừ Thuần quý phi và Thư tần làm bạn với Hoàng thượng một lần thì toàn bộ đều là Nhàn quý phi ở bên cạnh hầu hạ”

Thái hậu hít thở nặng nề, thần sắc nghiêm nghị nói: “Nhàn quý phi đâu rồi?”

Lý Ngọc vội nói: “Lúc trước Hoàng thượng không chịu thỉnh thái y xem xét, Nhàn quý phi ở bên cạnh hầu hạ, Quý phi nương nương ngày đêm vất vả, rốt cuộc bây giờ cũng mắc bệnh giống như Hoàng thượng, Nhàn quý phi đang ở phía sau điện Dưỡng Tâm điện dưỡng bệnh ạ”

Lúc này Thái hậu mới thoáng nguôi giận: “Xem ra nàng ta đúng là hầu hạ chu toàn, chỉ là Nhàn quý phi sao lại mắc bệnh giống như Hoàng thượng được chứ? Chẳng lẽ nào nàng ta truyền bệnh cho Hoàng thượng sao?”

Lý Ngọc vội nói: “Nửa tháng sau khi Tuệ Hiền Hoàng quý phi tạ thế thì Hoàng thượng phát bệnh, còn Nhàn quý phi mới mắc bệnh gần đây thôi ạ”

Hoàng hậu nhìn Tề Lỗ nói: “Khanh vừa nói bệnh của Hoàng thượng là do ký sinh trùng bệnh ghẻ gây ra, rốt cuộc ký sinh trùng bệnh ghẻ là cái gì? Có phải Dực Khôn cung không sạch sẽ cho nên mới khiến Hoàng thượng mắc chứng bệnh này không?”

Tề Lỗ khom người nói: “Ký sinh trùng bệnh ghẻ là sự truyền nhiễm mụn ghẻ, cũng có thể do người bị bệnh truyền qua thứ gì mà Hoàng thượng đã từng tiếp xúc hoặc là Hoàng thượng trực tiếp chạm qua người mắc mụn ghẻ cho nên mới mắc chứng bệnh này, còn việc Dực Khôn cung có loại ký sinh trùng đó hay không, theo lý thuyết bây giờ chỉ có Hoàng thượng và Nhàn quý phi nhiễm bệnh thì nghĩa là Dực Khôn cung sạch sẽ”

Thái hậu trầm giọng nói: “Được rồi. Nếu những người khác vô sự thì Hoàng hậu, chúng ta đi thăm Hoàng đế nào”

Tề Lỗ vội nói: “Thái hậu, Hoàng hậu coi chừng. Thái hậu và Hoàng hậu thân thể ngàn vàng, loại bệnh này rất dễ truyền nhiễm, vạn lần phải cẩn thận”. Hắn vừa dứt lời liền nhắc nhở tiểu thái giám mang cho Thái hậu và Hoàng hậu bao tay, lại dùng sa khăn bịt kín miệng mũi rồi để cho Lý Ngọc dẫn vào, lại nói: “Thái hậu nương nương, Hoàng hậu nương nương, ngàn vạn lần đừng chạm vào Hoàng thượng và chạm qua vật gì khác, mọi chuyện cứ để nô tài làm là được rồi”

Thái hậu thấy Lý Ngọc và Thái y trịnh trọng như vậy, liền biết bệnh tình Hoàng đế không tốt cho nên cố gắng giữ vẻ mặt bình tĩnh để cho Lý Ngọc đưa vào. Trong tẩm điện, rèm được che kín xung quanh, khiến ban ngày mà giống như hoàng hôn, lại nghe tiếng Hoàng đế phát ra một hai tiếng rên rỉ rồi im lặng.

Hai thị nữ quỳ trước mặt Hoàng đế, trên tay mang đôi bao tay, thay Hoàng đế nhẹ nhàng lau gãi chỗ ngứa. Thái hậu thấy Hoàng đế mê man, ý bảo Lý Ngọc xốc chăn lên, vén cánh tay Hoàng đế và y phục trên đùi lên, Thái hậu liền thấy chỗ da thịt đều đầy mụn nước. Hoàng đế mơ hồ rên rỉ không rõ: “Ngạch... Ngạch...”

Hoàng hậu không kìm lòng được, nước mắt liền rơi xuống. Thái hậu rốt cuộc cũng có chút đau lòng, nhẹ nhàng gọi vài câu: “Hoàng đế! Hoàng đế!”

Hoàng đế không chút đáp lại, chỉ nỉ non hỗn loạn: “Ngạch nương, ngạch nương, ngạch...”

Sắc mặt Thái hậu trầm xuống: “Hoàng hậu, ngươi nghe xem Hoàng đế đang nói gì vậy?”

Hoàng hậu biết Hoàng đế đã nói hai chữ “ngạch nương”, là phạm vào điều mà Thái hậu tối kỵ nhất nhưng mà nàng cũng không thể không trả lời cho nên đành phải miễn cưỡng cười nói: “Hoàng thượng vẫn tôn xưng Thái hậu là Hoàng ngạch nương, chỉ là bây giờ bệnh tình suy yếu, cảm niệm Thái hậu đích thân đến vấn an cho nên mới phá lệ, kêu gọi thân thiết bằng hai chữ ngạch nương”

Bên môi Thái hậu xuất hiện nụ cười đạm bạc, giống như màu sắc ngọn núi phía xa mờ mịt: “Làm khó hiếu tâm Hoàng đế”. Nàng nói xong rồi quay đầu nhìn Tề Lỗ: “Tề Lỗ, khanh đã cho Hoàng thượng và Nhàn quý phi dùng thuốc gì rồi? Có chút khởi sắc nào không?”

Tề Lỗ vội nói: “Bẩm Thái hậu, mỗi ngày vi thần đều dùng canh hoàng liên giải độc cho Hoàng thượng, lại dùng nguyên hoa, rau sam, bồ công anh, cỏ như ý hòa với một ít nước dùng để chà lau toàn thân. Món ăn cũng chủ yếu là rau quả, lại lấy đậu xanh, thịt nạc nấu canh cho Hoàng thượng ăn. Chứng bệnh của Nhàn quý phi có chút khởi sắc, tuy rằng vẫn còn nóng sốt nhưng không nhiều như Hoàng thượng, ngoài ra vi thần còn chế ít thuốc thoa ngoài da, rốt cuộc cũng thấy hiệu quả ạ”

Thái hậu gật đầu nói: “Khanh là người đứng đầu Thái Y viện, y thuật lại tài giỏi, ai gia thật sự yên tâm, khanh hãy cố gắng điều trị cho Hoàng thượng đi. Tất cả thuốc được đưa đến, nhất định khanh phải tự mình kiểm tra”. Tề Lỗ đáp ứng đi ra ngoài, Thái hậu quay đầu lại, thấy Hoàng hậu vô thanh rơi lệ, bất giác nhíu mày nói: “Hoàng hậu, ngươi là chi chủ lục cung thì nên biết lúc này mà rơi nước mắt cũng chẳng có tác dụng gì. Nếu ngươi khóc mà khiến cho Hoàng thượng có thể khỏi hẳn thì ai gia cũng sẽ ngồi xuống cùng khóc với ngươi”

Hoàng hậu vội nhẫn nhịn nước mắt nói: “Dạ”

Thái hậu nhíu mày nói: “Bệnh của Hoàng thượng cũng không phải chứng bệnh gì lớn, nước mắt không đáng phải rơi xuống như vậy. Nếu Nhàn quý phi mà giống như ngươi, nàng ta lại hầu hạ bên cạnh Hoàng đế mới khiến thân mình bị bệnh như vậy thì e rằng nàng ta đã khóc lóc mà ngất đi rồi”

Hoàng hậu nghe Thái hậu nói như vậy, liền lau nước mắt: “Nhi thần nghe theo lời dặn của Hoàng ngạch nương”

Thái hậu thở dài nói: “Tính tình ngươi ôn nhu như vậy, cũng chỉ nghe theo lời dặn của ai gia. Nếu Nhàn quý phi đã bị bệnh, trong cung còn lại các tần phi khác, Thuần quý phi có thai, Gia phi lại đang nuôi nấng Hoàng tử cho nên đều không cần đến đây. Bây giờ chỉ có Mai tần và Thư tần là tần phi mà Hoàng đế sủng ái nhất, lại nhiều năm phụng dưỡng, còn có Du phi, Khánh thường tại, Tú đáp ứng nữa. Ngươi là Hoàng hậu thì hãy dụng tâm phân phó đi”

Thái hậu dặn dò xong, Hoàng hậu quỳ xuống nói: “Hoàng ngạch nương thánh minh, nhi thần vốn không nên bỏ qua lời dặn của Hoàng ngạch nương, thế nhưng bệnh của Hoàng thượng có thể truyền nhiễm, nếu lục cung thay nhau hầu hạ chỉ sợ chứng bệnh phát tác ra càng nhiều, lúc đó cũng không thể cứu vãn được nữa. Nếu Hoàng ngạch nương cảm thấy nhi thần có khả năng thì xin Hoàng ngạch nương cho nhi thần tự mình chiếu cố chăm sóc Hoàng thượng, nhất định ngày đêm phụng dưỡng, không rời nửa bước”

Hai tròng mắt Thái hậu yên tĩnh, đáy mắt trong trẻo: “Thật không? Hoàng hậu và Hoàng đế chi tâm ân ái như vậy, ai gia sao có thể nhẫn tâm chia lìa được chứ? Nếu vậy thì hãy làm theo lời Hoàng hậu đi, chỉ là Hoàng hậu, ngươi cũng là người, sẽ không chống đỡ được mệt mỏi, ai gia sẽ cho người đến giúp ngươi”. Thái hậu dứt lời liền dặn Lý Ngọc vài câu, rồi đi ra ngoài điện.

Vì Hoàng đế bị bệnh, trong tẩm điện lại bức bối cho nên Thái hậu quay về Từ Ninh cung mới hít sâu một hơi, xoa trán nói: “Phúc Già, ai gia cảm thấy trong lòng rầu rĩ, ngươi quay lại gọi thái y đến xem ta thế nào đi”

Phúc Già đáp ứng, quay đầu lại thì thấy Tề Lỗ đang đứng ở ngoài hành lang, nàng bất giác cười nói: “Đang muốn đi thỉnh Thái y thì ai ngờ Tề Thái y đã đến nơi này rồi”

Thái hậu nghe tiếng nhìn lại, thấy Tề Lỗ thỉnh an, khuôn mặt hoảng sợ không thôi, Thái hậu không khỏi nhíu mày nói: “Sao vậy? Hoàng đế bị bệnh mà khuôn mặt khanh bất an như vậy, khanh không sợ phạm vào điều kiêng kị sao?”

Lúc này Tề Lỗ mới phục hồi tinh thần, vội lấy tay áo lau mặt nói: “Vi thần có tội. Vi thần có tội”

Lời xin lỗi này thật sự có nguyên do, Thái hậu và Phúc Già liếc mắt nhìn nhau rồi chợt hiểu rõ, liền nói: “Đứng lên đi. Ai gia cũng đang muốn hỏi kỹ lại bệnh tình Hoàng đế”

Tề Lỗ tiến lên vài bước, theo Thái hậu đi vào Noãn các, lại thấy bên cạnh không còn người ngoài thì thần sắc mới dịu đi một chút. Phúc Già đỡ tay Thái hậu ngồi xuống, vững vàng mỉm cười, liếc mắt nhìn hắn nói: “Sợ hãi như vậy là khanh cũng biết trước khi chết, Tuệ Hiền Hoàng quý phi đã tố cáo tội trạng của khanh rồi đúng không?”

Tề Lỗ vội quỳ xuống nói: “Bẩm Thái hậu, vi thần hầu việc trong cung, chủ tử phân phó không dám không tận tâm tận lực một ai, thật sự không dám đắc tội với ai!”

Phúc Già thay Thái hậu châm trà mang lên, nhìn Tề Lỗ mím môi cười nói: “Tề thái y ở trong cung lâu như vậy, mọi việc đều thuận lợi, không phải không dám đắc tội với ai mà là có thể phân rõ ai có thể đắc tội ai không thể đắc tội. Ngài sợ Tuệ Hiền Hoàng quý phi biết những chuyện mà ngài đã làm với nàng ta, sợ Hoàng thượng trách phạt ngài làm việc không cẩn thận đúng không? Ngài thì cần gì phải sợ nữa chứ, Hoàng thượng là người có uy quyền nhất, Hoàng thượng chính là muốn ngài làm việc này thì ngài còn gì phải sợ, tiền đồ của ngài vẫn còn dài ở phía sau đấy”

Tề Lỗ hoảng sợ, không ngừng xua tay: “Cô cô khích lệ, vi thần hổ thẹn không dám nhận”

Thái hậu nhẹ nhàng xua tay, lấy ra một quyển kinh Phật, tiện tay lật xem, không chút để ý nói: “Khanh cũng nên cẩn thẩn một chút, nếu ngày sau Hoàng đế muốn trách tội khanh thì Hoàng đế sẽ không nghĩ khanh vì Hoàng thượng mà làm những chuyện kia mà chỉ biết khanh vì ai gia mà làm việc thôi”

Tề Lỗ sợ tới mức mặt không còn chút máu, dập đầu nói: “Thái hậu, Hoàng thượng, Hoàng hậu đều là chủ tử của vi thần, vi thần không dám, vi thần không dám ạ!”

Bốn phía im lặng, khuôn mặt Thái hậu hiền hòa vô cùng: “Hoàng hậu chỉ cầu sinh con, Hoàng thượng lại coi trọng tài cán của khanh, ai gia cũng chỉ mượn tay khanh một chút để khiến hậu cung an bình mà thôi. Hoàng đế cưới những người này, cũng đã tuyên bố là vì nể trọng mẫu tộc của các nàng. Ô Lạp Na Lạp thị thì thôi đi, bây giờ đã năm bè bảy mảng, Cao thị có thể từ cách cách trở thành Trắc phúc tấn, lại nhảy một bước trở thành Quý phi, trở thành người nhận ân sủng nhiều nhất cũng bởi vì Hoàng đế muốn mượn lực phụ thân Cao Bân của nàng ta mà thôi”.

Bên trong đôi mắt Thái hậu xuất hiện một tia hận ý: “Lúc trước ai gia gả Đoan Thục đi xa như vậy là vì muốn triều đình bình an thì không thể không gả, thứ hai là Hoàng thượng cũng bị Cao Bân cực lực thúc đẩy. Thân là Thái hậu, ai gia không thể không vì triều chính mà suy xét nhưng thân là người mẹ, ai gia lại không thể không nhớ rõ chuyện này. Xuất thân Hoàng hậu quý trọng, lại có Trương Đình Ngọc và Mã Tề hô ứng ở tiền triều, khi Mã Tề chết đi, đệ đệ của Hoàng hậu là Phó Hằng cũng được vào triều làm quan, một bước lên mây. Ai gia muốn dồn Hoàng hậu đến bước đường cùng thì cũng mất đi một chút khí lực, nếu Cao thị một mực trung thành với Hoàng hậu như vậy, nếu Cao thị có thêm Hoàng tử để dựa vào chỉ e ai gia càng mất thêm nhiều khí lực mà thôi”

Tề Lỗ nói: “Phải phải. Nguyên ý của Thái hậu cũng không muốn làm ai bị thương, cũng không muốn tính mạng của ai, chỉ là do số mệnh của Tuệ Hiền Hoàng quý phi như vậy mà thôi”

Thái hậu cười đến hòa nhã, nói: “Mệnh của nàng ta có lẽ không phải vậy, chỉ là phụ thân của nàng ta là người tiễn bước nữ nhi của ai gia cho nên ai gia cũng không muốn nàng ta có được hài tử. Chẳng qua, chuyện này ai gia mới phân phó khanh đi làm, liền phát giác nguyên lai Hoàng đế cũng biết nàng ta khí hư huyết ứ, không dễ có thai cho nên ai gia bất quá cũng làm cho khanh biết thời biết thế, nói cho Hoàng đế biết nàng ta không dễ có thai, nếu nàng ta chữa khỏi bệnh thì thị phi sẽ tái sinh, thứ nhất hậu cung không hòa thuận, thứ hai càng làm cho Cao Giai thị mạnh mẽ, thứ ba là cũng gợi lên nỗi nhớ nữ nhi của ai gia cho nên Hoàng đế mới giả vờ không biết không thấy việc khanh đang làm. Khanh yên tâm, nếu Hoàng đế biết được ai đứng đằng sau khanh thì không ai có thể động được vào khanh”.

Tề Lỗ lúc này mới an tâm một chút, nghĩ lại nói: “Như vậy thì Thư tần nương nương...”

Thái hậu thản nhiên chen ngang lời hắn: “Mọi người đều có duyên pháp, ai phân phó khanh làm cái gì thì khanh cứ việc làm, ngoài ra không cần để ý đến việc khác”

Lúc này Tề Lỗ mới cáo lui, Phúc Già đưa tiễn Tề Lỗ ra ngoài, rồi lại đấm vai cho Thái hậu, thử thăm dò nói: “Chuyện của Thư tần nương nương, Thái hậu quả thật không để ý tới sao?”

Thái hậu ngưng thần suy nghĩ một lát, thở dài nói: “Thư tần là người cuồng dại, nhất tâm si mộ Hoàng đế. Ngoại trừ việc ai gia có thể thành toàn sự cuồng dại của nàng ta thì ai gia cái gì cũng không thành toàn được”

Dường như Phúc Già không đành lòng, trầm ngâm nói: “Đáng thương Thư tần một lòng say mê Hoàng thượng. Chỉ là ngẫm lại cũng thật là, nếu ràng buộc càng sâu thì càng không thể tự thoát ra được, nếu lúc đó thật sự Thư tần toàn tâm toàn ý với Hoàng thượng thì chỉ e uống phí sự dạy dỗ của Thái hậu”

Hoàng đế bị bệnh như thế, Hoàng hậu luôn ở tại Dưỡng Tâm điện canh chừng, Hoàng hậu tự tay phụng dưỡng Hoàng đế, mọi việc đều tự mình làm, cực nhọc cả ngày cả đêm, cho dù Hoàng đế lạnh nhạt với nàng nhưng nàng vẫn luôn ngồi trước mặt Hoàng đế dùng nước chà lau thân thể, chà lau đến khi nào Hoàng đế thôi ngứa mới thôi, Hoàng đế bị bệnh cho nên thường không thể yên giấc, Hoàng hậu cũng luôn chờ đợi một bên.

Thân thể Như Ý cũng dần khỏe lại, từng đến tẩm điện Dưỡng Tâm điện thăm Hoàng đế, ai ngờ mới vén mành lên, Lý Ngọc đã muốn đuổi ra, im lặng vẫy tay nói: “Hoàng hậu nương nương đang ở bên trong”

Như Ý hỗn loạn, dưới chân hơi yếu đuối, liền tựa vào lòng Nhị Tâm nói: “Chỉ có mình Hoàng hậu thôi sao?”

Lý Ngọc gật đầu nói: “Hoàng hậu nương nương không cho lục cung bước vào phụng dưỡng, để phòng ngừa chứng bệnh truyền nhiễm cho nên Hoàng hậu nương nương tự mình ở trong đó hầu hạ Hoàng thượng”

Như Ý hiểu rõ: “Làm khó khổ tâm Hoàng hậu, Hoàng thượng bị bệnh thế này, không thể không thấy được nàng”

Bộ dạng Lý Ngọc phục tùng gật đầu: “Rốt cuộc Hoàng hậu vẫn là chi chủ lục cung”

Như Ý hạ mành, đi ra ngoài quay về sau điện, Nhị Tâm có chút bất an nói: “Hoàng hậu nương nương ngày đêm làm bạn bên cạnh Hoàng hậu, nương nương không thể không phòng bị được ạ”

“Phòng bị sao?” Như Ý thản nhiên mỉm cười, nằm xuống: “Hoàng hậu có thể tự mình ở bên cạnh chăm sóc Hoàng thượng, tất nhiên là được Thái hậu cho phép. Cao Hi Nguyệt cũng đã chết, Hoàng hậu lại chịu lạnh nhạt lâu như vậy, Hoàng thượng vẫn luôn ở trong cung của ta, tất nhiên Thái hậu sẽ không yên tâm rồi. Thái hậu không thích trong cung có người độc sủng, bổn cung cũng thuận theo ý muốn của Thái hậu mà thôi”

Nhị Tâm đắp chiếc chăn bằng gấm cho Như Ý, hỏi nhỏ: “Nương nương không sợ...”

“Sợ sao? Trước khi chết Cao Hi Nguyệt có nói nhất định cái chết của nàng sẽ không vô ích, muốn ra tay lần cuối thì ta còn sợ gì nữa chứ”. Thanh âm Như Ý ôn trầm mà nhẹ nhàng: “Bây giờ ta chỉ cần lo dưỡng thân mình cho tốt là được rồi”

Mới đầu Hoàng đế mơ màng tỉnh lại, thấy một y phục nữ tử thanh tố đang lấy khăn lau mặt cho hắn, hắn cứ nghĩ Như Ý ở bên cạnh, đến mấy ngày sau hắn cũng hạ nhiệt, dần dần thanh tĩnh, nhìn thấy một nữ tử đang ngủ gục bên cạnh, hắn liền nhìn Lý Ngọc nói: “Nhàn quý phi mệt mỏi rồi, sao ngươi không đỡ nàng ấy lui xuống nghỉ ngơi đi?”

Lý Ngọc thấy Hoàng đế tỉnh dậy, không khỏi vui mừng, vội nói: “Hoàng thượng, Hoàng thượng không nhận ra là ai đây sao? Là Hoàng hậu nương nương đấy ạ”

Hoàng đế “A” lên một tiếng, suy yếu nói: “Sao Hoàng hậu lại đến đây?”

Lý Ngọc nói: “Từ lúc Hoàng thượng và Nhàn quý phi bị bệnh đến giờ, vẫn là Hoàng hậu nương nương vì Hoàng thượng mà cực nhọc ngày đêm, người cũng gầy ốm đi rồi ạ”

Hoàng đế hơi có chút cảm động, ho khan vài tiếng, hắn vươn tay chạm vào hai gò má của Hoàng hậu. Hắn vốn đang bị bệnh cho nên chạm vào cực nhẹ, không ngờ Hoàng hậu lập tức ngồi dậy, người chưa hoàn toàn tỉnh táo, mơ màng nói: “Hoàng thượng muốn cái gì? Thần thiếp đang ở đây”

Hoàng đế thấy nàng vội vàng như thế, liền cảm thấy cảm động, ấm áp nói: “Hoàng hậu, nàng vất vả rồi”. Hắn hơi gật đầu: “Lý Ngọc, Hoàng hậu mệt mỏi, ngươi đưa Hoàng hậu lui xuống nghỉ ngơi đi, để cho người khác tới chăm sóc trẫm là được rồi”

Hoàng hậu thấy Hoàng đế không muốn nàng ở trước mặt hắn, nhất thời sợ hãi, vội vã quỳ xuống khẩn thiết nói: “Hoàng thượng, thần thiếp biết Hoàng thượng không muốn gặp thần thiếp nhưng Hoàng thượng đang bệnh như vậy, thần thiếp là thê tử kết tóc với Hoàng thượng thì sao thần thiếp không thể ở bên cạnh dốc lòng chăm sóc Hoàng thượng được chứ ạ? Chứng bệnh Hoàng thượng là bệnh truyền nhiễm, Nhàn quý phi nhất thời vô ý cũng mắc phải, nếu lục cung có chuyện gì không yên ổn, liên lụy nhi nữ, chẳng phải đó là sai lầm của thần thiếp sao?”

Khẩu khí Hoàng đế ôn hòa mấy phần: “Hoàng hậu, nàng đứng lên đi, đừng động một chút là quỳ”

Hoàng hậu thấy ngữ khí Hoàng đế hơi buông lỏng, rưng rưng nói: “Thần thiếp tự biết sai lầm, Hoàng thượng không muốn gặp thần thiếp cho nên mới lấy khăn sa che mặt lại nhưng thần thiếp cầu xin Hoàng thượng đừng chán ghét thần thiếp, hãy xem thần thiếp là một cung nhân bình thường mà cho phép thần thiếp ở bên cạnh phụng dưỡng đi ạ”

Hoàng đế nhìn nàng một cái, ôn nhu thở dài nói: “Hoàng hậu, nàng gầy đi nhiều rồi”

Hoàng hậu vất vả từ lâu, nghe được lời nói thân thiết của Hoàng đế, nhất thời động tình, không khỏi rơi lệ: “Chỉ cần có thể phụng dưỡng khiến Hoàng thượng khỏi hẳn bệnh thì thần thiếp không sợ gì nữa”

Hoàng đế ho khan vài tiếng, trên người lại có chút ngứa ngáy cho nên làm biếng trả lời, nghiêng người nằm xuống, Hoàng hậu vội vàng đi tới trước mặt Hoàng đế, lấy chiếc khăn trắng mềm mại chấm chút nước thuốc chà lau trên người Hoàng đế, mỗi lần chà lau là mỗi lần thổi nhẹ nhàng, chỗ ngứa cũng tăng thêm chút mát mẻ. Hoàng đế thấy nàng cẩn thận như vậy, cũng không nói gì mà để mặc nàng phụng dưỡng.

Chớp mắt một cái đã đến bữa tối, Hoàng hậu đi ra ngoài được một canh giờ, rồi đưa đồ ăn tiến vào. Vì Hoàng đế bị bệnh cho nên mọi đồ ăn thức uống đều nhẹ nhàng thanh đạm, chỉ là một chén cháo hoa, một đạo lựu tiên ma và một chiến canh đậu xanh. Lý Ngọc đỡ Hoàng đế ngồi dậy, Hoàng hậu không chịu mượn tay người khác mà tự mình bón cho Hoàng đế ăn. Hoàng đế ăn được hai miếng, mím môi nói: “Cái này không phải do Ngự Thiện phòng làm”

Tố Tâm vui mừng nói: “Hoàng thượng vẫn chưa khỏe nhiều mà vẫn nhận ra cái này. Mấy bữa nay, mọi món ăn dành cho Hoàng thượng đều do tự tay Hoàng hậu nương nương làm, không cho người ngoài nhúng tay vào nửa phần, chỉ sợ làm không được ngon”

Trong mắt Hoàng đế xuất hiện nhu tình, một bữa cơm yên lặng ăn xong, đợi đến khi nấu thuốc xong, Hoàng hậu cũng thử qua trước rồi mới đưa đến trong miệng Hoàng đế. Hoàng đế ôn nhu nói: “Đây là thuốc ở Thái y viện, Hoàng hậu không cần cẩn thận như thế”

Trong mắt Hoàng hậu nóng lên, cúi mặt xuống, chân thành vô cùng: “Mọi việc thần thiếp luôn cẩn thận, là vì bệnh của Hoàng thượng, là vì phu quân của thần thiếp”. Nàng đánh bạo chăm chú nhìn Hoàng đế, khẩn thiết nói: “Mấy ngày nay Hoàng thượng bị bệnh, cũng ít khi nói chuyện, thần thiếp ở bên cạnh Hoàng thượng, Hoàng thượng thấy không thích hợp chỗ nào, muốn làm cái gì, thần thiếp đều cố gắng phỏng đoán, thần thiếp cảm thấy chưa bao giờ thần thiếp lại gần gũi thân cận với Hoàng thượng như vậy”

Hoàng đế trầm mặc một lát, vỗ nhẹ tay Hoàng hậu, ôn hòa nói: “Hoàng hậu có tâm”

Hoàng đế uống thuốc xong rồi liền đi ngủ, Hoàng hậu bận rộn hơn nửa ngày, đang muốn nghỉ ngơi một chút thì đã thấy Liên Tâm tiến vào, nói thầm với nàng vài câu rồi nàng cố gắng chống đỡ thân thể đứng lên, đi ra ngoài điện. Nàng mới bước ra ngoài điện thì đã thấy một nữ tử quỳ ở trước điện, khuôn mặt nàng thanh diễm lạnh lùng, cất cao giọng nói: “Hoàng thượng ốm đau, vì sao Hoàng hậu nương nương không cho thần thiếp đi vào thỉnh an Hoàng thượng vậy?”

Tố Tâm đỡ lấy tay Hoàng hậu, vẻ mặt ôn hòa nói: “Thư tần, Hoàng thượng mắc bệnh truyền nhiễm, bổn cung cũng lo lắng cho các muội, nếu ai ai cũng đến thăm hỏi phụng dưỡng thì lỡ như mắc bệnh, lúc đó lục cung còn có thể yên ổn được nữa không?”

Ý Hoan không chút cử động mà dò xét Hoàng hậu nói: “Hoàng hậu nương nương vất cả như vậy, một mình chăm sóc Hoàng thượng nhưng Hoàng hậu lại quên Hoàng hậu vẫn còn có công chúa cần phải chăm sóc, thần thiếp không có con cái cho nên không có sự vướng bận vì vậy phụng dưỡng bên cạnh Hoàng thượng là tốt hơn cả”

Hoàng hậu đứng ở dưới ánh trăng, mạnh mẽ lẫm liệt không chút thay đổi: “Tất nhiên muội không có con cái nhưng muội còn trẻ, nếu bị mụn ghẻ dính lên trên người mà để lại sẹo, làm tổn thương dung mạo như hoa như ngọc của muội thì sao sau này có thể phụng dưỡng Hoàng thượng nữa chứ? Ngay cả Du phi, bổn cung cũng không cho muội ấy đến đây nữa là”

Bộ dạng Ý Hoan vốn thanh lãnh như sương, thân hình trắng tuyết, đứng dưới ánh trăng mà mỉm cười, càng tỏa ra khí chất, như một đóa hoa xinh đẹp nở rộ, diễm quang mê ly. Nàng đứng lên, nhẹ nhàng nói: “Hoàng hậu nương nương đúng là hiền lành tốt bụng, một mình phụng dưỡng Hoàng thượng, không ngại cực khổ, thần thiếp muốn gặp một chút cũng chẳng được. Thôi thì thần thiếp vì Hoàng thượng mà tự tay may một chiếc túi phúc khí, đã thỉnh pháp sư Khai Quang ở Bảo Hoa điện cầu phúc, Hoàng hậu nương nương có thể chuyển giao đến tay Hoàng thượng không?”

Hoàng hậu nghe nàng nói như vậy, có chút động lòng, nhưng nàng chỉ cười nói: “Túi phúc thì rất tốt, chỉ là Thư tần muội muội nên chờ Hoàng thượng khỏe lại mà tự tay giao cho Hoàng thượng, lúc đó mới có được tâm ý. Trời đang sương sớm thanh hàn, e làm tổn thương muội muội. Bổn cung nghĩ, sau khi Hoàng thượng lành bệnh, nhất định sẽ muốn nhìn thấy dung nhan như hoa của muội muội, vậy thì muội muội mau hồi cung nghỉ ngơi đi”.

Hoàng hậu dứt lời, không muốn nói chuyện nữa, chỉ thấp giọng dặn: “Tố Tâm, vẫn theo quy tắc, không được cho bất cứ kẻ nào bước vào quấy rầy Hoàng thượng tịnh dưỡng”. Nàng suy nghĩ một chút, lại nói: “Tề Lỗ có chuẩn bị thuốc mang thai cho bổn cung, nhất định phải nhớ rõ đúng hạn mà đưa tới cho bổn cung uống”

Tố Tâm liền đáp một tiếng: “Kỳ thật Hoàng thượng vẫn đang bị bệnh, nương nương cần gì phải sốt ruột như vậy chứ?”

Hoàng hậu nói nhỏ: “Lúc trước Hoàng thượng luôn lạnh nhạt với bổn cung, nay đã gặp cơ hội tốt. Nếu không thừa dịp lúc này Hoàng thượng đang thương xót bổn cung mà cố gắng có được long thai thì còn phải đợi đến lúc nào chứ?”

Tố Tâm chỉ phải im lặng, đứng canh giữ ở bên ngoài cửa. Ý Hoan thấy Hoàng hậu như thế, đành phải xoa dịu đầu gối đau nhức vì mới quỳ, phẫn nộ nói: “Hà Tích, đưa bổn cung đến Bảo Hoa điện”

Hà Tích lo lắng nói: “Nương nương, từ lúc Hoàng thượng ốm đau đến nay, nương nương vẫn luôn đến Bảo Hoa điện cầu phúc cho Hoàng thượng, không ngừng may túi phúc, sao chép kinh kệ, nô tỳ thật sự lo lắng cho thân thể nương nương. Huống chi, Thái hậu cũng không có công đạo như vậy nữa là”

Ý Hoan nhợt nhạt liếc mắt nhìn Hà Tích, dĩ nhiên không vui nói: “Bổn cung chỉ quan tâm đến Hoàng thượng, cần gì phải nhớ công đạo Thái hậu. Nếu ngươi mệt mỏi, bổn cung sẽ tự mình đi đến nơi đó”

Hà Tích vội nói: “Nô tỳ không mệt, chỉ là nương nương làm như vậy thì Hoàng thượng cũng không thể nhìn thấy mà chỉ khiến thân mình vất cả thôi ạ”

Ý Hoan nhìn lên bầu trời đầy sao, thở dài nói: “Cần gì Hoàng thượng nhìn thấy chứ? Ta chỉ là muốn thành toàn tâm ý của mình mà thôi”

QUYỂN III - CHƯƠNG 07

MẠT TÂM

* * *

Sau khi Lăng Vân Triệt biết được tin tức thì nội tâm của hắn cơ hồ muốn vỡ toang. Hắn canh giờ Tuất canh ba, sau khi giao ban nhàn rỗi đi đến gần Dưỡng Tâm điện đợi Yến Uyển. Thị nữ Lan Thúy và Xuân Thiền đỡ Yến Uyển ra ngoài trước khi đến Dưỡng Tâm điện thị tẩm.

Yến Uyển dặn dò Xuân Thiền: “Vừa rồi Nội vụ phủ có ban thưởng một ít, ngươi rảnh rỗi chọn vài thứ tốt để tặng cho Tiến Trung ở Dưỡng Tâm điện đi. Chuyện này ta cũng đã đánh cược với hắn, nếu không thành thì ta sẽ chấp nhận gả đối thực cho hắn, nếu thành công thì cả đời sẽ dùng vinh hoa tạ ơn hắn. Cuối cùng ta cũng đã thắng”

Xuân Thiền vội vàng đáp ứng, liền nói: “May mà tiểu chủ đã thắng, nếu không thì sao có thể tốt lành được chứ ạ? Chuyện cung nữ thái giám đối thực, tấm gương của Liên Tâm đã đủ làm sợ người khác rồi”.

“Nếu không nói như vậy thì sao Tiến Trung chịu giúp ta chứ?” Yến Uyển vỗ ngực nói: “May mắn! Thật may mắn! Nếu chuyện bất thành thì ta sẽ đập đầu vào cột mà chết, đỡ phải chịu khổ sở như Liên Tâm”

Xuân Thiền vội an ủi nói: “Không uổng công nô tỳ và Lan Thúy đi theo tiểu chủ. Mặc dù tiểu chủ chịu khổ ở cung của Gia phi nhưng vẫn không quên nô tỳ và Lan Thúy ở nhà ấm trồng hoa. Nhất định nô tỳ sẽ tận trung với tiểu chủ, sống chết không quên. Bây giờ tiểu chủ đã có tiền đồ, chỉ cần tối nay thị tẩm khiến Hoàng thượng yêu thích phong làm đáp ứng, lúc đó mới chân chính trở thành một tiểu chủ”

Hai người đang nói chuyện thân mật do chuyện vui xuất hiện. Yến Uyển vừa ngẩng đầu lên thì thấy Vân Triệt si ngốc, đứng ở chỗ rẽ của góc đường, trong lòng nàng chợt run lên, cố gắng duy trì khuôn mặt trầm tĩnh rồi dặn bọn thị nữ lui ra chờ một chút. Yến Uyển đã thay đổi trang phục của quan nữ tử, cẩm bào nhợt nhạt quất sắc vô văn, lại càng làm cho nàng thêm thập phần xinh đẹp. Yến Uyển thản nhiên nhìn hắn nói: “Ta chuẩn bị đi thị tẩm, không có nhiều thời gian nói chuyện với huynh. Huynh muốn nói gì thì mau nói đi”

Vân Triệt vội vã chạy tới, trong lòng có vô số nghi vấn nhưng khi thấy nàng lạnh nhạt như thế, khiến thần tình của hắn hóa thành một mảnh lạnh lẽo, tâm ý đóng băng. Một lát sau, hắn cố gắng nói ra một câu: “Có phải có người ép muội không?”

Yến Uyển nói: “Lúc đóvcó mặt cả Nhàn quý phi và Gia phi, các nàng đều thấy ta đã tự nguyện”

Vân Triệt không tin lắc đầu nói: “Tại sao? Tại sao muội chịu làm thiếp thất của người khác vậy chứ?”

Yến Uyển nhìn hắn, khó có thể tin lời hắn vừa nói: “Tại sao ta không muốn chứ? Làm thiếp thất thì đã sao, phải để ý tới gả cho ai nữa chứ? Làm thiếp thất của Hoàng thượng, bất luận có địa vị thế nào thì cũng đều tôn quý. Huynh chẳng lẽ không hiểu rõ ư?”

Vân Triệt như bị trúng một chưởng mạnh, kinh ngạc nhìn nàng: “Khi đó muội chịu khổ ở nhà ấm trồng hoa, lúc đó muội đã nói sẽ nguyện ý ở bên cạnh ta, chẳng lẽ những lời đó đều gạt ta sao?”

Yến Uyển lắc đầu, thản nhiên mà thành thực: “Tất nhiên là không phải rồi. Con người ta bất cứ khi nào rơi vào cảnh ngộ đó đều cầu mong tìm được một đường ra tốt nhất. Khi đó nếu gả cho huynh thì ta cũng phải có chút tiền đồ, tất nhiên là vẫn chân thành tha thiết, thậm chí khi ta là nô tỳ chịu nhục nhã ở trong cung Gia phi thì ta vẫn luôn nghĩ tới điều đó”

Vân Triệt cúi đầu, hai bên má mất đi huyết sắc, tự giễu nói: “Hóa ra, muội chỉ muốn lợi dụng ta để tìm một đường ra!”

Yến Uyển nói: “Tất nhiên rồi. Thật đáng tiếc, bây giờ ta mới hiểu được, nguyện vọng của ta lúc đó thật bé nhỏ, không chút đáng kể, lúc ta bị nhốt trong cung của Gia phi, bị nàng ta khi dễ nhục nhã vài năm, ta không ngày nào là không hy vọng được chỉ hôn cho huynh mà thoát khỏi cái nơi quỷ quái này, nhưng dần dần ta phát hiện, nguyên lai ngoại trừ chính mình ra thì không ai có thể cứu được ta, không ai có thể giúp ta. Một khi đã như vậy thì vì sao ta không tự tìm cho mình một con đường được chứ?”

Vân Triệt nhìn bóng nàng trải dài trên mặt đất, ngơ ngẩn lắc đầu: “Yến Uyển, muội thay đổi rồi”

“Thay đổi sao? Ta vốn là cách cách của một nội quản lĩnh bao con nhộng nhưng khi a mã ta bị thất thế, chúng ta chỉ có thể trở thành nô tài, chỉ có thể làm hạ nhân. Ngay cả cơ hội tuyển tú nữ cũng đều bị cướp đoạt, chỉ có thể làm một cung nữ ti tiện, để mặc người khác khi nhục, bị người khác khinh bỉ. Như vậy, ngày nào ta cũng đều nghĩ việc tìm một cơ hội để quay về như xưa, có như vậy mới khiến cho người nhà ta có chút thể diện, không cần sống hèn mọn như vậy nữa”

Lăng Vân Triệt vô lực nói: “Nhưng nếu muội theo ta, ở bên cạnh ta thì ta cũng sẽ cố gắng có được tiền đồ tốt, ta...”

Yến Uyển không kiên nhẫn mà cắt ngang lời hắn nói: “Cho dù huynh có tiền đồ thì cũng chỉ là một thị vệ mà thôi. Con cháu chúng ta cũng chỉ là một nô tài. Tại sao lại phải như vậy chứ? Nếu ta chỉ dựa vào người khác, chỉ nhận vinh diệu mỏng manh từng chút từng chút một thì thà rằng ta dựa vào chính mình còn hơn. Ta còn trẻ, ta có dung mạo xinh đẹp, nếu đổi lấy tất cả để có được vinh diệu thì sao ta không chịu chứ? Lúc trước, ta đã mất đi quá nhiều cơ hội, mất đi cơ hội tốt nhất để tiếp cận Hoàng thượng. Bây giờ đây kết cục đã định, ta lại không thể bỏ lỡ được”

Lăng Vân Triệt nhìn nàng, chỉ cảm thấy trong lòng tràn ngập bị thương. Yến Uyển say mê vuốt ve bức tường đỏ thắm, nói: “Người khác thị tẩm thì được ngồi trên xe phượng loan xuân ân, huynh biết vì sao ta muốn đi bộ không?”. Nàng thấy Vân Triệt không nói gì, càng ôn hòa nói: “Ta làm nô tỳ nhiều năm như vậy, vẫn dùng chân dùng đầu gối để bước đi, bây giờ ta được thị tẩm, ta muốn dùng chính đôi chân mình để đo xem từ Vĩnh Thọ cung đến Dưỡng Tâm điện có bao nhiêu bước, con đường từ một cung tỳ ti tiện đến cái ngày trở thành sủng phi thì còn bao nhiêu xa”

Vân Triệt thấy nàng nói những lời kiên quyết, vẫn là Yến Uyển mềm mại mĩ lệ đẹp đẽ, là Yến Uyển quen thuộc như vậy nhưng sao giờ lại xa lạ đến thế. Vân Triệt đau khổ khuyên nhủ: “Muội nghĩ muội có tuổi trẻ, muội nghĩ muội có nhan sắc mà có được sủng quyến nhưng muội có nghĩ tới cái ngày mà muội sẽ gặp bao nhiêu thống khổ không? Nhàn quý phi thông minh như thế mà cũng có ngày đi vào lãnh cung, chịu bao tra tấn, muội không sợ ngày sau gặp trắc trở mà không thể quay đầu được sao?”

Yến Uyển cầm cổ tay áo làm bằng tơ lụa lên, vuốt ve yêu quý nói: “Lúc ta còn ở Tứ Chấp khố, suốt ngày nhìn những y phục thượng hạng thì ta đã biết ta vô phúc không thể mặc những thứ đó trên người. Nay huynh xem, ta mặc trông thật đẹp biết bao. Bây giờ ta đã mặc những xiêm y này rồi thì sao có thể cởi ra được chứ? Dù ta có chết thì cũng phải mặc chúng cho đến chết”

Giọng nói nàng cực nhẹ, giống như giọng nói ngày xưa vẫn hay nỉ non bên tai hắn, nhưng giờ đây giọng nói đó như là những thứ sắc bén đâm vào trong lòng hắn. Hắn nhẫn nhịn nghẹn ngào xuống cổ họng, trầm giọng nói: “Con đường này muội đã chọn thì hãy cố gắng đi về phía trước. Huynh chỉ mong muội mọi thứ được thuận lợi, về sau không thấy hối hận là được rồi”

Yến Uyển cười: “Chỉ cần huynh không làm vật cản trở con đường phía trước của ta thì ta nhất định sẽ đi được rất xa. Tất nhiên, huynh vẫn là người lớn lên cùng với ta, vẫn là Vân Triệt ca ca, ta vĩnh viễn đều nhớ rõ”

Nàng cười xong rồi gọi Xuân Thiền và Lan Thúy nói: “Chúng ta đến Dưỡng Tâm điện nào”. Ánh mắt nàng mang sự lạnh lẽo, buốt thấu xương mà uy nghiêm: “Lăng thị vệ, khanh có thể lui xuống”

Đôi mắt Vân Triệt mờ mịt nhìn nàng, đau đớn mà quỳ xuống, từng chữ chậm rãi nói ra: “Vi thần, cung tiễn Ngụy tiểu chủ”

Hắn quỳ trên nền đá cứng, ngực hắn quặn đau từng đợt, vô tri vô giác mà rơi lệ. Cũng không biết trải qua bao lâu, có một bóng dáng mặc y phục màu xanh nhạt cầm khăn tay đến trước mặt hắn, hắn nhìn qua chiếc khăn tay này bỗng thấy quen thuộc, lẩm bẩm nói: “Nhàn quý phi nương nương”

Như Ý khoác một chiếc áo choàng màu xanh lá trúc, nàng đưa cho hắn chiếc khăn tay, lời nói của nàng không mang nhiều an ủi: “Khanh lau nước mắt đi. Khanh hãy nhớ kỹ, vĩnh viễn không cần rơi nước mắt vì người kia nữa bởi vì thật không đáng nữa rồi”

Hắn nắm chặt chiếc khăn tay kia, cố gắng nhẫn nhịn sự đau đớn trong lòng. Như Ý nhẹ giọng nói: “Ta đã từng cho Yến Uyển cơ hội, hy vọng nàng ta có được một con đường thoát ra, ai ngờ nàng lại không muốn. Nếu nàng ta đã cố ý lựa chọn con đường này thì hãy thả cho nàng ta tiếp tục bước đi đi”

Vân Triệt hít sâu một hơi: “Dạ”

Như Ý mỉm cười, mang theo một phần đau thương: “Bây giờ lúc này đây, khanh không được uống rượu, không được để tinh thần ý chí sa sút như lần trước nữa. Một việc ngốc nghếch như vậy, một lần là đủ rồi”

Thần trí Vân Triệt thanh tỉnh đi rất nhiều: “Dạ. Vì một người mà thương tâm hai lần, quả thật là không đáng”

Như Ý vỗ tay tán thưởng hắn một cái: “Đúng vậy. Bây giờ ngay cả Yến Uyển cũng biết nàng ta không chịu thua kém ai thì huống chi là một nam nhân như khanh. Khanh cũng nên vì chính bản thân mình mà tự quyết định đi”

Vân Triệt rùng mình mạnh mẽ nói: “Vi thần xin nhờ Nhàn quý phi nương nương chiếu cố”

Như Ý cười nhẹ nhàng: “Vị trí ngự tiền thì thế nào?”

Hoàng hậu dùng xong bữa sáng, liền qua nhìn Vĩnh Tông. Vĩnh Tông vẫn gầy gò như vậy, ngủ ở trong lòng nhũ mẫu. Hoàng hậu đau lòng không thôi, tự mình ôm hắn một chút. Nhũ mẫu Xuân Nương cười nói: “Rốt cuộc Thất a ca vẫn thân cận với nương nương nhất, Hoàng hậu nương nương vừa ôm một chút thì Thất a ca liền ngủ ngon ngay”

Hoàng hậu cười nói: “Bên ngoài có chuẩn bị cho ngươi một chén canh bổ, ngươi mau đi uống đi. Thất a ca thích uống sữa của ngươi, đây đúng là phúc khí của ngươi”

Xuân Nương đáp ứng lui xuống. Hoàng hậu ôm nhi tử trong lòng nhưng vẫn thấy không đủ yêu thương, vừa vặn Tố Tâm tiến vào nói: “Nương nương, Lý Ngọc vừa đến truyền chỉ, Hoàng thượng nói Thất a ca còn nhỏ mà lại ốm đau nhiều cho nên muốn mùng một tháng Chín, Hoàng thượng cùng nương nương sẽ đi Long Hưng tự cầu phúc xin phù hộ cho Thất a ca bình an”

Hoàng hậu vui vẻ nói: “Long Hưng tự là Cổ Sát ngàn năm, bên trong thờ phụng Bồ Tát, nghe nói thập phần linh nghiệm, lúc Khang Hi gia còn tại thế vẫn luôn đi thăm viếng. Hoàng thượng thật có tâm”

Tố Tâm cao hứng nói: “Cũng không phải sao ạ? Hoàng thượng yêu thương Thất a ca chúng ta nhiều nhất, ngày nào không thấy đều luôn nhớ mong”. Nàng nói xong, liền suy nghĩ một chút, khẽ nhíu mày: “Còn có một chuyện. Đêm qua Hoàng thượng lâm hạnh Ngụy quan nữ tử, chính là Anh nhi bên cạnh Gia phi, sáng nay đã tấn phong đáp ứng”

Ánh mắt tươi cười của Hoàng hậu bỗng nhiên ngừng lại: “Anh nhi? Sao Gia phi không giấu giếm vậy nhỉ? Ngay cả một tiểu nha đầu cũng không xử lý được”

Tố Tâm vội cười làm lành nói: 'Nha đầu kia quả nhiên là hồ mị! Gia phi bây giờ đã có hai vị A ca cho nên nhất thời cũng có sơ sót. Nói đi thì cũng nói lại, nha đầu kia cũng chỉ là một đáp ứng nhỏ nhoi mà thôi, có gì quan trọng đâu chứ"

Hoàng hậu nghe vậy cũng cảm thấy có chút thoải mái: “Đúng vậy. Tuy rằng Gia phi là người đắc lực bên cạnh bổn cung nhưng giờ đây nàng ta đã có đứa con trai cho nên chúng ta cũng phải đề phòng nàng ta, tránh trường hợp ngày sau nàng ta không an phận. Bây giờ điều quan trọng nhất của bổn cung là phải nuôi dưỡng Vĩnh Tông thật tốt”

Tố Tâm nghe thấy, sóng mắt vừa chuyển, dường như không có việc gì rồi cùng Hoàng hậu ngắm nhìn Vĩnh Tông.

Lúc Mạt Tâm đến gặp Như Ý là vào mùa đông năm Càn Long thứ mười hai. Năm nay, dịch đậu mùa đang nổi lên bốn phía trong kinh thành. Bắt đầu từ tháng Chín xuất hiện ở Hà Bắc rồi lan đến Kinh Giao, cuối cùng lại lan đến kinh thành, mười người mắc bệnh thì đến chín người bị chết. Lúc trước Phúc Lâm Thuận Trị gia đã chết vì bệnh đậu mùa, ngay cả thánh tổ Khang Hi gia khi còn bé cũng đã từng mắc phải cho nên kinh thành tràn ngập kinh sợ. Hoàng đế ngoại trừ bận rộn việc tiền triều thì luôn quan tâm đến tình hình dịch bệnh, đặc biệt dặn A ca sở đưa các vị công chúa, A ca trả về cho mẹ đẻ hoặc dưỡng mẫu trong cung dưỡng dục, cẩn thận nhiễm bệnh.

Vì dịch bệnh đậu mùa cho nên Tết âm lịch cũng không được treo câu đối Xuân, môn thần và đèn màu, đồng thời dụ lệnh “Vô sao đậu, vô đốt đèn, vô bát thủy” cũng được ban hành toàn quốc và trong cung, cũng ban chiếu đại xá trong thiên hạ. Trong thời gian ngắn như vậy, mỗi người trong cung đều cảm thấy bất an kinh hãi. Vĩnh Tông vốn mang thể chất yếu đuối, nhiều bệnh cho nên Hoàng hậu cũng phòng bị nghiêm ngặt, cẩn thận chiếu cố từng chút một. Trường Xuân cung không cho người xuất nhập, sợ lây dính bệnh đậu mùa.

Lúc Mạt Tâm cầu kiến Như Ý là khi Như Ý đang cùng Hải Lan nói chuyện dịch đậu mùa trong cung, các nàng không tin tưởng các nhũ mẫu cho nên mọi việc đều tự tay làm, lúc nàng nghe Nhị Tâm nhắc tới hai chữ “Mạt Tâm” rất cẩn thận, nàng liền có chút kinh ngạc: “Mạt Tâm không phải là nha đầu ở bên cạnh hầu hạ cho Tuệ Hiền Hoàng quý phi sao? Nghe nói Tuệ Hiền Hoàng quý phi trước khi chết, thấy không yên lòng cho nên đem nàng ta chỉ hôn cho một thị vệ. Bây giờ bỗng nhiên nàng ta muốn gặp chúng ta làm gì?”

Vĩnh Kỳ hoạt bát tươi cười, Hải Lan cầm cái trống chơi đùa với Vĩnh Kỳ, không chút để ý nói: “Bây giờ Hoàng thượng chỉ ân sủng Ngụy thường tại, xem ra qua năm mới nhất định sẽ phong quý nhân. Hiện nay chúng ta đang rảnh rỗi, không được hầu hạ Hoàng thượng thì đi gặp Mạt Tâm một lần xem sao”

Như Ý trầm mặc một lát, đem Vĩnh Kỳ giao cho nhũ mẫu, theo Nhị Tâm đi ra phía ngoài. Mạt Tâm đang ngồi trong phòng chờ đợi, trên người mặc một bộ tang phục, mái tóc khô khốc trên đầu dùng cây trâm trắng cài lại. Mắt nàng đỏ hoe, dường như đã mất đi vẻ hoạt bát khi xưa nhưng vẫn còn ẩn chứa một chút bộ dáng sủng tỳ ngày xưa. Như Ý và Hải Lan nhìn nàng, biết trong nhà có tang sự, liền nói: “Trong nhà có việc gì vậy? Có phải ngươi đang gặp khó khăn chỗ nào không?”

Mạt Tâm lui về phía sau, thở dài nói: “Trượng phu nô tỳ qua đời, hôm nay nô tỳ vào cung thay hắn thu dọn ít di vật của hắn”

Như Ý thở dài: “Nhị Tâm, đem năm mươi lượng bạc cho Mạt Tâm, coi như tặng nàng để xử lý tang sự của trượng phu”

Nhị Tâm đáp ứng một tiếng: “Nô tỳ đi lấy đây ạ”

Mạt Tâm thản nhiên mỉm cười: “Nhàn quý phi nương nương, làm khó nương nương còn cho chút ban thưởng, nương nương vẫn không so đo việc nô tỳ từng là cung nữ hầu hạ Tuệ Hiền Hoàng quý phi”

Ngoài cửa sổ gió lạnh thổi qua, Như Ý đứng xa xa trước mặt Mạt Tâm, lẳng lặng nghe, trong lòng bỗng nhiên có một chút tâm an ngắn ngủi. Như Ý và Hi Nguyệt hơn mười năm tranh đấu tình cảm, ký ức oán hận nhiều năm bóc ra từng lớp từng lớp, nàng nhìn Mạt Tâm bằng ánh mắt bất hòa mà lãnh đạm, lại không thể không mang chút thương xót: “So đo gì chứ? Bây giờ người cũng đã qua đời, chuyện cũ trước còn có gì mà không bỏ xuống được. Huống chi ngươi chỉ là thị tỳ của Tuệ Hiền Hoàng quý phi mà thôi, bổn cung có gì oán hận ngươi chứ?”

“Như vậy nô tỳ tìm đến Nhàn quý phi, quả nhiên không sai”. Mạt Tâm quỳ xuống, cúi đầu nói: “Lúc trước nô tỳ bất kính nhiều điều, bây giờ cúi đầu xem như tạ lỗi”. Nàng mỉm cười, dập đầu nói: “Chỉ là Nhàn quý phi ban thưởng năm mươi lượng bạc thì sao mà đủ được ạ? Tang sự hai người thì phải một trăm lượng mới đủ”

Mi tâm Như Ý vừa động, nhìn Mạt Tâm nói: “Lời này là sao?”

Mạt Tâm cười thảm nói: “Trượng phu nô tỳ chết vì bệnh đậu mùa, nô tỳ đã hầu hạ hắn vài ngày, chỉ sợ bây giờ cũng không thể thoát được. Buổi sáng hôm qua tỉnh dậy, thì đã nôn mửa, đau đầu, hôm nay trên cánh tay xuất hiện hai vết mụn màu hồng cho nên, hai vị nương nương, nô tỳ mới đứng xa hai người như vậy”

Như Ý nghe thấy hai chữ “đậu mùa”, liền cảm thấy toàn thân giật mạnh, cơ hồ theo bản năng lui về sau một bước. Hải Lan nắm chặt tay Như Ý, miễn cưỡng trấn tĩnh nói: “Ngươi đã mắc bệnh đậu mùa mà còn muốn gặp bổn cung và Nhàn quý phi là muốn chúng ta bị nhiễm bệnh, muốn thay Tuệ Hiền Hoàng quý phi báo thù sao?”

Trong mắt Mạt Tâm chợt lóe lên một tia hận ý lạnh lẽo, lắc đầu nói: “Nô tỳ biết, Tuệ Hiền Hoàng quý phi chết không nhắm mắt, người hận nhất là ai. Trước khi chết, Tuệ Hiền Hoàng quý phi đã nói ra hết mọi chuyện, vẫn luôn nhìn chằm chằm vào nô tỳ, nô tỳ biết, Hoàng quý phi muốn nô tỳ không được bỏ qua cái người khẩu phật tâm xà kia!”

Như Ý chăm chú nhìn Mạt Tâm một lát, lắc đầu nói: “Nếu đã như vậy thì ngươi còn đứng đó làm gì nữa?”

Mạt Tâm cười ha ha mang theo thần sắc khô héo: “Chính là vì nô tỳ đã đến nước này cho nên cuối cùng mới có được một cách”. Nàng cười rộ lên: “Trước khi chết, Tuệ Hiền Hoàng quý phi đã chỉ hôn nô tỳ cho một thị vệ, là muốn nô tỳ có thể ở lại trong cung tìm một cơ hội tốt. Nhưng mà thân phận nô tỳ cực thấp cho nên vẫn luôn không có cơ hội. Nay Hoàng hậu đã sinh hạ được đích tử, cả đời này của Hoàng hậu cũng đã vừa ý toại nguyện. Trước khi chết, Tuệ Hiền Hoàng quý phi đã mang bao nhiêu hận thù để lại cho nô tỳ, nô tỳ cũng đã đáp ứng Hoàng quý phi, nhất định sẽ thay Hoàng quý phi rửa hận báo thù”

Hải Lan không quan tâm mà chỉ lắc đầu, nói: “Bây giờ Trường Xuân cung cấm vệ phòng bị nghiêm ngặt, ngươi không thể vào được”. Hải Lan ngẩng đầu lên, không chút để ý nhìn lướt qua Mạt Tâm: “Ngươi muốn bổn cung giúp ngươi?”

Mạt Tâm gật đầu nói: “Nô tỳ bây giờ đã mắc bệnh đậu mùa cho nên cuối cùng cũng đã có cách. Nô tỳ biết nương nương và Tuệ Hiền Hoàng quý đều rất hận Hoàng hậu nương nương”

Hải Lan mỉm cười: “Ngươi đúng là hiểu rõ tâm tư của bổn cung”

Như Ý suy nghĩ rồi xoay lưng bước đi: “Bổn cung sẽ không làm chuyện này”.

Hải Lan vội nói: “Tỷ tỷ, tỷ tỷ đã quên Hoàng hậu hại tỷ tỷ như thế nào rồi sao? Bây giờ tỷ tỷ vẫn chưa thể có con, đều là do chính tay nàng tạo thành. Nếu tỷ tỷ sợ đôi tay ô uế thì muội muội sẽ đi làm”

Trong lòng Như Ý bỗng run lên, giống như vết thương trong lòng nàng vỡ ra đau đớn, nàng cầm tay Hải Lan nói: “Ta làm hay muội muội làm thì có gì khác nhau cơ chứ? Cánh tay của chúng ta đều đã bị ô uế”

Hải Lan vội vàng nói: “Tỷ tỷ đã rất vất vả mới thoát ra khỏi lãnh cung thì không thể có lòng dạ đàn bà được”

Như Ý bình tĩnh gật đầu: “Không phải là lòng dạ đàn bà. Muội và ta cũng biết, nhi tử của Hoàng hậu trời sinh đã gầy yếu, sống được cũng đã rất khổ sở. Còn nữa, lúc trước vì không có Vĩnh Kỳ cho nên không sợ báo ứng, bây giờ đã có thì khi làm chuyện gì cũng phải nghĩ đến nhân quả”. Nàng lắc đầu nói: “Không phải vì người khác, chỉ là vì Vĩnh Kỳ. Lúc trước ta không hiểu, chỉ vì hận một người mà chuyện gì cũng đều làm nhưng nay ta và muội đều đã trở thành người mẹ cho nên chuyện này, tuyệt đối không được làm”

Hải Lan chưa từ bỏ ý định, gọi: “Tỷ tỷ...”

Như Ý xua tay chặn lại, xoay người nhìn Mạt Tâm, kiên quyết nói: “Xin lỗi, bổn cung và Du phi không thể giúp ngươi được”. Nàng thấy mặt Mạt Tâm đột nhiên biến sắc, càng thêm ôn hòa nói: “Bổn cung biết bổn cung vô dụng cho nên hữu tâm vô lực”

Như Ý dứt lời, liền kéo tay Hải Lan đi ra. Nàng nói: “Chúng ta đi thôi, quay về lấy chút nước thuốc rửa tay, coi chừng bị nhiễm bệnh đậu mùa”

Hải Lan vẫn chưa từ bỏ ý định, nói: “Tỷ tỷ, thật sự chúng ta không làm sao?”

Như Ý trầm giọng nói: “Vẫn như lúc trước, ta tuyệt đối không nói hai lời. Nếu lúc trước ta trả thù được nàng ta thì trong lòng ta sẽ rất thống khoái nhưng hôm nay...”

Giọng nói Hải Lan có chút bén nhọn: “Không phải chỉ vì Vĩnh Kỳ mà là tỷ tỷ cũng đang lo lắng địa vị và tôn vinh bị hao tổn, tỷ tỷ cũng sợ Hoàng thượng biết được. Lúc trước chúng ta đều thua triệt để, cái gì cũng không sợ, còn bây giờ tỷ tỷ lại sợ quá nhiều thứ. Tỷ tỷ, muội thật sự sợ có một ngày, chúng ta băn khoăn quá nhiều mà chỉ biết bó tay không làm gì được”

Hai người lẳng lặng đứng yên, tiếng gió tán loạn thổi qua, càng phát ra âm thanh nức nở. Như Ý rầu rĩ quay đầu thì đã thấy Yến Uyển và thị nữ Lan Thúy chậm rãi đi tới, ước chừng là vừa mới từ Dưỡng Tâm điện đi ra. Yến Uyển thấy các nàng, vội vàng cúi xuống hành lễ, trong lòng phát ra hoan hỉ tha thiết chi tình: “Nhàn quý phi nương nương vạn phúc, Du phi nương nương vạn phúc”

Hải Lan thấy có người đến, liền hạ thấp người nói: “Tỷ tỷ, trong cung bận rộn, muội đi về trước đây”

Dung sắc Như Ý đoan chính, hơi gật đầu. Yến Uyển đi đến phía trước mặt Như Ý, thần sắc càng thêm khiêm tốn: “Trời đang lạnh, sao Nhàn quý phi nương nương lại đứng ở đây, cẩn thận bị nhiễm phong hàn?”

Giọng nói Như Ý khách khí, mang theo sự xa cách: “Làm phiền Ngụy thường tại quan tâm, bổn cung đang muốn trở về”. Dứt lời, nàng liền đi thẳng. Yến Uyển nghiêng người, nghĩ đến chuyện trước đây, chỉ nói: “Nhàn quý phi nương nương vẫn luôn chán ghét thần thiếp như vậy sao?”

Như Ý cười đạm bạc: “Thường tại nói gì, bổn cung không hiểu”

Yến Uyển phất tay áo, ý bảo Lan Thúy lui ra, nói: “Nương nương vẫn cho rằng tần thiếp thấy người sang bắt quàng làm họ, không niệm tình cũ cho nên nhiều lần lãnh đạm tần thiếp, lại không biết trong lòng tần tiếp mang khổ sở mà bất đắc dĩ”

“Khổ sở sao?” Tóc mai Như Ý bị gió thổi bay phất phới, khóe môi nàng khẽ cong lên, mang theo ý tứ khinh thường: “Cô làm sao để từng bước đi tới nơi này, bổn cung đều tận mắt chứng kiến, làm sao có thể nhắc đến hai chữ khổ sở chứ?”

Yến Uyển nói: “Tần thiếp nghe nói Nhàn quý phi nương nương xuất thân gia tộc Ô Lạp Na Lạp thị, gia tộc này vừa vinh diệu mà cũng lắm thăng trầm. Nghĩ đến năm đó nương nương còn ở lãnh cung chịu khổ, nhất định không quên người nhà của mình cho nên mới cố gắng vượt qua. Tần thiếp cũng là như thế, nghĩ đến xuất thân của tần thiếp, chịu bao nhiêu vất vả, bị người khác khinh thường nhục nhã, nương nương là người tôn quý thì làm sao có thể hiểu được chứ? Tần thiếp không quên được chi tâm gia tộc, cũng giống như nương nương”

Như Ý im lặng thở dài: “Thế nhưng chung quy cô lại cô phụ một tấm chân tình”

Yến Uyển tự giễu cười nói: “Chúng ta đều là người như thế, một khi đã vào cung thì vinh diệu của bản thân và vinh diệu của gia tộc đều kết thành một, một người vinh diệu thì tất cả đều vinh diệu, một người nhục nhã thì tất cả đều nhục nhã. Nhất là tần thiếp, nếu cha mẹ tộc nhân không thể mang lại vinh diệu cho tần thiếp thì thần thiếp nhất định sẽ tự tìm vinh diệu cho mình. Chân tình là tư tình, không muốn vứt bỏ nhưng cũng phải vứt bỏ”

Như Ý nắm chặt áo choàng, hờ hững đáp lại: “Con đường do chính cô lựa chọn thì hãy tự mình vui vẻ. Nghe nói Hoàng thượng muốn tấn phong cô thành quý nhân, chúc mừng!”

Yến Uyển cúi thấp người: “Chỉ mong về sau nương nương không khinh thường tần thiếp là tốt rồi. Câu chúc mừng này, tần thiếp vô cùng cảm kích”

Như Ý rời đi, Lan Thúy đi đến bên cạnh Yến Uyển, thấp giọng nói: “Tiểu chủ cần gì phải nói chuyện với Nhàn quý phi chứ? Chúng ta chỉ nên nghĩ đến chính mình là được rồi”

Yến Uyển cười khẽ: “Sao lại không liên quan được chứ? Tuy rằng Hoàng hậu sinh hạ Thất a ca nhưng thân thể suy yếu tổn thương cho nên không thể thị tẩm. Nhàn quý phi đang nắm quyền xử lý hậu cung, tất nhiên ta phải cẩn thận một chút”. Nàng liếc mắt nhìn Lan Thúy: “Đúng rồi, ta đã phái ngươi đi thăm dò thuốc mang thai của Thư tần, thế nào rồi?”

“Lúc thuốc mang thai của Thư tần được đưa ra, nô tỳ có lấy một ít đưa đi đến Thái Y viện, cũng đã thỉnh Thái y kê thuốc như vậy cho tiểu chủ dùng”

Yến Uyển gật đầu nói: “Nhanh lên! Bây giờ ta vẫn chưa có thai, cho dù Hoàng thượng tấn phong thì ta cũng chỉ là một quý nhân nhỏ nhoi mà thôi, còn phải đợi đến bao giờ mới trở thành chủ tử cơ chứ? Thuốc mang thai trong cung nhiều như vậy, ai ai cũng đều được uống, chỉ có Thư tần là được đích thân Hoàng thượng ban thưởng, chắc chắn thuốc đó sẽ rất tốt”

Lan Thúy do dự nói: “Nhưng mỗi lần sau khi thị tẩm, Thư tần vẫn luôn uống nhưng đến giờ vẫn chưa có thai”

Yến Uyển có chút khinh thường: “Đó là do nàng ta phúc bạc. Tộc nhân Diệp Hách Na Lạp thị vốn không có nhiều người chắc cũng là do phúc khí ngày càng mất đi”. Nàng chần chờ một lát: “Ngươi cũng nên đi xem, thuốc mang thai đó có phải là loại tốt hay không”

Lan Thúy đáp ứng đi ngay, Yến Uyển thở dài, vuốt ve chiếc bụng bằng phẳng mà chứa đựng bao nhiêu hy vọng.

QUYỂN III - CHƯƠNG 08

GẢ XA

* * *

Ba ngày sau vào lúc hoàng hôn, Lý Ngọc đến truyền triệu Như Ý tới Dưỡng Tâm điện cùng dùng bữa tối với Hoàng đế. Nhị Tâm đỡ tay Như Ý bước xuống kiệu, mới đi đến bậc thềm thì đã thấy Vân Triệt mặc phục sức thị vệ đứng trước Dưỡng Tâm điện, đôi má của hắn đông lạnh đến đỏ bừng nhưng vẫn không có chút nhúc nhích mà đứng canh giữ. Như Ý đi ngang qua hắn, nhẹ giọng nói: “Vất vả rồi”

Vân Triệt mỉm cười, vui vẻ chịu đựng: “Vì xuất thân hàn vi cho nên vi thần cũng chỉ được làm thị vệ ngự tiền, cô phụ kỳ vọng của nương nương”

Trong mắt Như Ý xuất hiện ôn nhu: “Chí khí trượng phu, mười năm thực hiện vẫn còn chưa muộn. Cứ nhẫn nhịn một chút rồi cũng sẽ có cơ hội, khanh biết vì sao bổn cung đưa khanh đến trước ngự tiền không?”

“Ngự tiền là nơi có nhiều cơ hội nhất so với nơi khác”

Như Ý mỉm cười, ánh mắt ôn hòa: “Cái đó là lý do thứ nhất. Lý do thứ hai là để chính khanh hằng ngày nhìn thấy nữ nhân mà mình yêu mến đi đến gặp một nam nhân khác, có như vậy mới khiến khanh cắt đứt ý niệm, ma luyện tâm chí. Nàng ta vô tình, khanh cần phải vô tình hơn, có như vậy mới không sợ hãi điều gì”

Vân Triệt hiểu được: “Vi thần hiểu. Đường tuyết trơn trượt, nương nương cẩn thận dưới chân”

Như Ý mặc chiếc áo choàng bằng lông chim Khổng tước, chậm rãi bước vào điện, liền ngửi thấy mùi hương, cười nói: “Thơm quá”

Hoàng đế đứng dậy, kéo tay nàng đến, khuôn mặt thân thiết nói: “Bữa tối hôm nay đều làm những món mà nàng thích ăn nhất, có bô chế thanh ngư vô cùng tốt, trẫm đã lệnh cho bọn họ thử làm hơn mười loại khác nhau. Có rau chân vịt cùng đậu hũ nấu thành bạch ngọc kim tương thập phần thanh mát, đặc biệt có tôm hấp rượu, gia vị ngon ngọt cho nên trẫm mới vội vàng thúc giục nàng tới”

Như Ý mỉm cười, mi mục gợn sóng ẩn tình: “Hôm nay không phải là sinh thần của thần thiếp, sao Hoàng thượng lại chuẩn bị nhiều món mà thần thiếp thích ăn như vậy? Những món này đều khó làm được trong ngày đông này”

Vì đi từ bên ngoài vào, hai tay nàng lạnh lẽo. Hoàng đế nắm lấy tay nàng, nhẹ nhàng cả giận: “Bên ngoài lạnh như vậy, hôm nay là ngày hai mươi ba tháng Chạp, cũng coi như tiểu niên. Trẫm nghĩ mùa hạ cũng sắp tới thôi, mấy ngày nay nàng bận rộn giải quyết hậu cung cho nên mới gọi nàng đến đây thưởng thức”. Hắn cũng mang vài phần tự đắc: “Hiện giờ thiên hạ giàu có, nàng thích cái gì, cho dù nó khó có được thì trẫm vẫn đưa tới cho nàng”

Như Ý cảm thấy trong ngực ấm áp, nắm tay Hoàng đế nói: “Thần thiếp tạ ơn Hoàng thượng vì bàn đồ ăn này”

Cứ thế, hai người cùng ngồi đối diện mà ăn, cũng không để cung nhân hầu hạ, tự tay gắp cho nhau. Hoàng đế thấy nàng thích ăn món tôm hấp rượu, liền vui vẻ nói: “Tuy rằng nàng thích ăn nhưng cũng nên ăn ít một chút, dù sao nó vẫn có rượu. À, nàng chưa uống rượu sao khuôn mặt nàng đỏ như vậy?”

Như Ý cười, sờ khuôn mặt nói: “Hoàng thượng có thích không?” Nàng nói xong liền mỉm cười, hai gò má đỏ ửng lên mấy phần như ánh nắng chiếu rọi vào. Hoàng đế lấy tay chạm nhẹ vào, vuốt ve nói: “Như Ý, trẫm hi vọng nàng luôn vui vẻ như vậy”

Trong ngực tim có chút đập nhanh, cái khí nóng Hồng La Thán tỏa ra ấm áp, khiến mùi Trầm Thủy hương trong điện tỏa ra, từ từ lan tỏa trong không khí. Như Ý cúi đầu mỉm cười, nhẹ nhàng chạm vào lòng bàn tay hắn. Hai người yên tĩnh như vậy đến khi có tiểu thái giám châm thêm rượu bước vào thì mới thoáng buông tay. Lý Ngọc tiến vào sau nói: “Hoàng thượng, lần trước Hoàng thượng có nói sang năm mới sẽ tấn phong Ngụy thường tại lên thành quý nhân, Nội Vụ phủ cũng đã đặt ba phong hào, thỉnh Hoàng thượng xem ạ”

Hoàng đế hơi gật đầu, Lý Ngọc vỗ tay một cái thì có một tiểu thái giám ở Nội Vụ phủ dâng một cái đĩa kính cẩn tiến vào, bên trên có mảnh giấy vàng, viết rõ ba chữ lớn: Lệnh, Khác, Mục"

Hoàng đế nhìn lướt qua, thuận miệng nói: “Hai cái sau đều tầm thường, chữ Lệnh mang ý tốt đẹp, cái tên này chưa từng có ai có, vậy dùng chữ Lệnh đi”

“Lệnh quý nhân sao? Trong Kinh Thi Phong Nhã có nói:” 'Như khuê như chương, lệnh văn lệnh vọng “[如圭如璋, 令聞令望]* là ca ngợi người như ngọc tốt đẹp”. Như Ý nhẹ giọng niệm thơ, cười tủm tỉm rồi dò xét Hoàng đế: “Hoàng thượng hình như rất thích Ngụy thường tại”

*Khuê và chương là hai loại ngọc, lệnh văn lệnh vọng đều có nghĩa là tiếng vang của ngọc. Ý này của Hoàng đế là thấy tiếng nói và vẻ bề ngoài của Yến Uyển đều thấy êm tai và đẹp đẽ như ngọc thạch lương thiện cho nên mới dùng phong hào này

Hoàng đế im lặng một chút, trong mắt có chút mỉm cười rồi càng ngày càng vui vẻ, hắn cười to mang vài phần bỡn cợt nói: “Như Ý, nàng ghen sao?”

Khuôn mặt Như Ý hơi có chút hồng hào, ngại ngùng không nhìn thẳng Hoàng đế, giả vờ oán hận: "Hoàng thượng đang giễu cợt thần thiếp sao?

Hoàng đế nghiêng người sát tới gần Như Ý, cắn vành tai của nàng nói nhỏ: Câu tiếp theo của câu "Như khuê như chương, lệnh văn lệnh vọng" là "Phượng Hoàng vu phi, kiều kiều này vũ", ý nghĩa là ân ái hai tình, cùng hiệu Vu Phi chi nhạc. Nàng cảm thấy trẫm đang quá sủng ái Ngụy thị sao?"

Sắc mặt Như Ý càng hồng hào, cười nói: “Thần thiếp không có nghĩ như vậy, là Hoàng thượng suy nghĩ nhiều mà thôi”

“Được rồi, là do trẫm suy nghĩ nhiều nhưng cho dù suy nghĩ nhiều thì cũng không suy nghĩ về Ngụy thị mà là suy nghĩ về nàng”. Hoàng đế cầm bàn tay trắng nõn của nàng rồi nhẹ nhàng hôn lên một cái, Như Ý mỉm cười rồi liền dặn Dục Hô bên cạnh Hoàng đế: “Dục Hô, ngươi đem cái lư hương này ra xa một chút đi, hương khí của Long Diên Hương này nặng quá, ảnh hưởng đến món ăn”

Dục Hô vội đáp ứng, hai người đang nói chuyện thì nghe tiếng thái giám bên ngoài vọng vào: “Hoàng thượng, Ngụy thường tại cầu kiến”

Tiếng nói thái giám the thé như tơ, nếu không phải nghe quen tai thì tất sẽ cảm thấy đau tai. Như Ý mím môi mỉm cười: “Nhắc đến Tào Tháo thì Tào Tháo đã đến, Ngụy thường tại tới cũng đúng lúc lắm”

Hoàng đế mỉm cười, ban lệnh xuống: “Cho nàng ta vào đi, vừa lúc đang dùng bữa, càng thêm nhiều người thì càng vui”

Hoàng đế thấy Yến Uyển liền mỉm cười, xua tay ý bảo nàng đứng dậy: “Không cần giữ lễ tiết. Bên ngoài trời đang lạnh, sao nàng lại đến đây?”

Yến Uyển cười nhẹ nói: “Buổi trưa tần thiếp có nấu ít tổ yến, nghe nói Hoàng thượng và Quý phi nương nương đang dùng bữa cho nên cố ý mang đến cho Hoàng thượng và Quý phi nương nương nhấm nháp một chút”

Như Ý làm sao không hiểu được ý nghĩa trong lời nói của Yến Uyển cho nên cười nhợt nhạt nói: “Ngụy thường tại nấu tổ yến là dành cho Hoàng thượng, thần thiếp cũng chỉ là hưởng cùng mà thôi. Ngụy thường tại mới tới cho nên không biết Hoàng thượng đã vị phân chức quý nhân cho muội, phong hào cũng đều định rồi, chỉ có thiếu một thánh chỉ ban xuống thành Lệnh quý nhân nữa mà thôi”

Yến Uyển vừa sợ hãi vừa vui mừng, không giấu nỗi sự vui vẻ đang tràn đầy khóe môi, nàng liền hạ thấp người tạ ơn không thôi. Hoàng đế thấy sắc mặt kiều mỵ của nàng đầy vui mừng cho nên thập phần thỏa mãn. Yến Uyển nói: “Hoàng thượng vừa mới tấn phong tần thiếp, tần thiếp cũng mới nấu tổ yến dâng lên Hoàng thượng, quả là tâm ý tương thông cùng với Hoàng thượng”. Nàng dứt lời rồi liếc mắt nhìn Hoàng đế, sóng mắt cực kỳ quyến rũ. Hoàng đế nhìn nàng, trong lòng say đắm, Yến Uyển thấy có chút ngượng ngùng, cũng không dám nhìn thẳng vào mắt hắn, quay đầu gọi: “Lan Thúy, dâng tổ yến mà ta đã chuẩn bị đi”

Lan Thúy mang một chiếc hộp đồ ăn tiến vào, cẩn thận lấy ra một chén tổ yến, Yến Uyển ôn nhu nói: “Quê nhà của tần thiếp có nhiều đậu xanh, nhà mẹ đẻ nhờ người đưa một chút vào cung, vốn là muốn cho tần thiếp có cái mới mẻ để mà ăn. Sáng sớm tần thiếp dùng trứng chim cùng với kim châm để hầm, lại dùng ba lượng tổ yến để nấu thành, thỉnh Hoàng thượng và Quý phi dùng thử”

Như Ý liếc mắt nhìn chén tổ yến kia, rồi liếc mắt nhìn khuôn mặt trắng bạch của Yến Uyển, cơ hồ muốn đi ra ngoài nhưng rốt cuộc nàng cũng nhẫn nhịn, toát ra một vẻ kinh ngạc, thản nhiên nói: “Ba lượng tổ yến, tốn kém không ít đâu”

Lan Thúy đứng ở bên cạnh, cười nói: “Sáng sớm nay tiểu chủ nói cần phải phí tâm ở món điểm tâm này, mặc dù còn sợ Hoàng thượng đã quen những món ăn của Ngự thiện phòng nhưng tiểu chủ vẫn muốn Hoàng thượng nếm thử một chút tâm ý này, chỉ cần Hoàng thượng thích thì cũng không sợ lãng phí ạ”

Hoàng đế nhìn thoáng qua, khóe môi càng nở nụ cười lớn, cơ hồ nhịn không được, hắn quay đầu nhìn Như Ý nói: “Nói đến việc nấu đồ ăn thì Quý phi có chút sở trường, chén tổ yến này, Quý phi thấy thế nào?”

Như Ý nhìn những món ăn để đầy trên bàn, mỉm cười mong manh: “Chén tổ yến của Ngụy thường tại mang màu trắng tinh khiết, trông thật nhẹ nhàng khoan khoái”. Nàng thoáng dừng lại, nhìn thấy Yến Uyển đang vui vẻ vô cùng, vốn dĩ không muốn nói nữa nhưng nàng chợt nhớ tới việc ngày xưa Yến Uyển đối với Lăng Vân Triệt thế nào, liền muốn đùa dai một chút, mỉm cười nói: “Tổ yến là vật quý, vốn dĩ không nên khinh thường nhưng nếu đã muốn dùng thì trước tiên phải dùng nước mưa đun sôi ngâm qua, rồi dùng ngân châm loại bỏ những lông tơ màu đen, không được để sót lại một cái, nếu không sẽ tổn hại đến mùi vị, sau đó lấy nấm ti, măng tiêm ti, bụng cá trích nấu chung cùng với tổ yến. Dân gian thường dùng hỗn hợp nhục ti, kê ti trong đó nhưng ăn kê ti, nhục ti lại khiến khẩu vị hỗn tạp, không phải là chi diệu của việc ăn tổ yến. Bây giờ thường tại muội muội là dùng ba lượng bổ yến để đựng trong bát mì, quả thật không mang chút mỹ vị nào cả”

Hoàng đế chăm chú nhìn Như Ý, cười nói: “Nàng giỏi về mỹ vị, chỉ là không dễ dàng để lộ chân tướng, bây giờ nghe nói trông thật êm tai, đáng lý ra nàng nên làm sư phó ngự trù mới đúng”

Như Ý mỉm cười nói: “Thần thiếp khoe khoang. Vốn nên tự tay làm món ăn phụng dưỡng phu quân, chỉ là Ngự thiện phòng đã giành làm hết, tài nghệ nhỏ bé của thần thiếp cũng đều vô dụng cho nên chỉ cùng Ngụy thường tại làm ít món đơn giản để thể hiện tâm ý phụng dưỡng Hoàng thượng mà thôi”

Hoàng đế dường như nhớ tới điều gì, liền vui vẻ như một đứa trẻ: “Trẫm nhớ lúc còn ở Vương phủ, nàng có từng làm món tổ yến dưa gang, mùi vị tinh khiết, thử một lần đều khó quên”. Hắn có chút than tiếc: “Chỉ là nàng giờ đây không chịu làm”

“Thần thiếp chỉ thử làm một lần, lại khiến Hoàng thượng khó quên. Nếu Hoàng thượng thường ngày dùng thì còn gì là hiếm lạ nữa chứ? Hơn nữa đã nhiều năm thần thiếp không làm, có chút ngượng tay, nếu như làm không tốt thì cái mỹ vị trong trí nhớ của Hoàng thượng sẽ biến mất, như vậy thì còn gì tốt chứ?”

Cái vui mừng và giận hờn đều thể hiện trên khuôn mặt Như Ý, người đáp người hỏi cứ như là một đôi phu thê bình thường. Yến Uyển đứng hầu hạ bên cạnh, từng câu từng chữ mà Như Ý bình luận cũng đã sớm khiến khuôn mặt Yến uyển đỏ bừng như tôm luộc, nàng thấy chén tổ yến của nàng nằm lạc lõng giữa đầy món ăn trên bàn, khiến nàng cảm thấy xấu hổ và lạnh lẽo cả buổi chiều. Vẫn là Lan Thúy lặng lẽ chạm vào cánh tay nàng, ý bảo nàng nhanh chóng lui về. Yến Uyển đem hết sức lực mà cố gắng tươi cười, nói: “Hoàng thượng và Quý phi nương nương dùng bữa, thần thiếp bỗng cảm thấy mệt mỏi một chút, không thể dùng bữa cùng với Hoàng thượng và Quý phi nương nương”.

Bên trong điện ấm áp như mùa xuân, vậy mà nàng chỉ cảm thấy trên lưng ướt đẫm mồ hôi, Hoàng đế và Như Ý đang nói chuyện, chỉ qua loa gật đầu rồi cũng không để ý nhiều. Yến Uyển vội vàng xoay người, nhưng do xoay chuyển quá nhanh khiến nàng không trụ được, liền ngã xuống va thân mình vào lư hương dưới đất, Long Diên Hương ở bên trong đổ ra ngoài hơn phân nửa, lập tức trong điện tràn ngập hương khí ngọt ngào, gần như khiến người ta cảm thấy bức bối.

Hoàng đế nhíu mày, liếc mắt nhìn Yến Uyển, rồi nhìn về phía Dục Hô nói: “Quý phi mới vừa dặn ngươi đem lư hương này để xa một chút, sợ hương khí quá nồng mà ảnh hưởng đến mùi vị món ăn. Sao ngươi vẫn chưa làm?”

Dục Hô vội vàng quỳ xuống thỉnh tội, Yến Uyển thấy Hoàng đế có chút không vui, lo sợ bất an mà hạ thấp người: “Hoàng thượng thứ tội, là tần thiếp không cẩn thận cho nên mới đụng vào lư hương bạch từ này, không phải lỗi của Dục Hô cô cô ạ”

Hoàng đế hơi trố mắt, chợt bật cười: “Bạch từ sao? Cái này mà là bạch từ sao?”. Hắn thong dong phất tay áo, nói: “Đây là men bạch ngọt. Men bạch ngọt cực oánh nhuận, bạch như ngưng chi, tố do tuyết đọng, có thể chiếu được bóng người, khiến cái ôn nhu ngọt tịnh đập vào mắt, cố xưng là bạch ngọt. Kỳ danh quý này khó có được thì sao cái bạch từ tầm thường có thể so được chứ?”

Vài lời ít ỏi như một cái tát đập tới, trở tay không kịp, cơ hồ khiến cho Yến Uyển không đứng vững. Thân hình Yến Uyển khẽ run lên, may mà Lan Thúy ở phía sau đỡ lấy, nàng cực lực nhẫn nhịn cái run rẩy kia, thỉnh tội: “Tần thiếp ngu muội vô tri, thỉnh Hoàng thượng khoan thứ”

Hoàng đế xua tay chặn lại, tựa hồ không muốn nhiều lời nữa: “Dựa vào cái xuất thân của nàng thì tất nhiên không biết cái này là đúng. Mà thôi, nàng hãy lui về đi”

Hoàng đế nói từ “lui về” chính là khách khí, nếu đối với tần phi mà nói như vậy, có nghĩa là không muốn tần phi đó ở trước mặt. Yến Uyển vốn đang vui mừng được phong quý nhân, giờ phút này đây chỉ cảm thấy dưới chân không còn chút lực nào chống đỡ, không còn miếng đất nào để cắm dùi, chỉ phải ngượng ngùng lui đi.

Như Ý nhìn bóng dáng hoảng hốt của Yến Uyển, lại thấy cung nhân lui ra, liền cười nhẹ nói: “Hoàng thượng lúc trước đúng là rất thích Ngụy thường tại”

Hoàng đế thản nhiên mỉm cười: “Chỉ thường thôi. Chỉ là cung nhân nhiễu nhương, lại nói Ngụy thường tại vì giống nàng cho nên mới được sủng ái, nàng có thích điều đó không?”

Như Ý bĩu môi nói: “Thích cái gì chứ? Thần thiếp không tin có người dám nói vậy”

Hoàng đế cười to: “A! Nguyên lai bởi vì nàng cảm thấy Yến Uyển không đủ xinh đẹp, cũng chẳng giống với hình dáng của nàng lúc trẻ cho nên nàng không ghen có phải không?”

Như Ý liếc mắt nhìn hắn, hai tròng mắt đen đen như đang tích nước mùa xuân: “Thần thiếp cũng biết, ngay chính bản thân thần thiếp có mười chỗ xấu xí cho nên người bên ngoài cũng không học được mà thôi”

Hoàng đế ôm nàng vào lòng, cắn nhẹ vành tai nàng cười nói: “Nói cho trẫm nghe nào, nàng xấu ở chỗ nào?”

Trong điện có một mùa xuân đang tới.

Ngoài điện lạnh lẽo, Yến Uyển nghiêng ngả lảo đảo bước đi, chỉ cảm thấy mồ hôi ướt đẫm trên người đang xâm nhập vào xương cốt. Lan Thúy cố gắng đỡ lấy nàng: “Tiểu chủ đừng để ý. Tiểu chủ đã phí tâm ý nửa ngày, lại mặc kệ gió lạnh mà đưa tới đây, cái khổ tâm này nhất định Hoàng thượng đều biết”. Lan Thúy nói xong, rồi nhìn xung quanh bốn về vắng lặng, oán giận nói: “Đều do Nhàn quý phi, khoe khoang cái gì chứ? Bất quá cũng chỉ là gia đạo đã sa sút mà thôi”

Yến Uyển bóp chặt cánh tay Lan Thúy, nói giọng khàn khàn: “Không được nói bậy, cũng là do ta không đủ kiến thức mà thôi. Gia đạo Nhàn quý phi sa sút nhưng chẳng phải ta cũng là người có xuất thân sa cơ thất thế đó sao?”

Nàng cắn chặt răng, cố gắng bình tĩnh rồi quay đầu nhìn đèn đuốc đang sáng trưng ở Dưỡng Tâm điện, từng chữ từng chữ mang lực mạnh thốt ra: “Nguyên bản là do Hoàng thượng cho ta một tia hy vọng, Hoàng thượng mỉm cười với ta, nói cho ta biết ta có thể thay đổi được vận mệnh của chính ta nhưng cái men bạch ngọt ta lại không biết, ngay cả chén tổ yến cũng làm thô sơ, đó không phải ta không có thể diện sao? Hoàng thượng tấn phong quý nhân cho ta cũng chỉ vì lưu lại cái thể diện mà thôi”

Lan Thúy lo lắng nói: “Vậy tiểu chủ sẽ tính toán thế nào đây?”

Đột nhiên Yến Uyển nắm chiếc cằm Lan Thúy, nhìn thẳng vào gương mặt Lan Thúy như nhìn thẳng vào gương mặt chính mình, giọng nói khàn khàn: “Lan Thúy, ngươi hãy nhìn rõ xem, mặt mũi ta có còn không? Ta có già đi không, khuôn mặt ta có thay đổi đến khó coi hay không?”

Lan Thúy thấy thần sắc nàng u ám, sợ tới mức trái tim trong ngực đột ngột nhảy loạn cả lên, Lan Thúy vội cười nói: “Khuôn mặt tiểu chủ đang rất tốt, tiểu chủ xinh đẹp như hoa, thanh xuân đang mạnh mẽ”

Cánh tay nặng nề của Yến Uyển buông xuống, cứ như là đã dỡ xuống được miếng đá nặng ngàn cân, nàng sờ vào khuôn mặt mình, thê thảm nói: “Lan Thúy, ta không phải không biết vì sao ta được sủng ái, Hoàng thượng nhất thời hưng trí, nhìn thấy khuôn mặt ta có vài phần giống với hình dáng của Nhàn quý phi khi còn trẻ cho nên mới sủng ái ta, không phải như vậy sao?”

Lan Thúy vội đỡ lấy Yến Uyển, ôn nhu nói: “Tiểu chủ, vị phân Nhàn quý phi tôn quý, tiểu chủ không cần suy nghĩ đến làm gì. Huống chi, tuy nói là ba phần giống nhau nhưng tiểu chủ lại trẻ tuổi hơn Nhàn quý phi nhiều”

Yến Uyển cố gắng đứng thẳng lên, khuôn mặt dần dần bình tĩnh, nói: “Đúng. Vì giống như Nhàn quý phi cho nên ta mới được sủng ái, tất nhiên đây là phúc khí của ta, chỉ cần cái khuôn mặt này vẫn còn, chỉ cần ta không làm gì quá sai thì ta sẽ không bị phế vào lãnh cung như Nhàn quý phi năm đó. Bởi vì mỗi lần Hoàng thượng thấy khuôn mặt tươi trẻ này của ta thì Hoàng thượng sẽ nhớ tới những năm tháng mà Nhàn quý phi chịu sự ủy khuất, lúc đó tất nhiên Hoàng thượng sẽ dễ dàng tha thứ cho ta mà thôi”

Bữa tối ở Dưỡng Tâm điện đã dùng xong, các cung nhân đang vội vàng dọn dẹp thì Lý Ngọc đến bẩm báo: “Hoàng thượng, Tề Lỗ đại nhân ở Thái y viện có chuyện quan trọng cầu kiến”

Sắc mặt Hoàng đế hơi trầm xuống, Như Ý hiểu ý: “Vậy thần thiếp cáo lui trước”

Hoàng đế vẫy tay, mỉm cười nhẹ nhàng: “Không cần. Tối nay nàng ở lại Dưỡng Tâm điện đi. Lý Ngọc, ngươi đi hầu hạ quý phi tắm rửa”

Như Ý xoay người rời đi, mới đi đến sau điện thì nàng cảm giác bên tai trái nhẹ bẫng, nàng chạm vào mới phát hiện khuyên tai bạch ngọc không biết đã rơi nơi nào. Nàng cảm thấy hơi choáng váng tựa như bị say rượu cho nên vội quay lại Đông Noãn các. Mới đến bên ngoài Đông Noãn các, nàng nghe thấy giọng nói Tề Lỗ bên trong điện: “Trưa ngày hôm qua, cung nữ bên cạnh Ngụy thường tại là Lan Thúy có mang một ít thuốc mang thai đến Thái y viện, cũng may lúc đó vi thần đang trực ở Thái Y viện cho nên liền gọi Lan Thúy lại. Vi thần nhìn vào thuốc mang thai kia, đúng là giống như đúc với thuốc mà Hoàng thượng đã ban cho Thư tần nương nương, vi thần nghĩ Ngụy thường tại đã trộm lấy thuốc mang thai của Thư tần để cố gắng mang thai cho nên...”

Khẩu khí Hoàng đế hơi nặng nề: “Nếu Ngụy thường tại đã muốn như vậy thì khanh hãy ban thưởng cho nàng ta một phần đi, nói là đó là thuốc mang thai loại thượng hạng, là do Thư tần không có phúc khí cho nên đến tận hôm nay vẫn chưa mang thai mà thôi”

Tề Lỗ liên tục nói: “Thư tần nương nương cũng đã hỏi vi thần nguyên do, vi thần cũng nói do thể chất nương nương hư hàn cho nên không dễ có thai mà thôi”

Hoàng đế thản nhiên nói: “Cũng được. Cái loại thuốc này trẫm vốn chỉ dùng để đề phòng Thư tần là người của Thái hậu, đề phòng xuất thân Diệp Hách Na Lạp thị của nàng ta cho nên mới ban cho nàng ta để không có thai. Loại thuốc mà khanh điều chế, tất nhiên khanh hiểu rõ nhất. Nếu Ngụy thường có tâm tư này, dù sao trẫm cũng đã có nhiều Hoàng tử và quan trọng nhất đã có Vĩnh Tông cho nên người khác có thể sinh con được hay không thì trẫm cũng không quan tâm nữa”

Tề Lỗ nói: “Dạ, Hoàng thượng nhân từ. Vậy chuyện kia vi thần sẽ đi làm ngay”

Có một cơn gió lạnh xâm nhập vào xương cốt, Như Ý đang dựa vào tường, chỉ cảm thấy khí lực toàn thân đều biết mất, trái tim trong lồng ngực cơ hồ muốn thoát ra ngoài. Trong đầu nàng đầy sự hỗn độn suy nghĩ. Tại sao có thể như vậy? Thế nhưng lại là như vậy.

Trong giây phút loáng thoáng, đây không phải là lần đầu tiên nàng biết chuyện này, lúc Tuệ Hiền Hoàng quý phi còn sống, hắn đã tặng nàng ta chén thuốc làm chứng bệnh của nàng ta nặng thêm, mà giờ đây là Thư tần, Hoàng đế lại càng quyết tuyệt như vậy. Có lẽ Hoàng đế vẫn nghĩ hắn còn nhân từ sao? Nàng ấn mạnh vào chiếc bụng của mình, trong lòng phát ra một trận lạnh lẽo, đây là nhà đế vương sao? Dưới chân nàng mềm nhũn ra, nàng có chút nao núng rồi hạ thấp người xuống. Vừa lúc Lăng Vân Triệt thay ca trực, thấy nàng co quắp người đứng sau Noãn các, vội vàng nói: “Nương nương, nương nương bị làm sao vậy?”

Như Ý vội vàng che miệng mình lại, ý bảo hắn im lặng rồi nàng lắc đầu. Vân Triệt vội đưa nàng ra hành lang sau điện, hỏi nhỏ: “Nương nương thấy không thoải mái sao?”

Như Ý cố gắng chống đỡ thân mình mà đứng lên: “Không có việc gì đâu, khanh trở về đi”. Tuy rằng nàng đã tránh xa cánh tay của Vân Triệt, tuy rằng đó chỉ là một câu nói quan tâm bình thường nhưng lại làm cho nàng vừa cảm thấy chấn động, vừa lo sợ nghi hoặc mà lại vừa cảm thấy chút ấm áp trong lồng ngực, nàng hiểu rõ như vậy là thất thố cho nên nàng quyết không thể để ai nhìn thấy cảnh đó. Nàng mờ mịt đi đến sau điện, Nhị Tâm vừa định hỏi nàng có tìm được khuyên tai hay không thì đã thấy nàng như vậy, liền biết không nên hỏi nhiều, nàng vội vàng cho cung nhân ra hết bên ngoài, một mình nàng ở lại hầu hạ Như Ý tắm rửa.

Như Ý đem toàn bộ thân thể ngâm trong nước nóng, chỉ có làm như vậy mới cảm thấy ấm áp. Nàng trấn tĩnh thật lâu rồi mới thở dài, quay sang hỏi: “Nhị Tâm, ngươi nói xem có thể có ngày nào đó mà Hoàng thượng không cho ta sinh hạ được hài tử không?”

Nhị Tâm không biết đã xảy ra chuyện gì, vội che miệng Như Ý lại nói: “Nương nương, nương nương nói bậy bạ gì đó?”

Như Ý cảm thấy cả khuôn mặt đều căng cứng, nàng xoa hai gò má nói: “Đúng vậy, ta chỉ là nói bậy mà thôi”.

Như Ý suy nghĩ nàng có nên cho Thư tần biết chuyện này hay không? Có lẽ Thư tần yêu Hoàng đế nên lúc Hoàng đế bệnh nặng mới ngày đêm đi đến Bảo Hoa điện may túi cầu phúc, lúc Hoàng đế khỏe bệnh, Thư tần lại không kể công lao vất vả của chính mình. Nếu Thư tần biết chuyện này, nhất định Thư tần sẽ cảm thấy rất thương tâm, dù sao Thư tần là một nữ tử cao ngạo như vậy cơ mà. Cho nên, nhất định là không! Nhất định nàng không được cho Thư tần biết, cho dù đó là âm mưu thì nàng vẫn không được nói.

Đợi tắm rửa thay quần áo xong, nàng quay trở lại tẩm điện, Hoàng đế đang mặc tẩm y màu vàng đợi nàng. Hoàng đế khẽ nhắm mắt, biếng nhác nói: “Có mùi cam phật thủ, thật là dễ ngửi”. Hắn vươn tay hướng về phía nàng, cười như không cười: “Đến đây đi, đến gần chút, cho trẫm ngửi xem nào, phảng phất còn có mùi hương ngọt ngào của đậu khấu nữa”

Như Ý lẳng lặng cười, đi đến trước đôi nến, đang muốn thổi tắt nến thì nghe bên ngoài có tiếng chạy bộ gấp gáp vang lên, sau đó liền nghe thấy tiếng gõ cửa liên hồi, Hoàng đế nhíu mày nói: “Càng ngày càng không biết quy tắc! Mau vào bẩm báo đi”

Vừa mới mở cửa thì đã thấy thái giám bên cạnh Hoàng hậu là Triệu Nhất Thái kêu lên: “Hoàng thượng! Không tốt! Không tốt rồi! Nhũ mẫu của Thất a ca bị nhiễm bệnh đậu mùa! Thất ca cũng bị mắc bệnh theo! Thất a ca bị nhiễm bệnh đậu mùa rồi!”

Trái tim Như Ý đột nhiên nhảy dựng, cơ hồ mất đi nhịp đập. Oán hận tích lũy lâu ngày ở trong lòng nàng vô thanh gặm nhấm vào nàng, càng ngày càng thêm khắc sâu, nàng không phải chưa từng nghĩ tới, nếu lúc ấy nghe lời Mạt Tâm nói thì nàng sẽ động thủ như thế nào? Nhưng mà đáy lòng nàng chợt lóe lên một ý niệm âm u, là thương hại hay là ngoài ý muốn. Dĩ nhiên Hoàng đế liền đứng dậy ngay, va đổ đôi nến đồng hạc bên cạnh, vội vã chạy ra ngoài.

Thất Hoàng tử Vĩnh Tông tạ thế bốn ngày sau vào ngày hai mươi chín tháng Chạp năm Càn Long thứ mười hai. Hoàng hậu thấy đứa con mình sinh ra chết đi thì nàng liền ngất đi, bi thương quá độ mà không thể đứng dậy. Hoàng đế bi thống gào thét không dứt, rồi ban ra chỉ dụ: “Thất hoàng tử Vĩnh Tông, truy thụy thành Triết Thành thân vương”

Vì xảy ra chuyện tang sự cho nên năm mới tất nhiên ảm đạm vô cùng, tang nghi trong cung thật long trọng nhưng cũng không tẩy hết đau xót của Hoàng đế. Đích tử chết yểu, Hoàng hậu bệnh nặng cho nên đám tần phi tất nhiên không thể không đau buồn được, Như Ý giải quyết chuyện lục cung, hao hết bao nhiêu tinh thần để xử lý chuyện tang sự của Vĩnh Tông. Nàng đợi lúc không ai để ý mà đi hỏi Hải Lan, Hải Lan trố mắt nhìn nàng như cái chuyện khiếp sợ này không ngờ lại đến như vậy, một lát sau Hải Lan vỗ tay tỏ ý vui mừng: “Nguyên lai chúng ta không cần động thủ thì ông trời cũng sẽ không bỏ qua cho nàng ta đâu”

Đêm nay, Như Ý đi đến Trường Xuân cung thăm hỏi Đế hậu đang bi thương cực kỳ, lúc nàng trở ra ngoài Trường Xuân cung thì thấy một chút ánh lửa màu hồng chợt lóe lên, rồi thấy quần áo màu trắng của Mai tần đang nhìn ánh lửa kia, Mai tần thản nhiên mỉm cười diễm lệ nhưng lại có chút quỷ dị. Không biết sao Như Ý liền nghĩ tới ngày Mai tần sinh hạ hài tử quái dị kia, cái nụ cười diễm mỹ kia, đã lâu rồi vẫn chưa thấy xuất hiện trên khuôn mặt nàng ta. Như Ý đang suy nghĩ thì nghe tiếng Tam Bảo đứng bên cạnh thúc giục: “Nương nương, việc siêu độ ở Bảo Hoa điện vẫn đang còn đợi nương nương đến chủ trì đấy ạ”. Nàng lắc đầu rồi cũng rời đi.

Từ lúc Vĩnh Tông chết yểu đến sau năm mới một tháng, Hoàng hậu nằm ở trên giường cứ như u hồn, suốt ngày rơi nước mắt mang theo sự tuyệt vọng, Tề Lỗ đang chẩn mạch cho Hoàng hậu rồi cũng chỉ lắc đầu nói: “Hoàng hậu nương nương, năm đó vì nương nương muốn mang thai sớm cho nên nóng vội quá mức, lại có được Hoàng tử lúc lớn tuổi cho nên Hoàng tử sinh non, trời sinh gầy yếu mà nương nương cũng bị tổn thương nguyên khí, vi thần và các thái y ở Thái y viện đã chẩn trị qua và thấy việc nương nương có lại đích tử, e rằng là chuyện không thể”

Lúc Hoàng hậu nghe được điều này, trong ánh mắt nàng đều đã khô cằn, nàng thản nhiên cười khổ thê thảm, nàng trừng mắt nhìn vào tấm rèn bên cạnh, nói: “Làm phiền thái y”

Rốt cuộc cái bi thương và tuyệt vọng quá nhiều lại giống như trở thành con mối dần dần hủy hoại thân thể của nàng. Hoàng hậu già như người bốn mươi tuổi, tóc tai đã có sợi bạc. Tố Tâm thay nàng dùng tóc đen che lại nhưng dù che như thế nào cũng không được, Tố Tâm nhất thời nhịn không được mà chảy nước mắt. Hoàng hậu nghiêng người nằm ở trên giường, mắt nhìn Tố Tâm đang khóc, thản nhiên nói, không chút lo lắng bi ai: “Có gì mà phải khóc chứ? Ta vốn đã già rồi”

Đây là lần đầu tiên kể từ sau khi sắc phong Hoàng hậu, nàng mới tự xưng là “Ta”, Tố Tâm biết kể từ sau khi trở thành Hoàng hậu, Hoàng hậu yêu quý nhất hai chữ “Bổn cung”, thế nhưng giờ phút này đây nàng lại nói ra từ “Ta”, Tố Tâm mới giật mình, nữ tử mà nàng phụng dưỡng nhiều năm rốt cuộc cũng đã thê thảm đến mức này.

Hoàng hậu nghiêng người, hơi có tiếng động sột soạt, giọng nói nàng mệt mỏi đến cực điểm: “Bây giờ không thể sinh dục được nữa rồi, dưới gối Hoàng hậu đã không còn có con thì chuyện già đi, chết đi có còn quan trọng gì nữa chứ?”

Tố Tâm rưng rưng nước mắt, hai tay có chút run rẩy: “Hoàng hậu nương nương không cần lo lắng, nương nương tích phúc tích đức nhiều, trời cao thương xót, nhất định sẽ lại có được Hoàng tử!”

Thần sắc Hoàng hậu bình tĩnh như một người sắp tạ tế, nàng trầm mặc rất lâu, bỗng nhiên nở một nụ cười nhẹ, tiếng cười thê lương kia vang vọng khắp trong điện các đen tối: “Không thể, thân thể của ta không thể nữa rồi. Tố Tâm, Vĩnh Liễn và Vĩnh Tông của ta đều đã chết rồi, chẳng lẽ đây là báo ứng sao?”

Tố Tâm quỳ trước giường Hoàng hậu, lắc đầu nói: “Hoàng hậu nương nương, không phải, không phải đâu. Nương nương chỉ là đề phòng người khác, không muốn hại chết bọn họ cho nên cái gì mà báo ứng hoặc không báo ứng chứ ạ?”

Ngoài điện vang lên tiếng khóc nhỏ nhẹ, Hoàng hậu ngưng thần nghe một lát: “Là ai đang khóc? Sao lại sớm khóc thương cho ta như vậy chứ?”

Tố Tâm vội nói: “Hoàng hậu nương nương, Tam công chúa đang ở bên ngoài. Công chúa muốn đi vào thăm nương nương nhưng nghĩ nương nương đang ngủ cho nên không dám bước vào. Công chúa đã đợi ở bên ngoài lâu rồi”

Hoàng hậu than nhẹ một tiếng: “Vậy cho công chúa vào đi”

Hòa Kính công chúa bước vào, thỉnh an: “Hoàng ngạch nương vạn an”

Hoàng hậu nhắm mắt một chút, giọng nói nhẹ nhàng: “Con là công chúa duy nhất con vợ cả của Hoàng thượng, đứng ở trước Trường Xuân cung mà khóc lóc như vậy thì thật không nên”

Hòa Kính đau xót nói: 'Hoàng ngạch nương, nhi thần lo lắng cho Hoàng ngạch nương"

Thần sắc Hoàng hậu lạnh như băng, không có độ ấm, giọng nói mang điều răn dạy: “Con là công chúa cao quý của Đại Thanh, bất cứ thời khắc nào cũng không được quên thân phận của mình. Với lại các huynh đệ con đều đã chết thì khóc lóc còn có ích lợi gì chứ?”

Nước mắt Hòa Kính ồ lên như vỡ đê: “Hoàng ngạch nương, Nhị a ca và Vĩnh Tông tuy rằng đã rời bỏ Hoàng ngạch nương nhưng Hoàng ngạch nương vẫn còn có nữ nhi. Nữ nhi sẽ là nơi để Hoàng ngạch nương dựa vào, sẽ khiến Hoàng ngạch nương không chịu thua kém ai”

Hoàng hậu nghe vậy, đột nhiên mở to tai mắt, cố gắng hết sức để ngồi thẳng dậy, rồi nhìn từ trên xuống dưới cơ thể Hòa Kính. Hòa Kính chưa bao giờ thấy Hoàng hậu nhìn mình như vậy cho nên bất giác sợ hãi. Hoàng hậu cười nhạo lạnh lùng: “Nữ nhi sao? Nữ nhi có ích lợi gì chứ? Nếu có con trai, nữ nhi chỉ là điểm xuyết dệt hoa trên gấm, nếu không có con trai, nữ nhi chỉ là đưa than sưởi ấm trong ngày tuyết rơi, về điểm này vẫn đều thua kém thán hỏa, bất quá chỉ là có chút ít còn hơn không có mà thôi”

Tuy Hoàng hậu yêu thương nữ nhi không nhiều bằng Hoàng tử nhưng nàng chưa bao giờ giảng giải bằng những suy nghĩ như vậy. Hòa Kính cao ngạo, cũng chưa từng nghe lời nói như thế, liền có chút nước mắt rơi xuống: “Hoàng ngạch nương khinh thường nữ nhi như vậy sao?”

Hoàng hậu bi thương lắc đầu, vươn tay chậm rãi vuốt ve khuôn mặt nữ nhi, chỉ là cái hành động đó không mang theo một chút ôn nhu nào cả, mà là mang theo một một tia thăm dò: “Không phải Hoàng ngạch nương khinh thường nữ nhi mà là Hoàng ngạch nương khinh thường chính mình. Ngay cả ta mà cũng không bảo vệ được đứa con của mình, khó trách Hoàng a mã của con luôn thương tâm như vậy, mấy ngày nay cũng không đến Trường Xuân cung”

Hòa Kính đang thương hại, nghe Hoàng hậu nói vậy, bất giác phẫn nộ, nắm chặt đôi tay nói: “Vĩnh Tông chết chưa được một tháng mà Hoàng a mã suốt ngày cứ ở trong cung của Thuần quý phi và Gia phi. Rốt cuộc các nàng cũng chỉ là thiếp thị, bọn họ dựa vào cái gì mà không để Hoàng a mã đến thăm an ủi Hoàng ngạch nương chứ?”

Hoàng hậu chạm vào khuôn mặt tiều tụy của mình, cái khuôn mặt khô khốc đến mức ngay cả chính mình cũng thấy kinh hãi, nàng cười khổ nói: “Hoàng a mã con không thích đến thì người bên ngoài cũng chẳng khuyên nhủ được. Hoàng ngạch nương hoa tàn ít bướm, ngay cả một đứa con trai cũng không có, Hoàng a mã con đương nhiên là thích con trai và bộ dạng xinh đẹp thanh xuân của nữ nhân rồi. Hoàng a mã con có những Hoàng tử khác làm bạn cho nên sẽ sớm quên Hoàng ngạch nương và Vĩnh Tông mà thôi”

Hòa Kính nhịn không được, bất giác rơi lệ: “Sao Hoàng ngạch nương lại nản lòng đến mức này chứ? Hoàng ngạch nương là Hoàng hậu, là chính thất duy nhất của Hoàng a mã! Nếu ngay cả chính Hoàng ngạch nương thấy chán nản thất vọng như vậy thì sao có thể dạy dỗ được nữ nhi chứ ạ? Hoàng a mã có Gia phi, có Thuần quý phi, có Nhàn quý phi, có các A ca khác nhưng nữ nhi chỉ có mình Hoàng ngạch nương mà thôi”.

Hòa Kính buồn bã quay mặt đi: “Hoàng ngạch nương đã bệnh đến mức này mà Hoàng a mã lại định đi đông tuần, muốn đưa Nhàn quý phi và Thuần quý phi dẫn đầu lục cung tần phi đến tế bái Thái Sơn, bái tế Khổng miếu. Từ ngày Hoàng a mã đăng cơ đến nay, đây là lần đầu tiên đi đông tuần. Hoàng ngạch nương là thiên hạ chi mẫu thì sao lại không đi chứ ạ?”

Trong nháy mắt Hoàng hậu cảm thấy mơ hồ, nghi hoặc nhìn Tố Tâm nói: “Đông tuần là cái gì, bổn cung sao lại không biết chứ?”

Tố Tâm có chút sợ hãi: “Kỳ thật Hoàng thượng vẫn luôn hi vọng Hoàng hậu nương nương có thể đi đông tuần, chỉ là lo lắng nương nương bi thương quá độ, bệnh chưa thể lành, đi xe mệt mỏi cho nên vẫn không nói với nương nương...”

Trong đáy mắt Hoàng hậu có hai hàng nước mắt chảy ra: “Bổn cung vẫn chưa đi theo Vĩnh Tông mà mọi người đều đã nghĩ bổn cung chết rồi sao?”

Hòa Kính thấy Hoàng hậu bi nộ như vậy, tự giác cười nói: “Tất nhiên là không thể! Hoàng ngạch nương có thể hỏi như vậy thì nhi thần liền thấy vui mừng”. Nàng cầm chặt hai tay Hoàng hậu, quỳ trước mặt Hoàng hậu nói: “Hoàng ngạch nương, không có việc gì cả, cho dù Nhị ca và Vĩnh Tông không có ở đây thì Hoàng ngạch nương vẫn là Hoàng hậu, không ai có thể dao động được ngôi vị Hoàng hậu của Hoàng ngạch nương. Tuy rằng nhi thần vô dụng nhưng tốt xấu cũng là nữ nhi duy nhất của Hoàng a mã và Hoàng ngạch nương, nhi thần nhất định sẽ giúp đỡ Hoàng ngạch nương, mẹ con chúng ta nhất định sẽ tốt thôi mà. Hoàng ngạch nương yên tâm đi”

Hoàng hậu nhìn ánh mắt kiên định của Hòa Kính, liền trầm giọng nói: “Tố Tâm, đi truyền Tề thái y đến đây, bổn cung muốn hắn xem ta một chút”

Mười ngày sau, Hoàng đế khởi giá đông tuần, Hoàng hậu nghiêm trang mặc bào phục, thong dong thanh nhã. Hoàng đế nhìn khí sắc Hoàng hậu tốt như vậy, liền cảm thán nói: “Đông tuần này trẫm vỗn muốn đưa Hoàng hậu cùng đi để giải sầu, có thể xóa bỏ được nỗi đau mất con. Nguyên tưởng rằng Hoàng hậu bị bệnh mà đứng dậy không nổi, ai ngờ lại khỏe nhanh như vậy”

Hoàng hậu mỉm cười: “Đây là lần đông tuần của Hoàng thượng sau khi đăng cơ, sao thần thiếp không thể ở bên cạnh Hoàng thượng làm bạn chứ ạ? Chỉ là thần thiếp mới khỏi bệnh cho nên vẫn luôn cần Tề thái y ở bên cạnh chăm sóc”

Như Ý và Lục Quân đứng ở bên cạnh, mỉm cười nói: “Phượng thể Hoàng hậu an khang, thần thiếp cũng thật an tâm”

Hòa Kính công chúa đứng bên cạnh Hoàng hậu, kiêu căng nói: “Hoàng ngạch nương là mẫu nghi thiên hạ, tất nhiên là được thần Phật bảo hộ, các nương nương chỉ là thiếp thị của Hoàng a mã mà thôi, nhất định phải dốc lòng hầu hạ, tuân thủ nghiêm ngặt bổn phận”

Lời nói như vậy như đâm vào trong tai, trong lòng, ngay cả một người ôn hòa như Lục Quân mà cũng cảm thấy biến sắc nói chi là người khác. Như Ý đứng ở sau, nắm chặt tay Lục Quân, mỉm cười như lúc ban đầu: “Công chúa hiếu tâm, nói đúng lắm”

Vào ngày hai mươi bốn tháng Hai, Đế hậu đi Sơn Đông bái tế Khổng miếu. Ngày hai mươi chín tháng Hai, đến Đông Nhạc Thái Sơn. Vào ngày mùng bốn tháng Ba, đi đến Tế Nam, du sơn ngoạn thủy, tàu xe mệt mọc như vậy nhưng Hoàng hậu lúc nào cũng ở bên cạnh Hoàng đế, không chút nào rời xa. Đám thần dân quan viên ở ven đường nhìn thấy, cũng liền cảm thán tình cảm Đế hậu dành cho Hoàng đế thật là tình thâm sâu nặng.

Nhưng mà chỉ có Tố Tâm và Hòa Kính công chúa mới biết, mỗi ngày Hoàng hậu luôn dùng thuốc rất nặng để nâng cao tinh thần, lại dùng nhiều nhân sâm để đề khí thì mới chống đỡ được cái thân thể khô kiệt của nàng, mới có thể cùng Hoàng đế cười nói vui vẻ, du lịch sơn thủy. Và vào năm Hòa Kính công chúa được mười bảy tuổi thì chuyện hôn sự của nàng cũng bắt đầu nhắc đến trong chuyến đông tuần Tế Nam này.

Sự tình bắt đầu là khi Bác Nhĩ Tề Cát Đặc bộ ở Mông Cổ muốn cưới công chúa con vợ cả, ý muốn là Hòa Kính công chúa. Còn ý muốn của Hoàng đế là muốn đưa Nhu Thục trưởng công chúa - con gái của Thái hậu và tiên đế - để gả cho bộ tộc Mông cổ. Nhưng lời đề nghị này của Hoàng đế vừa mới nêu lên thì tất cả các bá quan văn võ trong triều phản đối, nhất là các lão thần đã từng phụng dưỡng tiên đế phản đối kịch liệt nhất, bọn họ đều nói: “Trưởng nữ của Thái hậu là Đoan Thục công chúa đã gả cho Chuẩn Cát Nhĩ rồi, bây giờ ấu nữ của Thái hậu mà gả đi nữ thì thật là không hợp”

Hoàng đế đến cung Như Ý, thần sắc âm trầm như mưa gió, Như Ý biết trong lòng Hoàng đế không vui, liền lệnh cho đám cung nhân lui xuống, rồi tùy tay bẻ gãy một đóa hoa trắng tuyết, hỏi: “Vì sao Hoàng thượng không vui?”

Hoàng đế cầm chén trà trong tay, nói: “Trẫm vẫn luôn tôn dưỡng Thái hậu, hiếu kính hết lòng, ai ngờ không nghĩ nuông chiều Thái hậu như vậy lại gây nên quyền thế, chuyện hậu cung mà Thái hậu cũng can thiệp, ở tiền triều cũng không chịu buông tay”

Như Ý âm thầm cả kinh, trên khuôn mặt vẫn cố gắng mỉm cười: “Hậu cung không được tham dự vào chuyện chính sự, Thái hậu sao lại không hiểu được chứ? Với lại Thái hậu chỉ có Hoàng thượng là nhi tử duy nhất, phàm là Thái hậu có được quyền thế nhưng cũng là Hoàng thượng lấy nhân hiếu trị thiên hạ, là duyên cớ để tôn kính Thái hậu”

Sắc mặt Hoàng đế thoáng có chút buông lỏng: “Nhưng đám triều thần đều cực lực phản đối trẫm đem ấu nữ của Thái hậu là Nhu Thục trưởng công chúa gả cho Bác Nhĩ Tề Cát Đặc bộ. Liên hôn giữa Mãn Mông là tập tục xưa nay, gia tộc Bác Nhĩ Tề Cát Đặc thị luôn là bộ tộc có hậu phi lớn trong Đại Thanh chúng ta, tổ tiên Hoàng hậu của Hoàng Thái cực và Thuận Trị gia đều đến từ bộ tộc đó, chẳng lẽ Nhu Thục gả đến nơi đó mà vẫn khiến muội ấy chịu ủy khuất sao?”

Như Ý trầm ngâm suy nghĩ một chút, rồi lấy cành hoa trong tay phe phẩy trên mặt, nói: “Đám triều thần chỉ biết một mà không biết hai, thần thiếp nghĩ chuyện này đối với Nhu Thục trưởng công chúa mà nói, không phải là sự ủy khuất mà là sự coi trọng rất lớn”

Như Ý cười khẽ, nói tiếp: “Chỉ có điều trưởng nữ của Thái hậu là Đoan Thục trưởng công chúa đã gả cho bộ tộc dũng mãnh thiện chiến là Chuẩn Cát Nhĩ bộ, nếu Nhu Thục có thể gả đến cho một bộ tộc giàu có sung túc mà tôn quý như Bác Nhĩ Tề Cát Đặc bộ, hai bộ tộc đó đều là bộ tộc lớn nhất của Mông Cổ, vậy thì về sau Hoàng thượng lại không thể liên kết chặt chẽ được vì hai trưởng công chúa đều là nữ nhi của Thái hậu. Hoàng thượng nếu muốn thống trị Mông Cổ thì không nên dùng cách này”

Hoàng đế hỏi: “Vậy ý của nàng thế nào...”

Bên trong đôi mắt màu đen của Như Ý có ánh sáng lóe ra: “Nếu Hoàng thượng muốn thân thiết liên kết với Bác Nhĩ Tề Cát Đặc bộ thì phải gả nữ nhi của chính mình đi thì mới vững chắc, mới là tốt nhất”

Hoàng đế thở dài nói: “Cảnh Nghiên Hòa Gia công chúa của Thuần quý phi còn nhỏ, làm sao trẫm không biết Cảnh Sắt Hòa Kính là thích hợp nhất chứ? Chỉ là Vĩnh Tông mới chết không bao lâu, Cảnh Sắt là hài tử duy nhất của Hoàng hậu, trẫm không thể nào muốn mẫu tử Hoàng hậu ly biệt như vậy”

Như Ý nói: “Hòa Kính công chúa là hài tử duy nhất của Hoàng hậu, lại là trưởng nữ của Hoàng thượng nhưng quốc sự mới là quan trọng nhất, công chúa cũng nên là gia thần của đế vương thì mới nghĩ đến bổn phận là con cái của cha mẹ. Hoàng hậu luôn nói Hoàng hậu là thần tử đầu tiên của Hoàng thượng, sau đó mới là vị thê tử hầu hạ bên cạnh Hoàng thượng, Hoàng hậu luôn dùng lời này để giáo huấn tần phi, tất nhiên cũng có thể chỉ bảo công chúa như vậy”

Hoàng đế có vài phần thương cảm: “Trẫm có sáu A ca nhưng công chúa lại chỉ có hai là Cảnh Sắt và Cảnh Nghiên. Cảnh Sắt đã lớn lên bên cạnh trẫm, tất nhiên trẫm có chút luyến tiếc, chuyện này trẫm sẽ cân nhắc lại”

Hai ngày sau, Hoàng đế không gặp bất cứ tần phi nào, cũng không đến thỉnh an Thái hậu, Thái hậu luôn muốn biết chuyện gả công chúa thế nào cho nên hai ngày hai đêm không chợp mắt được, nhưng Thái hậu vốn là người trải qua bể dâu nhiều năm nên khí lực cực trầm, tuy rằng trong lòng nóng như lửa đốt nhưng trước mặt người bên ngoài lại cực kỳ bình thản, chỉ là âm thầm dặn dò Phúc Già nói: “Đi nói cho Thư tần và Mai tần biết, nuôi binh ba năm dùng một ngày cho nên ai gia muốn các nàng ta đi khuyên bảo Hoàng đế. Đám lão thần trong triều kia tuy rằng nghĩ đến thể diện của ai gia trước đây mà góp lời, cực lực khuyên năn Hoàng đế không được gả ấu muội đi nơi xa nhưng cho dù bọn họ nói như thế nào thì vẫn không bằng người bên gối khuyên bảo”

Phúc Già đáp ứng một tiếng, lại nói: “Nhưng mà, nô tỳ nghe nói buổi chiều hôm trước, Nhàn quý phi cho người đến thỉnh Thái hậu, nhất định Thái hậu phải thông báo cho đám triều thần phải ủng hộ việc Nhu Thục trưởng công chúa gả cho bộ tộc Mông Cổ”

Thái hậu chống cằm nói: “Nàng ta nói như vậy? Cũng không biết là chân tâm giả ý thế nào nhưng đừng hại nữ nhi duy nhất của ai gia là được rồi”

Phúc Già nói nhỏ: “Thái hậu...”

Thái hậu nhíu mày thật lâu, rồi thân thể có chút chấn động, giật mình cười nói: “Như Ý này... Ai gia đã coi nhẹ nàng ta rồi. Phúc Già, cứ làm theo lời Nhàn quý phi nói, đi dặn dò Mai tần và Thư tần và các vị lão thần trong triều! Nhanh đi! Nhanh đi!”

Mai tần và Thư tần là người mà Thái hậu tự tay dạy dỗ thì sao không thể không khuyên can được chứ? Quả nhiên, hai ngày sau Hoàng đế ban khẩu dụ, muốn Như Ý và Lục Quân đi đến khuyên bảo trước, khuyên Hòa Kính công chúa chấp nhận việc gả cho Bác Nhĩ Tế Cát Đặc bộ.

Lúc Lục Quân vẫn chưa đến gặp Như Ý thì Như Ý và Nhị Cơ đang cùng nói chuyện với nhau, Nhị Cơ nghe được chuyện này, liền cười lạnh nói: “Hòa Kính công chúa là do đích thân Hoàng hậu sinh ra, nhất định ngày thường Hoàng hậu hay oán thán chúng ta trước mặt công chúa cho nên công chúa mới nói ra những lời ngông cuồng như vậy, muội nghĩ Hoàng hậu chỉ còn lại một hài tử, nếu như hài tử này cũng rời bỏ Hoàng hậu thì không biết Hoàng hậu sẽ thấy thế nào”

Như Ý khẽ cười nói: “Tất nhiên Hoàng hậu phải đau lòng rồi, mấy ngày nay, ngày nào Hoàng thượng cũng đi gặp Hoàng hậu, phu thê gặp mặt tình cảm, có lẽ cũng vì thế mà Hoàng thượng muốn bổn cung và Thuần quý phi đi khuyên bảo công chúa”

Nhị Cơ lắc đầu nói: “Nhàn quý phi không biết đâu, mấy ngày nay khí sắc bên ngoài của Hoàng hậu trông rất tốt nhưng ở trong lại bệnh đến mức nào rồi, mỗi ngày Hoàng hậu đều lặng lẽ dùng rất nhiều thuốc cho nên mới không dám giữ Hoàng thượng ở lại Trường Xuân cung lâu như vậy”

Mi tâm Như Ý vừa động, mỉm cười nói: “Vẫn là muội muội trí tuệ nhạy bén”. Nàng vừa dứt lời thì đã có tiểu thái giám đến thông báo, nói Lục Quân đang bước vào cho nên Nhị Cơ cũng liền cáo lui quay về. Như Ý và Lục Quân cùng đến điện các của Hòa Kính công chúa, Hòa Kính đang ngồi bên cửa sổ đọc quyển “Nữ tắc” của Trưởng Tôn Hoàng hậu viết. Nàng thấy hai người đến, cũng chỉ nhíu mắt lên một chút rồi thản nhiên lệnh cho cung nữ: “Dâng trà”

Như Ý và Lục Quân liếc mắt nhìn nhau, thấy Hòa Kinh kiêu căng như vậy, liền nói thẳng vào vấn đề: “Hoàng thượng đã có ý muốn Hòa Kính công chúa gả cho Mông Cổ Khoa Nhĩ Thấm bộ Bác Nhĩ Tề Cát Đặc thị Phụ Quốc, lễ kết hôn sẽ diễn ra vào tháng Ba năm sau”

Mấy ngày nay Hòa Kính cũng đã nghe chút tin đồn này cho nên giờ đây không cảm thấy chút kinh sợ nào, chỉ là ngồi thẳng dậy, vứt quyển sách sang một bên rồi nói: “Ta không gả”

Như Ý mỉm cười, Lục Quân cười dài nói: “Công chúa còn không biết sao? Vị này có lai lịch không nhỏ, hắn là Khoa Nhĩ Thấm trát thân vương, Mãn Châu tập lễ huyền tôn, Mãn châu tập lễ là Tứ ca của Thái hậu Hiếu Trang văn, dù sao Hoàng thượng vẫn luôn đau lòng công chúa là đích nữ cho nên vẫn luyến tiếc khi gả cho người khác, dù sao Khoa Nhĩ Thấm vẫn là vị vương gia tôn quý nhất”

Hòa Kính cũng không ngẩng đầu lên nói: “Tuy rằng Bác Nhĩ Tề Cát Đăc thị có vài Hoàng hậu, Thái hậu nhưng Đại Thanh ta từ xưa đến nay đều hưng thịnh. Hạng người ở thảo nguyên Mông Cổ là loại người man di lạc hậu, sao ta có thể đi đến nơi xa xôi đó mà làm bạn với bò dê súc vật chứ?”

Lục Quân và Như Ý liếc mắt nhìn nhau, biết là nói không được. Lục Quân thử thăm dò hỏi: “Vậy công chúa không muốn sao?”

Sắc mặt Hòa Kính lạnh lùng, liếc mắt nhìn quét qua hai người, thần sắc kiêu căng nói: “Thuần quý phi cũng tốt, Nhàn quý phi cũng tốt nhưng dù sao cũng chỉ là thiếp thất của Hoàng a mã, chỉ làm vẩy nước quét nhà mà thôi. Ta là con vợ cả, việc kết hôn là chuyện lớn thì sao để hai người có thể mạo muội mà đề cập với ta chứ? Dù có thật sự phải gả thì phải do đích thân Hoàng tổ mẫu, Hoàng a mã và Hoàng ngạch nương nói với ta, với lại, nếu Thuần quý phi thấy nơi đó rất tốt thì sao không để Hòa Gia công chúa của mình xuất giá đi?”

Lục Quân nghe được những lời này, bất giác khuôn mặt đỏ hồng, biện bạch nói: “Cảnh Nghiên mới hơn hai tuổi thì sao có thể xuất giá?”

Như Ý vẫn mỉm cười: “Công chúa nói rất đúng. Bổn cung và Thuần quý phi không phải là mẹ đẻ của công chúa cho nên việc hôn sự này chúng ta không nên mở miệng nhưng mà công chúa luôn miệng tự xưng là con vợ cả thì cũng phải biết Hoàng hậu ốm yếu, không rảnh để bận tâm công chúa mà Hoàng thái hậu tuổi tác đã cao. Hoàng thượng lại là nam tử, không tiện nói chuyện này cho nên mới giao việc này cho bổn cung và Thuần quý phi đó sao?”

Lục Quân cũng thôi xấu hổ, mỉm cười nói: “Đúng vậy. Hoàng thượng cũng rất coi trọng chuyện hôn sự này của công chúa”

Khóe mắt Hòa Kính khé nhếch lên, liếc mắt nhìn Lục Quân, mang vài phần mỉa mai: “Quả nhiên Thuần quý phi là người từng trải, người ngoài cứ nghĩ Quý phi là người có cùng huyết thống với ta nhưng bên trong chỉ là thứ phi hẹp hòi, riêng ta chỉ thấy đó là một người có thân thế ti tiện mà thôi”

Tính tình Lục Quân hiền hòa cho nên khi bị Hòa Kính chế giễu như vậy, nhất thời nhịn không được mà quay mặt đi, không nói gì thêm. Không khí nhất thời yên ắng, Như Ý cười khẽ nói: “Công chúa là do Hoàng hậu sinh ra, tất nhiên tôn quý, cần gì phải so sánh với vị phân đích thứ của người khác cơ chứ. Nếu lời đó mà bị tiểu nhân truyền ra ngoài thì mọi người cứ nghĩ công chúa không nhìn nhận đệ muội thứ xuất, Hoàng thượng mà nghe thấy chỉ sợ sẽ nghĩ công chúa lòng dạ hẹp hòi, nếu đã vậy thì sao còn yêu thương công chúa nữa chứ?”

Hòa Kính không thể nào phản bác lại, cố gắng hít thở một hơi, ngẩng đầu nói: “Ta là do Hoàng hậu sinh ra, sao có thể gả đến nơi đất cằn sỏi đá như Mông Cổ được chứ?”

“Đất cằn sỏi đá như Mông Cổ sao?” Như Ý uyển chuyển liếc mắt nhìn Hòa Kính một cái, nhẹ giọng cười nhạo: “Công chúa khinh miệt Mông Cổ như thế, chẳng phải công chúa khinh miệt tâm ý của Hoàng thượng dành cho công chúa sao? Liên hôn giữa Mãn Mông là quy củ mà tổ tiên truyền xuống” Như Ý chăm chú nhìn Hòa Kính công chúa, thần sắc bình tĩnh như mặt hồ không có chút gió: “Công chúa thì sao chứ? Do Hoàng hậu sinh ra thì sao chứ? Hoàng hậu là chi mẫu thiên hạ, công chúa lại được thiên hạ nuôi dưỡng thì tất nhiên phải vì thiên hạ mà báo đáp suốt đời. Xưa nay việc hôn lễ hòa thân với công chúa nhiều không đếm xuể, có biết bao nhiêu nữ tử đều cam tâm xả thân, huống chi là công chúa chứ”

Hòa Kính chưa bao giờ hoảng sợ như vậy, thê lương không thôi, nàng cố gắng chống đỡ nói: “Phụ mẫu ta còn sống thì chắc chắn sẽ không cho ta đi. Hoàng ngạch nương đang bị bệnh, Vĩnh Tông chết non, lúc này Cảnh Sắt thân là trưởng nữ phải phải nên hầu hạ bên cạnh, vẩy nước quét nhà phụng dưỡng, lấy toàn hiếu đạo mới phải”

Lục Quân lúc này mới mỉm cười dịu dàng, mang vài lời sắc bén: “Vẩy nước quét nhà phụng dưỡng không phải là việc làm của những thiếp thất ti tiện của Hoàng thượng làm sao? Sao dám làm phiền công chúa cao quý được chứ?”

Hòa Kính nghe vậy biến sắc, liên tục cười lạnh: “Ta biết các người coi thường ta! Vừa thấy Hoàng ngạch nương bệnh nặng thì các người đều nhằm vào ngôi vị Hoàng hậu, các người muốn đuổi ta ra bên ngoài càng sớm thì các người mới thấy an tâm được”

Như Ý đứng thẳng dậy, trầm tĩnh nói: “Hoàng hậu bệnh nặng sao? Không phải Hoàng hậu đang rất khỏe sao? Công chúa không nên vì chuyện hôn sự này mà nguyền rủa mẹ đẻ như vậy, hơn nữa chuyện hôn sự này không phải khiến chúng ta an tâm mà là vì Hoàng hậu”

Hòa Kính sửng sốt nói: “Sao Hoàng ngạch nương lại thấy an tâm? Sao Hoàng ngạch nương lại có thể từ bỏ nữ nhi duy nhất được chứ?”

“Hoàng hậu bỏ được!” Như Ý liếc mắt nhìn Hòa Kính, khẩu khí ôn hòa mà quả quyết: “Bởi vì Thất a ca chết yểu, Hoàng hậu chỉ còn có thể dựa vào một mình công chúa mà thôi. Hoàng hậu nương nương đã không còn có Hoàng tử, Hoàng hậu muốn địa vị trong cung yên ổn vững chắc như Thái Sơn thì nhất định phải có hậu phương mạnh mẽ như Mông Cổ trợ giúp, nếu công chúa được gả cho Mông Cổ thì mới liên hợp được Mông Cổ”

Lục Quân biến sắc, lập tức cảm thấy bất an: “Nhàn quý phi, muội nói những lời này với công chúa làm gì? Công chúa nàng ta...”

“Công chúa nàng ta không hiểu! Công chúa luôn được nuôi dưỡng trong cung, lúc nào cũng vô ưu vô lo, lại không biết khổ tâm của cha mẹ cho nên bổn cung muốn nói cho công chúa nghe thấy”. Như Ý nhìn chằm chằm vào công chúa: “Công chúa không muốn gả xa, tất nhiên là công chúa có đạo lý riêng của mình nhưng công chúa hẳn cũng đã từng nghe qua bốn chữ” Không thể lựa chọn “có đúng không?”

Hòa Kính lặp lại nặng nề: "Không thể lựa chọn" sao?"

“Đúng. Không thể lựa chọn”. Như Ý nói tiếp: “Hoàng hậu thân ở trong chốn hậu cung, khi nắm được ngôi vị Hoàng hậu, là mẫu nghi thiên hạ thì cũng không thể chối bỏ được việc mang trách nhiệm trên lưng. Hoàng thượng quản lý thiên hạ nhưng không thể lựa chọn chức trách mang lại hòa bình và ổn định cho đất nước, công chúa là kiều nữ thiên kim, lại càng không chỉ nhận hưởng thụ bổng lộc nuôi dưỡng mình mà quên đi thân phận công chúa đang có. Ở trong Hoàng cung này, cho dù một nô tài hèn mọn hay một công chúa cao quý thì cả đời đều chỉ có bốn chữ ‘Không thể lựa chọn’ ”

Hòa Kính lùi về phía sau hai bước, ngã xuống trên ghế, không nói được lời nào.

QUYỂN III - CHƯƠNG 09

MẪU TÂM

* * *

Lời nói của Như Ý quả nhiên không sai, Hòa Kính khóc lóc nức nở chạy đến Trường Xuân cung quỳ gối ôm lấy Hoàng hậu, Hoàng hậu chỉ có thể ôm nữ nhi đang rơi lệ mà nói: “Hài tử, Hoàng ngạch nương quả thật không thể giúp con được nữa rồi. Nếu Hoàng a mã con đã lệnh cho Nhàn quý phi và Thuần quý phi đi khuyên nhủ con thì ắt hẳn đó cũng là lời nói của Hoàng a mã muốn nói với con, bây giờ chỉ còn thiếu một thánh chỉ ban xuống là con phải xuất giá sang Mông Cổ ngay”

Hòa Kính công chúa vô lực nằm trên đầu gối Hoàng hậu, vừa khiếp sợ vừa mang một chút mong mỏi, rơi lệ không thôi: “Bây giờ Hoàng a mã có hai nữ nhi là nhi thần và Cảnh Nghiên, Cảnh Nghiên mới được hai tuổi, lại là thứ xuất cho nên thân phận không xứng nhưng mà Hoàng a mã vẫn còn có muội muội Nhu Thục trưởng công chúa. Nhu Thục trưởng công chúa chỉ lớn hơn nhi thần hai tuổi, vì sao Hoàng a mã không chọn Nhu Thục trưởng công chúa mà lại chọn nhi thần chứ?”

“Nếu Hoàng a mã con có cách thì sẽ không nghĩ đến con. Hôn lễ giữa Mãn Mông là tập tục xưa nay, nhất là với Bác Nhĩ Tề Cát Đặc bộ. Nếu Hoàng a mã con đưa Nhu Thục trưởng công chúa gả cho bộ tộc đó thì sẽ càng tăng thêm mối quan hệ giữa Thái hậu và các bộ tộc Mông Cổ mà thôi”

Hòa Kính ngẩng mặt lên, hai mắt đẫm lệ, bất đắc dĩ nói: “Ý của Hoàng ngạch nương là, chính bởi vì Đoan Thục trưởng công chúa của Thái hậu đã gả cho Mông Cổ cho nên Nhu Thục trưởng công chúa không thể lại tiếp tục gả cho Mông Cổ sao?”

Hoàng hậu trầm ngâm một lát, cố gắng duy trì sự bình tĩnh nói: “Đúng vậy. Cát Đặc bộ là mối quan hệ thông gia quan trọng nhất của Đại Thanh, là cách duy nhất khiến phương bắc Đại Thanh yên ổn cho nên nhất định phải gả ngươi đến đó”. Hoàng hậu thấy không có ai bên cạnh, liền nói nhỏ: “Hơn nữa, bởi vì Hoàng ngạch nương chỉ có một nữ nhi là con cho nên nếu con được gả vào một nơi tôn quý như vậy thì cũng mang lại rất nhiều lợi ích”

Hòa Kính đau khổ cầu xin nói: “Nhưng Mông Cổ xa như vậy, cho dù nữ nhi có muốn trở về thăm viếng, núi cao sông dài thì bao lâu mới trở về một lần chứ? Hoàng ngạch nương chỉ có mình nhi thần, nếu nhi thần không ở bên cạnh Hoàng ngạch nương thì ai sẽ giúp đỡ cho Hoàng ngạch nương chứ?”

Hoàng hậu mệt mỏi, nắm chặt tay Hòa Kính nói: “Con gả đến Mông Cổ là sự giúp đỡ lớn nhất cho Hoàng ngạch nương rồi. Bá phụ của Hoàng ngạch nương Mã Tề là trọng thần tam triều nhưng bá phụ đã sớm qua đời, tuy danh vọng của Phú Sát thị vẫn còn nhưng bên trong không còn bằng như trước được nữa cho nên đối với Hoàng ngạch nương cũng được, đối với Phú Sát thị cũng được, chúng ta đều phải cần một nơi hậu thuẫn lớn mạnh để giữ vững địa vị hiện tại, vĩnh viễn không thể dao động cho nên Hoàng a mã của con vừa nói thì Hoàng ngạch nương đã biết đây là cơ hội tốt nhất để biến điều đó trở thành hiện thực, cơ hội như vậy tuyệt đối không thể để rơi vào tay Thái hậu, phải rơi vào tay chúng ta”

Trong mắt Hoàng hậu chợt lóe lên một tia quyết tuyệt mà kiên định, nàng cố gắng nhẫn nhịn lồng ngực đang đau xót, lẳng lặng nói: “Cho nên lúc Hoàng ngạch nương thấy Hoàng a mã con vẫn còn đang do dự thì trong lòng Hoàng ngạch nương đã ngầm đồng ý, ngầm đồng ý là con phải gả đến Mông Cổ, chắn chắc phải gả đến Mông Cổ”

Hòa Kính chưa bao giờ thấy Hoàng hậu có cảm xúc như vậy, trong lòng nàng tràn đầy sự không tình nguyện và cũng hiểu rõ chẳng còn cách nào khác để từ chối và trông cậy vào nữa. Nàng muốn nói cái gì nhưng lại nghẹn ngào, không thốt ra được lời nào. Trong mắt Hòa Kính, khuôn mặt Hoàng hậu vẫn có vẻ quen thuộc nhưng sao giờ đây lại xa lạ đến như vậy, Hòa Kính đau buốt, khóc lóc nức nở không thôi: “Nguyên lai Nhàn quý phi nói đúng, Nhàn quý phi nói Hoàng ngạch nương tuyệt sẽ không phản đối, cuối cùng đúng là như vậy!”

Hoàng hậu lặng yên lau nước mắt, nghe thấy câu nói đó của Hòa Kính, bất giác kinh ngạc: “Nhàn quý phi quả thật có nói như vậy ư?”

Hòa Kính không trả lời, chỉ là khóc rống không thôi: “Hoàng ngạch nương, Hoàng ngạch nương thật sự bỏ được sao? Thật sự nguyện ý như vậy sao?”

Sự nghiêm trang hồng hào trên khuôn mặt Hoàng hậu cũng dần biến mất, thay vào đó là dung sắc tái nhợt: “Hài tử, không có việc gì phải luyến tiếc cả. Từ khi Hoàng ngạch nương được sinh ra thì đã biết số mệnh này của mình đã thuộc về Phú Sát thị, Hoàng ngạch nương làm hết mọi chuyện cũng đều vì vinh hoa hiển hách của Phú Sát thị, mà con vừa mới sinh ra thì đã có sẵn được vinh diệu, mọi thứ vinh diệu đó đều thuộc về Đại Thanh. Nếu xét về điểm này, con vẫn không khác gì Hoàng ngạch nương cho nên con là công chúa Đại Thanh thì đây cũng là quy củ dành cho con mà thôi”

Rốt cuộc Hòa Kính vẫn thấy mẫu thân bình thản, nàng biết rõ không thể cứu vãn được nữa cho nên chỉ phải cúi đầu xuống lạy ba cái cáo biệt, bi ai nói: “Nếu Hoàng a mã và Hoàng ngạch nương đã quyết tâm định đoạt thì nhi thần cũng không thể nói gì được nữa. Nếu sự hiếu tâm của nhi thần có thể giúp được Đại Thanh và mẫu gia Hoàng ngạch nương thì nhi thần phải thuận theo mới phải”

Hòa Kính cố hết sức đứng dậy, nước mắt vẫn cứ rơi mà miệng cố gắng mỉm cười, nàng hoảng hốt thất thần cố gắng bước ra Trường Xuân cung.

Hoàng hậu nhìn Hòa Kính đi ra khỏi Trường Xuân cung, rốt cuộc nàng không thể chống đỡ được nữa cho nên lập tức ngồi bệt xuống ghế, để mặc nước mắt chảy ra. Tố Tâm đang bưng chén thuốc vào, thấy Hoàng hậu thở hổn hển từng đợt như vậy, mặt trắng như tờ giấy, bất giác tay chân hoảng loạn, vội kê gối cho Hoàng hậu nằm xuống. Một lát sau, Hoàng hậu mới khỏe một chút, Tố Tâm vội đưa chén thuốc lên, rưng rưng khuyên nhủ: “Tất nhiên Hoàng hậu nương nương vẫn thấy luyến tiếc công chúa, kỳ thật sao nương nương không nói ra những lời thoải mái cho công chúa nghe chứ? Nương nương nói ra những lời kia, vừa khiến nương nương khó chịu, vừa khiến công chúa không hiểu được nỗi khổ tâm của nương nương”

Hoàng hậu chậm rãi uống hết chén thuốc mà Tố Tâm mang đến, mới có chút khí lực nói: “Sao bổn cung không nghĩ đến những lời sẽ nói cho Cảnh Sắt biết chứ? Chỉ là nó vẫn còn nhỏ, nếu không nghe được những lời khó nghe như vậy thì chắc chắn nó sẽ không chịu gả đi”. Hoàng hậu nhìn Tố Tâm một chút rồi nói: “Mấy ngày nay ngươi luôn ở bên cạnh bổn cung, chẳng lẽ ngươi không biết thân thể này của bổn cung đã đến mức nào rồi sao?”

Tố Tâm ngẩn người ra, trong mắt trào ra nước mắt, nàng vội lau nước mắt, cười nói: “Hoàng hậu nương nương phúc đức lâu dài, nhất định sẽ khỏe lên mà thôi”

Hoàng hậu nhìn chằm chằm Tố Tâm một chút, không khỏi cười khổ rồi xoa ngực nói: “Ngươi không cần an ủi bổn cung, tự bổn cung cũng biết, nếu Tề thái y không dùng thuốc nặng như vậy thì chỉ sợ bổn cung chẳng có sức mà đi ra khỏi cửa cung này. Nếu ngày nào đó bổn cung không còn ở đây, Cảnh Sắt sẽ thấy lẻ loi, nó lại có tính tình cao ngạo như vậy, chỉ sợ cho dù gả cho người nào thì nó cũng sẽ chịu ủy khuất mà thôi cho nên thừa dịp này, bổn cung sẽ thay nó an bài một chút, cũng cầu xin Thái hậu nghĩ đến việc hôm nay đã bảo toàn Nhu Thục trưởng công chúa mà hãy đối xử tốt với nữ nhi của bổn cung”

Tố Tâm thấy Hoàng hậu chỉ mới nói mấy câu mà đã hụt hơi lực hư cho nên vẫn hết lòng lo lắng, nhịn không được rơi nước mắt nói: “Bình thường ngoài miệng Hoàng hậu nương nương vẫn hay nói nương nương thương nhất là hai vị A ca, chưa từng đối đãi tốt với công chúa nhưng kỳ thật trong lòng nương nương lại luôn khổ tâm công chúa”

Trong lòng Hoàng hậu tràn đầy thống khổ, bi thương nói: “Tuy rằng Cảnh Sắt chỉ là một nữ nhi nhưng rốt cục bổn cung cũng phải mang thai mười tháng mới sinh ra. Bây giờ bổn cung không còn có Hoàng tử cho nên cơ nghiệp hưng thịnh về sau của Phú Sát thị, một nửa dựa vào công danh của chính bổn cung và nửa còn lại đều dựa vào Cảnh Sắt. Nói đến cùng cũng là do bổn cung không tốt, ngày thường chưa từng đối tốt với Cảnh Sắt, bây giờ đến phút cuối cùng bổn cung mới nhận ra điều đó nhưng thật sự bổn cung lại không thể không nghĩ đến việc bảo toàn vinh diệu của Phú Sát thị mà gả nó đi xa”.

Hoàng hậu càng nói càng thương tâm, khí lực dồn dập như sóng biển sục sôi, nàng nằm trên tay Tố Tâm, thê lương nói: “Tố Tâm, bổn cung không giữ được nhi tử, nữ nhi cũng phải gả đi xa, có phải đây là báo ứng của bổn cung hay không? Có phải bổn cung đã sai lầm rồi không? Nhưng bổn cung làm nhiều việc như vậy, cũng chỉ là bảo vệ chính bản thân mình, bổn cung chưa từng giết người phóng hỏa, thương thiên hại lý, rốt cuộc là vì sao? Vì sao vậy?”. Hoàng hậu ngẩng mặt lên, trừng mắt nhìn thẳng vào Tố Tâm.

Tố Tâm nghe bốn chữ “Giết người phóng hỏa”, sắc mặt nàng liền chuyển sang trắng bệch như chết, vội an ủi: “Nương nương chưa từng làm qua những chuyện đó thì cũng đừng suy nghĩ nhiều mà hao tổn tinh thần như vậy, nương nương mau nghỉ ngơi một chút đi”. Tố Tâm nói xong, tự nhiên phát hiện trên đầu ngón tay phát ra từng đợt lạnh lẽo, không đỡ được thân thể lung lay sắp đổ của Hoàng hậu, nàng vội nhìn ra phía ngoài hô lớn: “Liên Tâm! Mau vào đi! Mau vào đỡ nương nương!”

Liên Tâm đứng ở ngoài cửa chờ hầu hạ, chỉ lo nghiêng tai nghe ngóng động tĩnh trong điện mà nắm chặt đôi tay, mặc cho móng tay bén nhọn đâm vào da thịt, nàng nghĩ đến những chuyện ngày xưa của Hoàng hậu đã làm mà hoảng sợ, cho đến khi nghe thấy tiếng Tố Tâm hoảng hốt kêu gọi, nàng mới trấn tĩnh lại tinh thần, quay về cái vẻ khiêm tốn kính cẩn như xưa, vội vàng chạy đến. Liên Tâm đang muốn đỡ lấy Hoàng hậu thì liền thấy khí thở Hoàng hậu mỏng manh yếu đuối, sau đó ngất đi. Tố Tâm sợ tới mức hồn bay phách tán, vội cùng Liên Tâm đỡ Hoàng hậu nằm xuống, rồi phân phó Triệu Nhất Thái đi gọi thái y đến.

Thái hậu ngồi trên Noãn các, đôi mắt nhìn rất nhiều lần thánh chỉ đang cẩm trên tay, miệng luôn mỉm cười. Mai tần quỳ gối dưới chân Thái hậu, cầm chiếc chùy nhỏ làm bằng ngà voi mà nhẹ nhàng gõ nhẹ đôi chân Thái hậu, cười nói: “Thái hậu đã nhìn thánh chỉ này hết cả buổi tối mà vẫn chưa thấy đủ sao?”

Phúc Già đi lên thêm trà, cười nói: “Khổ tâm bao nhiêu năm nay của Thái hậu, rốt cuộc cũng có thể buông xuống được rồi”

Thái hậu cảm thấy mỹ mãn, uống một ngụm trà: “Cũng nhờ mấy ngày vừa qua, Mai tần và Thư tần luôn tâm sự nhỏ to trước mặt Hoàng đế”. Nàng hơi mím môi: “Phúc Già, ngươi bỏ thêm cái gì vào trong trà vậy, sao lại ngọt như vậy?”

Phúc Già cười đến mức không khép miệng được: “Nếu đây không phải là loại trà mà Thái hậu hay dùng thì còn cái gì nữa ạ? Trong lòng Thái hậu đang vui vẻ cho nên mới thấy nước trà ngọt như vậy thôi”

Mai tần cười nói: “Đúng đấy. Thần thiếp chưa bao giờ thấy Thái hậu vui vẻ như vậy”.

Thái hậu mỉm cười: “Trước khi lâm chung, tiên đế đã không thể làm chủ được mọi chuyện. Sau khi Hoàng đế đăng cơ, các bộ tộc Mông Cổ đều đã được an bài ổn thỏa, tất nhiên Đoan Thục của ai gia phải gả cho Chuẩn Cát Nhĩ bộ để cầu lấy sự yên ổn. Mùng bảy tháng Ba, Hoàng đế hạ chỉ Hòa Kính công chúa tấn phong thành Cố Luân Hòa Kính công chúa gả cho Mông Cổ Khoa Nhĩ Thấm bộ Bác Nhĩ Tề Cát Đặc thị, đồng thời tấn phong ấu nữ của Thái hậu thành Cố Luân Nhu Thục trưởng công chúa gả cho Tông Chính, thị lang của Lý Phiên Viện”

Phúc Già cười dài: “Tuy rằng thị lang Lý Phiên Viện không phải là chức quan quan trọng nhưng rốt cuộc vẫn còn có thể diện, Nhu Thục trưởng công chúa cũng có thể đến gặp Thái hậu thể hiện hiếu tâm, xem ra cũng rất rốt”

Mai tần khẽ ngẩng mặt, giọng nói êm ái nhẹ nhàng: “Nhàn quý phi... Xem ra cũng rất tận tâm”

Thái hậu liếc mắt nhìn Mai tần, liền thở dài: “Đúng vậy. Nếu không phải nàng ta nghĩ đến việc lấy lui để tiến, dương Đông kích Tây, nói ra việc Nhu Thục gả cho Mông Cổ sẽ khiến cho thế lực ai gia càng ngày càng mạnh, khiến Hoàng đế lo sợ thì sao Hoàng đế có thể ban ý chỉ này được chứ? Chuyện này, ai gia nghĩ cũng có công lao của Nhàn quý phi. Tất nhiên Hoàng hậu cũng hiểu rõ lý lẽ, cũng may Tề Lỗ đến nói cho ai gia biết Hoàng hậu đang bệnh nặng cho nên ai gia cũng khuyên được Hoàng hậu chấp nhận việc hôn sự này. Chung quy Hoàng hậu vẫn còn trẻ, có rất nhiều chuyện mà Hoàng hậu vẫn chưa hiểu được, chỉ sợ sau này không thể hiểu kịp được nữa rồi. Bệnh tình của Hoàng hậu, Hoàng đế có biết không?”

Mai tần suy nghĩ một chút rồi nói: “Tề Lỗ tuy là người bên cạnh Hoàng thượng nhưng hắn luôn là người lanh lợi láu cá cho nên mọi việc đều thuận lợi. Tuy rằng bệnh tình Hoàng hậu lần này vẫn giữ kín, không chút kẻ hở nhưng chắc Hoàng thượng cũng mơ hồ đoán được cho nên Hoàng thượng mới ra lệnh ngày mai chuẩn bị quay về cung”

Thái hậu im lặng một lát rồi nhắm hai mắt lại nói: “Tuy ngoài cung rất tốt nhưng vẫn không thoải mái như trong cung. Đúng rồi, Thư tần có nói sẽ đến đây cùng ngươi, sao giờ này vẫn chưa thấy đến vậy nhỉ?”

Phúc Già vội nói: “Thư tần vừa mới cho người đến nói là nàng ta chuẩn bị thị tẩm cho nên đến đây không được”

Mai tần khinh thường nói: “Bây giờ vẫn còn sớm để thị tẩm, lúc này mà vẫn chưa đến, đúng là bất quy tắc”

Thái hậu mỉm cười, đối với chuyện tranh giành tình cảm này cũng thấy bình thường cho nên mới nói: “Ngươi đến bên cạnh ai gia sớm hơn Thư tần cho nên tất nhiên cái hiếu tâm của Thư tần sẽ không bằng ngươi. Được rồi, trời không còn sớm nữa, ngươi mau về đi”

Mai tần lúc này mới đứng dậy cáo lui quay về. Phúc Già thấy nàng đi ra ngoài mới nói nhỏ: “Luận về sự hiếu tâm đối với Thái hậu thì Mai tần cũng chẳng hơn bao nhiêu so với Thư tần”

Thái hậu dần dần thôi cười: “Ngươi cũng nhìn ra sao?”

Phúc Già hơi trầm ngâm: “Theo như nô tỳ thấy, cái tâm Thư tần dành cho Thái hậu có phần nhẹ hơn một chút so với Hoàng thượng, loại người này lưu lại bên cạnh Hoàng thượng, chỉ là cái sủng ái...”

Thái hậu cười, búng ngón tay nói: “Hoàng đế phong lưu đa tình, đây là điều mà nữ nhân rất thích. Tâm ý Thư tần dành cho Hoàng đế cũng tốt, lại mang vài phần chân tâm thì sau này cũng có thể giúp được việc. Lúc nhỏ Hoàng đế không có được yêu thương cha mẹ cho nên tình cảm phu thê của Hoàng đế cũng có chút lạnh nhạt nhưng trong tim Hoàng đế vẫn biết ấm lạnh, cái tốt đẹp của Thư tần, Hoàng đế vẫn để trong lòng cho nên mới phá lệ đối đãi một chút. Ngươi xem, ân sủng của Mai tần rốt cuộc vẫn không bằng Thư tần”

Phúc Già vẫn có chút không yên lòng: “Nhưng Thái hậu không sợ...”

“Sợ sao?” Thái hậu cười nhạo khinh thường: “Tuy rằng Hoàng đế sủng ái Thư tần nhưng hắn làm cái gì với Thư tần, chẳng lẽ ai gia không biết sao? Tính tình Thư tần cương liệt, nếu như nàng ta biết được chuyện đó, chỉ e rằng sau này sẽ không biết nàng ta sẽ làm ra chuyện gì đâu”

Hoàng hậu tỉnh lại lúc nửa đêm, vài Thái y đang quỳ ở phía ngoài bình phong nghe thấy tiếng Hoàng hậu tỉnh lại, liền vội vàng chạy vào chẩn mạch. Hoàng hậu có chút mơ màng, mở mắt ra đã thấy Hoàng đế ngồi ở bên cạnh, nàng cuống quýt mỉm cười, chống đỡ thân thể đứng dậy thỉnh an: “Hoàng thượng vạn phúc, sao giờ này Hoàng thượng lại ở đây?” Nàng cố gắng che giấu dung nhan tiều tụy hỏi: “Tố Tâm, bây giờ là giờ nào rồi?”

Tố Tâm vội bẩm báo: “Bẩm Hoàng hậu nương nương, bây giờ là giờ Tý hai khắc ạ”

Hoàng đế vội đè nàng lại, ôn nhu nói: “Đừng cử động nữa, đầu chảy đầy mồ hôi rồi”. Hắn nói xong, liền lấy một chiếc khăn tay lau mồ hôi trên trán Hoàng hậu: “Trẫm vốn đã tuyên triệu Thư tần thị tẩm nhưng không biết sao lại nghĩ đến nàng và Cảnh Sắt, trong đầu có chút cảm giác bất an cho nên mới đến đây thăm nàng. Ai ngờ nàng khi ngủ mà trong miệng vẫn có lẩm bẩm”. Giọng nói Hoàng đế càng thêm ôn nhu: “Sao vậy? Nàng mơ thấy cái gì sao?”

Hoàng hậu vội cười nói: “Khó trách thần thiếp cứ cảm thấy đang nói chuyện cùng với ai đến mức miệng lưỡi đều khô, hóa ra là nói mớ”. Nàng suy nghĩ cẩn thận rồi nói: “Kỳ thật thần thiếp đã mơ thấy giấc mộng này nhiều lần rồi, Hoàng thượng cũng biết đấy thôi”

Hoàng đế suy nghĩ, vỗ mu bàn tay đang nổi gân xanh của Hoàng hậu nói: “Hoàng hậu lại mơ thấy Nguyên Quân sao?”

Trên khuôn mặt tái nhợt của Hoàng hậu hiện lên chút sắc đỏ ửng: “Từ lúc đi đông tuần đến nay, thần thiếp vẫn luôn mơ thấy Nguyên Quân đang triệu hồi thần thiếp cho nên lúc thần thiếp và Hoàng thượng đi qua tế bái Thái Sơn, có cố ý nhìn về phía Nguyên Quân thề nguyện nhưng bây giờ chúng ta chuẩn bị rời Thái Sơn, không biết sao mà Nguyên quân vẫn triệu hồi thần thiếp ở trong mộng nhiều như vậy”

Hoàng đế trấn an nói: “Truyền thuyết dân gian có nói Nguyên Quân thần thông quảng đại, đặc biệt có thể bảo hộ nữ nhân sinh con, mẫu tử bình an. Trẫm biết Hoàng hậu vẫn còn muốn vì trẫm mà sinh thêm vài Hoàng tử cho nên mới cùng Hoàng hậu thành tâm bái cầu ở Thái Sơn, chỉ mong Nguyên Quân hiển linh. Nếu Hoàng hậu mơ thấy Nguyên Quân triệu hồi nhiều lần như vậy thì chắc chắn tâm nguyện của trẫm và Hoàng hậu sẽ trở thành sự thật”

Mọi người đang ở bên cạnh vừa nghe thấy Hoàng đế nói vậy, liền nịnh hót không thôi, Tề Lỗ cũng nói một ít: “Chỉ cần Hoàng hậu nương nương dốc lòng điều trị thì phượng thể sẽ không có việc gì, nhất định sẽ đạt được ý nguyện”

Hoàng hậu biết rõ thân thể mình như gỗ mục nát, chỉ là bề ngoài vẫn còn yên ổn một chút mà thôi, tâm nguyện này sao có thể thành hiện thực được chứ? Chỉ là nàng đang ở trước mặt Hoàng đế cho nên cũng phải miễn cưỡng mỉm cười: “Nếu đã như vậy, Hoàng thượng nên thỉnh Khâm Thiên giám xem xem, nếu là có thể, thần thiếp sẽ đi đến trước mặt Nguyên Quân bái cầu một lần nữa, hy vọng trời cao thương xót, thực hiện được tâm nguyện của Hoàng thượng và thần thiếp”

Hoàng đế hơi có chút do dự: “Hoàng hậu, thái y đã chẩn mạch cho nàng, nói thân thể nàng không thích hợp, cũng là do trẫm không tốt, mấy ngày nay chỉ lo đi ngắm cảnh mà khiến nàng mệt nhọc. Trẫm đã lệnh rồi, sau giờ ngọ ngày mai sẽ quay về cung, chúng ta phải hồi kinh để chuẩn bị cho hôn sự của Cảnh Sắt”

Trong lòng Hoàng hậu đau xót không thôi nhưng vẫn sợ Hoàng đế nhìn thấy bệnh trạng của mình cho nên bất an nói: “Hoàng thượng, thần thiếp không sao. Thần thiếp...”

Hoàng đế đắp chăn cho nàng, ôn nhu nói: “Hoàng hậu, nàng nằm xuống nghỉ ngơi đi. Liên Tâm đã làm cho trẫm một ít điểm tâm, trẫm đi ăn một ít rồi sẽ vào thăm nàng”. Dứt lời, hắn liền lệnh cho vài Thái y đi theo hắn.

Hoàng đế bước ra ngoài Noãn các, ảm đạm nói: “Thân thể Hoàng hậu đã kiệt quệ đến mức này rồi sao?”

Tề Lỗ quỳ trên mặt đất, nhất thời không dám trả lời, hắn chần chừ một lát sau mới dám nói: “Hoàng hậu nương nương muốn khỏe mạnh cho nên luôn dùng thuốc bổ đề khí mới khiến tinh thần mạnh mẽ gấp trăm lần, chỉ là...” Một thái y đang quỳ sau hắn, lên tiếng: “Chỉ là Hoàng hậu nương nương dụng tâm quá mức, với lại chủ yếu là tâm bệnh... Đám vi thần đã cố gắng hết sức rồi”. Đám thái y nói xong, liên tục dập đầu thỉnh tội: “Hoàng thượng thứ tội, Hoàng thượng thứ tội”.

Trên khuôn mặt Hoàng đế tràn ngập ủ dột, Lý Ngọc lặng lẽ nói: “Hoàng thượng, các thái y cũng đã tận lực rồi. Hoàng thượng chắc còn nhớ, trước khi rời cung đi đông tuần, Hoàng thượng không muốn cho Hoàng hậu nương nương đi bởi vì sau khi Thất a ca chết yểu, Khâm Thiên giám có nói:” Khách tinh gặp rời cung, chiếm chúc trong cung nhất sảnh “. Lúc ấy trên bầu trời có” Khách tinh “lúc ẩn lúc hiện, lại có chứa sáu ngôi sao bên trong cho nên Khâm Thiên giám dự báo trong cung sẽ có sớm có tai họa, mà tai họa đó không được để xung khắc với chuyện vui hôn sự của Hòa Kính công chúa nữa ạ”

Lý Ngọc vừa mới dứt lời, liền thấy Tiến Trung bước vào nói: “Hoàng thượng, Lệnh quý nhân nghe nói Hoàng thượng đang ưu tư đau buồn cho nên mới cố ý đứng chờ ở ngoài điện, muốn gặp Hoàng thượng”

Hoàng đế không nghĩ ngợi gì, nói: “Các khanh cố gắng chăm sóc Hoàng hậu. Lý Ngọc, truyền Lệnh quý nhân vào”

Kể từ sau khi Yến Uyển được phong thành Lệnh quý nhân, tuy rằng Hoàng đế vẫn sủng ái nhưng so với lúc ban đầu lại kém đi vài phần, tất nhiên cũng vì chuyện tổ yến và men bạch ngọt ngày đó. Tuy rằng Yến Uyển có cố gắng học hỏi thêm vài thứ để Hoàng đế thấy vui vẻ nhưng trong lòng vẫn còn thất có chút chột dạ mà lo sợ. Giờ phút này Hoàng đế muốn gặp nàng ta mà không đi thăm Hoàng hậu, trong lòng Lý Ngọc biết có lợi hại cho nên vội vã đáp ứng hầu hạ Hoàng đế. Hoàng hậu sau khi thấy Hoàng đế rời đi, thân thể lại mềm nhũn, tựa vào lòng Tố Tâm, nước mắt chảy ra đầm đìa.

Ngày mùng tám tháng Ba, Hoàng đế phụng dưỡng Hoàng thái hậu về cung. Bệnh tình Hoàng hậu ngày càng nặng, lúc tỉnh lúc mê, tuy rằng còn có thể đứng dậy nhưng thân thể lại cực kỳ gầy yếu cho nên không thể cùng Hoàng đế dùng bữa.

Vào ngày mười một tháng Ba, mọi người không đi xe mà đi thuyền, đi theo đường thủy để hồi cung. Cả ngày Hoàng hậu luôn đi xe ngựa, cố gắng hết sức để chống đỡ thân thể mệt nhọc, giờ đây bỗng nhiên thấy sông nước và thuyền bè qua lại, lại thấy hai bên bờ sông cây cối xanh um, Hoàng hậu liền cảm thấy vui mừng, cố gắng chống đỡ thân thể để cùng dùng bữa tối với Hoàng đế và đám tần phi.

Hoàng đế thấy Hoàng hậu có thể đứng dậy dùng bữa nên cảm thấy thập phần an ủi, liền lệnh cho đám tần phi rời đi mà cố ý ở lại nói chuyện cùng với Hoàng hậu, sau đó cho người đưa Hoàng hậu trở lại thuyền Thanh Tước, rồi lệnh cho Lý Ngọc triệu Như Ý đến thuyền rồng thưởng thức bức họa Song Hỉ đồ của danh họa đời Tống là Thôi Bạch mà tuần phủ Sơn Đông hiến tặng.

Hoàng đế ở trên thuyền rồng, liền sau là thuyền phượng của Hoàng Thái hậu, sau đó là thuyền Thanh Tước của Hoàng hậu, cuối cùng là thuyền chim khách của đám tần phi. Hoàng Thái hậu muốn bái lễ Phật cho nên Thái hậu cùng Phúc Già kết hợp với thuyền của đám cung nhân cùng đi cầu khẩn dâng hương. Tố Tâm và Liên Tâm cùng đỡ tay Hoàng hậu đi về thuyền Thanh Tước nhưng lại thấy hai bờ sông ánh trăng như họa, nhất thời cao hứng cho nên đứng ở đuôi thuyền lẳng lặng ngắm nhìn, nàng nói: “Hôm nay ánh trăng thật đẹp, lâu rồi bổn cung chưa thấy ánh trăng sáng như vậy”

Liên Tâm vội khuyên nhủ: “Hoàng hậu nương nương, phượng thể của nương nương mới khỏe một chút, cẩn thận gió lớn, nương nương vẫn nên đi vào trong là hơn”

Tố Tâm lặng lẽ xua tay ý bảo Liên Tâm im lặng, rồi nói: “Nương nương ở đây thì mới cảm thấy khỏe lên được, ở đây có chút gió thôi thì chúng ta đi lấy áo choàng cho nương nương đi”. Nàng thấy Hoàng hậu gật đầu đồng ý cho nên liền mỉm cười kính cẩn nói: “Nương nương đứng ở đây một chút, bọn nô tỳ sẽ đến ngay”

Liên Tâm cũng biết thời biết biết thế, liền nói: “Cũng được, vậy chúng ta cũng nên mang đến ít trà nóng”. Hai người nói xong vội vàng chạy đi.

Hoàng hậu đang nhìn ánh trăng thì nghe được chiếc thuyền phía sau vang lên vài tiếng cười của nữ nhân, tiếng cười nói như tiếng chuông bạc uyển chuyển, nàng cố gắng nghe kỹ thì đó là giọng nói của Nhị Cơ, Hải Lan và Lục Quân.

Tuy Hoàng hậu không đọc nhiều thi thơ như Hi Nguyệt và Như Ý nhưng lúc này đây, nàng đang khỏe mạnh mà lại thấy tràn ngập tiếng cười vui vẻ, không biết sao lại nhớ tới bài thơ mà mình đã ngẫu nhiên xem qua:

"Ngọc Lâu thiên bán khởi sinh ca

玉樓天半起笙歌,

Phong tống cung tần tiếu ngữ hòa.

風送宮嬪笑語和.

Nguyệt điện ảnh khai văn dạ lậu

月殿影開聞夜漏

Thủy Tinh liêm quyển gần thiên hà"

水晶簾捲近秋河

(Lược nghĩa:

Ngọc lâu cao ngất kèn ca

Tiếng cười cung nữ vui hoà gió đưa

Trăng lên canh điểm lưa thưa

Cuốn rèm như thấy Ngân Hà vừa bên)

- --- Bài Cung từ 2 của nhà thơ Cố Huống thời nhà Đường ---

Hoàng hậu ngâm thơ xong, liền cảm thấy cô lạnh một mình, cảm thấy chính mình đang bị bệnh mà người bên ngoài lại vui đùa như vậy, trong lòng Hoàng hậu có chút không vui, đang muốn lên tiếng quát lớn thì nàng nghe thấy giọng nói Nhị Cơ: “Lúc trước khi đông tuần, Khâm Thiên giám có từng bẩm bảo:” Khách tinh gặp ly phú, chiếm chúc trung phú nhất sảnh “, ý là dự báo Hoàng hậu nương nương sẽ đem tai họa đến, nay xem ra, bệnh tình Hoàng hậu nương nương nặng đến như vậy, hóa ra là ứng với câu thiên tượng này”

Hải Lan nói nhỏ: “Hoàng hậu bị bệnh ứng với lời thiên tượng thì thôi đi, chỉ là ta nghe nói Hoàng hậu còn xung khắc với Thất a ca cho nên Thất a ca mới chết như vậy, nghĩ lại cũng thật là đáng thương, một hài tử nhỏ bé như vậy lại bị bệnh đậu mùa”

Lục Quân luôn miệng niệm Phật nói: “A di đà Phật, cũng may bệnh đậu mùa cũng đã tìm ra cách chữa trị, cũng chỉ khiến một mình Thất a ca qua đời, các A ca công chúa khác đều bình an vô sự, cũng là nhờ thần Phật phù hộ”

Nhị Cơ nhìn Lục Quân, mang theo ý thân thiết, cũng không muốn tranh luận: “Thuần quý phi thật là ôn hòa. Mấy ngày trước, muội muội có nói chuyện với tỷ tỷ thì thấy đám cung nhân ở Nội vụ phủ đưa tơ vải cho tỷ tỷ, lại đưa thiếu một ít, tỷ tỷ không hỏi mà cũng không để bụng, tỷ tỷ cứ như vậy cho nên các nàng mới khi dễ”

Hải Lan ngạc nhiên nói: “Lại có chuyện như vậy sao? Tỷ tỷ có nhiều con, đáng lý ra phải nhận được nhiều vải lụa, sao lại đưa thiếu như vậy chứ? Cũng đều do tỷ tỷ quá ôn hòa mà thôi”

Lục Quân có chút ngượng ngùng: “Người khác thì thôi đi, Du phi muội muội còn không biết ta sao? Bây giờ ta chỉ để ý đến các A ca, cố gắng bảo toàn cho các A ca, còn những chuyện khác, ta đều lười để ý đến. Còn nữa...”. Lục Quân hơi trầm ngâm: “Hoàng hậu cũng thật là đáng thương, ái tử thì chết yểu, nữ nhi duy nhất lại gả xa như vậy thì sao có để ý đến những việc nhỏ nhoi như vậy chứ. Thôi bỏ qua đi”

Nhị Cơ mỉm cười, mang theo chút thần bí, nói: “Đáng thương sao? Đáng thương cái gì? Hai vị tỷ tỷ vẫn chưa biết một chuyện sao?”

Lục Quân hiếu kỳ nói: “Chuyện gì?”

Mai tần cười đén sang sảng: “Chính là lấy oán báo oán! Người mẹ làm cái gì xấu xa thì đều báo ứng lên đứa con của mình! Nhị a ca và Thất a ca đều đang khỏe mạnh như vậy thì sao lại chết yểu cả hai đứa chứ?”

Lục Quân sợ tới mức sắc mặt trắng bệch, vội đứng dậy nói: “Mai tần, muội còn trẻ nhưng cũng đừng ăn nói vô căn cứ như vậy, nếu Hoàng hậu nương nương nghe được...”

Hải Lan vội cười giảng hòa, nói: “Mai tần là người nhanh nhẹn, có cái gì thì nói cái đó mà thôi”. Nàng dứt lời rồi nhìn Lục Quân: “Quý phi tỷ tỷ cũng đừng cẩn thận quá. Đúng rồi, muội đang có một chuyện muốn hỏi tỷ tỷ, lần trước nghe tỷ tỷ nói có vị thái y nào đó có cách điều trị phụ khoa rất tốt, trên người Mai tần không được tốt, tháng nào muội ấy cũng chịu khổ vì chuyện kinh nguyệt, nếu tỷ tỷ biết thì giúp Mai tần muội muội xem sao”

Mai tần nghe thấy lời này, bất giác kinh tâm mà đôi mắt đỏ ngầu, u sầu nói: “Từ lúc hài tử đáng thương của muội tạ thế thì thân thể này của muội ngày càng ốm yếu, tháng Giêng năm nay vẫn không bằng tháng Giêng năm ngoái cho nên không thể hầu hạ được Hoàng thượng, tuy rằng có tần vị nhưng ân sủng vẫn không được như xưa”.

Mai tần liếc mắt nhìn trang sức châu hoa trên đầu Hải Lan, không khỏi có chút đau xót: “Năm trước Thuần quý phi tỷ tỷ và Du phi tỷ tỷ đều được Hoàng thượng ban thưởng lục đối châu hoa, của Quý phi tỷ tỷ là hình tú cầu, Du phi tỷ tỷ là Sơn chi, cũng đúng mà thôi vì hai vị tỷ tỷ đều có A ca”

Lục Quân vội nói: “Ta cũng không thích những cái này lắm cho nên cũng không hay mang thứ này trên người. Nếu muội thích, ta sẽ đưa cho muội, muội thấy được không?”

Hải Lan biết Nhị Cơ đau buồn, vội khuyên nhủ: “Muội cũng không phải không biết, đời này của ta cũng chỉ một mình Ngũ a ca mà thôi, Hoàng thượng ban thưởng cũng vì thể diện. Thuần quý phi tỷ tỷ lại có hai vị A ca bên cạnh. Muội vẫn còn trẻ, cứ điều trị cho tốt vào, sớm hay muộn gì cũng có con thôi”

Ba người nói chuyện nhỏ to cho đến khi vào khuê phòng. Bên kia gió sương ban đêm, từng câu từng chữ đều rơi lọt vào tai Hoàng hậu, bốn chữ “lấy oán báo oán” cơ hồ như chiếc đinh đóng thẳng vào trong lòng nàng, nàng cảm thấy tâm phế đau đến cực điểm. Hoàng hậu cảm thấy hít thở khó khăn, đang muốn gọi người ra đỡ thì bỗng nhiên dưới chân trượt xuống, trên thuyền vốn không vững chắc như mặt đất cho nên thân thể Hoàng hậu lảo đảo, không kịp kinh hô thì rớt thẳng xuống nước sông lạnh thấu, vang lên một tiếng “Bùm” sau đuôi thuyền.

Lục Quân đang cùng Nhị Cơ và Hải Lan trò chuyện vui sướng thì nghe có tiếng động của vật nặng rơi xuống nước, ba người liền im lặng, Hải Lan nghi hoặc nói: “Cái gì vừa mới rơi xuống nước vậy nhỉ?”

Nhị Cơ nghiêng tai nghe, rồi chỉ cười nói: “Chắc là có thứ gì trên bờ rơi xuống nước mà thôi. Đêm dài đường trơn, người đi đường ngã xuống nước cũng có”

Lục Quân vẫn có chút không yên lòng, liền dùng đôi tay trắng nõn định mở cửa ra nói: “Thôi thì mở cửa ra xem có phải người nào ngã xuống nước không”

Nhị Cơ cười, đè tay Lục Quân lại, nói: “Mở cái gì mà mở chứ, cẩn thận gió lạnh lùa vào rồi lại làm thân thể bị bệnh nữa”

Hải Lan nghiêng tai nghe một lát, cũng cười nói: “Đúng vậy. Nếu người bị rơi xuống nước thì sẽ kêu cứu, cứ không phải yên ắng thế này, chắc chỉ là chó mèo rơi xuống mà thôi”

Ba người lại tiếp tục cười nói, để mặc mọi chuyện và người đầu tiên phát hiện Hoàng hậu rơi xuống nước là Lăng Vân Triệt.

QUYỂN III - CHƯƠNG 10

GỢN SÓNG (THƯỢNG)

* * *

Hoàng hậu sau khi được cứu lên thì cơ hồ chỉ còn lại một hơi thở, lục cung bối rối, đám thái y nhanh chân chạy đến thuyền Thanh Tước để chẩn trị, ngay cả Thái hậu và Hoàng đế cũng bị kinh động, vội chạy tới bên cạnh Hoàng hậu. Hoàng đế nôn nóng đi qua đi lại, ảo não nói: “Trẫm và Nhàn quý phi đang ở thuyền rồng xem tranh thì có nghe thấy tiếng gió ồn ào, lại có tiếng đàn vang lên nhưng không nghe thấy tiếng động Hoàng hậu rơi xuống nước”

Thái hậu than nhẹ một tiếng: “Hoàng hậu cũng chẳng cẩn thận”. Thái hậu nói xong, liền lăn Phật châu trong tay, yên lăng lẩm bẩm. Tố Tâm và Liên Tâm đều sợ hãi, quỳ trên mặt đất run rẩy. Hoàng đế nhìn bộ dáng của hai người liền nổi giận, quát: “Lý Ngọc, đánh mạnh vào miệng hai tiện tỳ này cho trẫm”

Lý Ngọc đáp ứng một tiếng, vén tay áo lên rồi bắt đầu xuống tay.

Mặc dù Hoàng đế nghe tiếng da thịt đánh vào nhau chan chát nhưng vẫn chưa hết giận, quát lớn: “Thân là thị tỳ bên cạnh Hoàng hậu nhưng lại sai sót như vậy, khiến cho Hoàng hậu bị rơi xuống nước, giết các ngươi cũng không hết tội”

Đám tần phi đứng ở phía ngoài nhìn vào, thấy Tố Tâm và Liên Tâm bị đánh cho nên liền sợ hãi, không dám lên tiếng. Trong phòng trầm mặc không chút tiếng động, không khí càng thêm nặng nề. Lục Quân biết lúc Hoàng hậu rơi xuống nước là lúc các nàng đang nói chuyện phiếm, nàng cảm thấy có chút hoảng sợ, sợ Hoàng đế biết nàng, Hải Lan và Nhị Cở ở chung một chỗ mà không phát hiện Hoàng hậu trượt chân rơi xuống nước cho nên nàng muốn nói vài câu biện bạch. Hải Lan thấy miệng Lục Quân động đậy, liền biết Lục Quân đang muốn làm gì, nàng vội kéo ống tay áo Lục Quân rồi lắc đầu. Lục Quân vẫn cảm thấy bất an nhưng thấy Nhị Cơ đang nắm chiếc khăn tay mà thần sắc thờ ơ chán nản cho nên nàng cũng miễn cưỡng ổn hạ tinh thần.

Thái hậu nghe thấy tiếng động trách phạt kia, rốt cuộc cũng không chịu nổi mà nói: “Dừng tay đi. Nói đi thì cũng nói lại, cũng là do Hoàng hậu không muốn cho các nàng ta hầu hạ bên cạnh mà thôi. Ngày thường hai nha đầu này cũng coi như là tận tâm, đến muốn ở lại trong cung hầu hạ Hoàng hậu cơ mà”

Lời này của Thái hậu dường như an ủi Hoàng đế hơn phân nửa, với lại nhìn thân thể Hoàng hậu cũng không có vấn đề gì cho nên Hoàng đế nhẫn nại nói: “Thôi đi”

Như Ý đứng ở bên cạnh Lục Quân, bây giờ mọi người vẫn còn đang ở trên thuyền cho nên cảm thấy dưới chân không vững mà cứ đung đưa. Thái hậu nói: “Phạt thì cũng đã phạt rồi, nghe nói người cứu Hoàng hậu là một thị vệ ngự tiền bên cạnh Hoàng đế có phải không?”

Như Ý vội gật đầu nói: “Dạ. Lúc đó Lăng thị vệ là người đầu tiên phát hiện Hoàng hậu nương nương rơi xuống nước và cũng là người đầu tiên nhảy xuống nước cứu nương nương lên”

Thái hậu gật đầu, Lý Ngọc vội nói: “Thị vệ ngự tiền của Hoàng thượng là Lam Linh thị vệ, có tên là Lăng Vân Triệt, xuất thân Hán quân kỳ chính hồng kỳ bao con nhộng. Bây giờ hắn vừa thay xiêm y xong và đang đợi ở ngoài đấy ạ”

Thái hậu gật đầu không nói mà chỉ nhìn Hoàng đế. Hoàng đế cũng không suy nghĩ nhiều, thuận miệng nói: “Nếu bây giờ đã là Lam Linh thị vệ thì hãy truyền ý chỉ của trẫm, có công cứu giá Hoàng hậu, ban thưởng ba trăm lượng bạc, thăng lên thành thị vệ tam đẳng. Không cần gọi hắn vào để tạ ơn”

Như Ý thản nhiên mỉm cười, nàng liếc mắt thấy thần sắc Yến Uyển có chút không được tự nhiên cho nên liền nhìn Lý Ngọc bước ra truyền chỉ. Tề Lỗ từ trong điện Hoàng hậu đi ra, sắc mặt không chút dễ nhìn nhưng lại thấy Hoàng đế đang vô cùng lo lắng nên liền vội trả lời: “Hoàng thượng, nước ở trong bụng Hoàng hậu nương nương cũng đã đẩy ra ngoài hết rồi. Vi thần và các thái y cũng đã chẩn mạch, việc rơi xuống nước không ảnh hưởng nhiều đếu phượng thể nương nương chỉ là mạch tượng nương nương rất yếu, cũng là do tâm khí lao lực quá độ, bây giờ tinh thần cũng đã hôn mê. Hơn nữa thần chí Hoàng hậu nương nương vẫn chưa tỉnh táo, luôn nói mấy chữ:” Lấy oán trả oán “, chỉ sợ... Chỉ sợ...”

Lục Quân nghe Tề Lỗ nói vậy, vội vàng lui về sau vài bước, hận không thể cứu người sớm hơn. Trong lòng Hoàng đế trầm xuống, dĩ nhiên biết là không tốt cho nên ảo não nói: 'Chỉ sợ cái gì?"

Thái hậu liếc mắt nhìn Tề Lỗ đang nơm nớp lo sợ cho nên thở dài một hơi: “Ai gia sống đến tuổi này rồi, còn có chuyện gì mà chưa nghe thấy chứ? Khanh cứ nói thẳng đi”

Tề Lỗ nói: “Hoàng hậu nương nương khí hư thể nhược, là dấu hiệu của dầu hết đèn tắt, chỉ sợ bây giờ đang hấp hối”. Hắn không ngừng lau mồ hôi trên trán, lắp bắp nói: “Nhưng.. Nhưng mà... Hoàng hậu nương nương phúc trạch thâm hậu, trời cao phù hộ...”

Tề Lỗ còn chưa dứt lời thì Hòa Kính công chúa đã không thể nhẫn nhịn được, khóc nức nở mà quát lớn: “Ngươi nói bậy bạ gì đó? Hoàng ngạch nương đang khỏe mạnh, sao lại dầu hết đèn tắt? Rõ ràng là do y thuật các ngươi kém cỏi cho nên mới hồ ngôn loạn ngữ như vậy!”

Thái hậu liếc mắt nhìn Phúc Già, Phúc Già vội đi lên đỡ lấy Hòa Kính công chúa, nhỏ giọng khuyên nhủ ai ủi. Thái hậu thấy Hoàng đế vẫn đang cầm chén trà, không uống cũng chẳng đặt xuống liền lắc đầu, với tay lấy chén trà trong tay Hoàng đế xuống, ôn hòa nói: “Bệnh tình Hoàng hậu đã đến nước này rồi, thái y nói như vậy là có tình lý bên trong, Tề Lỗ cũng là nhân tài nhiều năm, luôn dám nói thẳng. Mặc kệ tình trạng Hoàng hậu thế nào, Hoàng đế cũng phải nhanh chóng lệnh cho người ở Nội vụ phủ chuẩn bị hỉ mộc ở kinh thành để tránh việc xung khắc hôn sự của Hòa Kính”

Hoàng đế cố hết sức nhắm mắt lại, gương mặt trắng bệch như sương tuyết. Trong điện yên tĩnh vô cùng, chỉ nghe tiếng động của nước sông uốn lượn như là một sinh mệnh đang chuyển động, lẳng lặng tan biến. Một lát sau, Hoàng đế mới lên tiếng: “Mọi chuyện xin Hoàng ngạch nương làm chủ”

Thái hậu hơi gật đầu, liền dặn dò: “Tề Lỗ, khanh hãy ở đây điều trị cho Hoàng hậu, có chuyện gì thì phải mau chóng bẩm báo cho ai gia biết. Hoàng đế, Hoàng đế cũng ở bên cạnh Hoàng hậu đi”. Thái hậu phất tay, ý bảo đám tần phi ra ngoài. Yến Uyển có chút lưu luyến không rời mà muốn nói cái gì đó với Hoàng đế nhưng nàng thấy ánh mắt nghiêm khắc của Thái hậu cho nên cũng không dám lên tiếng, chỉ phải theo mọi người lui ra.

Yến Uyển là người cuối cùng rời khỏi thuyền Thanh Tước, liền thấy Lăng Vân Triệt đang đứng canh gác ở đầu thuyền, nàng nhìn không chớp mắt, thản nhiên nói: “Chúc mừng, nhiều năm như vậy rốt cuộc cũng đã có tiền đồ”

Lăng Vân Triệt không nhìn nàng, nói: “Đa tạ Lệnh quý nhân”

Yến Uyển nhìn nước sông đục ngầu, dường như xem hắn không có ở đây, lẩm bẩm nói: “Liều cả tính mạng đi cứu Hoàng hậu để được phong chức, đáng giá lắm sao?”

Thần sắc Lăng Vân Triệt ảm đạm, không chút hỉ nộ: “Quý nhân cũng đã dùng huyết nhục để đối lấy vinh hoa, điều này cũng giống với vi thần. Nếu quý nhân thấy điều đó là đáng giá thì tất nhiên vi thần cũng không thấy khó xử gì”

Yến Uyển thấy lời nói của hắn mang sự mỉa mai, bất giác mỉm cười: “Nguyên lai, huynh vẫn còn để ý chuyện đó”. Dứt lời, nàng mỉm cười rồi rời đi.

Vân Triệt vốn đang đợi, thấy Nhị Tâm đỡ tay Như Ý đi ra, Như Ý liếc mắt nhìn hắn, hắn liền hiểu ý, thôi nhìn về Yến Uyển. Hắn cảm thấy cái chi tình trong lồng ngực dần dần biến mất mà lặng lẽ đi theo Như Ý lên thuyền.

Như Ý ngồi vào chỗ của mình, nhấm nháp một ngụm trà rồi thấy Nhị Tâm đưa Lăng Vân Triệt bước vào. Nàng không chút để ý, liếc mắt nhìn hắn một cái, thản nhiên cười nói: “Chúc mừng”

Lăng Vân Triệt thấy nàng mỉm cười thản nhiên như vậy, rõ ràng không giống như nụ cười quen thuộc hằng ngày cho nên trong lòng có chút hoảng hốt, vội quỳ xuống nói: “Vi thần may mắn có được kỳ ngộ này, đúng là vinh diệu ngoài ý muốn”

Như Ý là người tai thính mắt tinh, sóng mắt hơi trầm xuống, giống như ánh trăng chiếu xuống hàn băng nghìn trượng: “Khanh nói chuyện khanh cứu Hoàng hậu không phải là ngẫu nhiên sao?”

Lăng Vân Triệt cúi người, thành khẩn nói: “Vi thần không dám cô phụ lời khuyên của nương nương. Cơ hội lần này đúng là ngàn năm có một nhưng vi thần cũng chưa bao giờ quên được những tháng năm mà nương nương chịu khổ ở lãnh cung, địch nhân của nương nương cũng chính là địch nhân của vi thần, nương nương và vi thần đều có chung mối thù, vi thần luôn luôn nhớ kỹ cho nên lúc Hoàng hậu nương nương rơi xuống nước, vi thần đợi một lát sau mới nhảy xuống nước cứu người”

Sắc mặt Như Ý thoáng trầm xuống: “Đa tạ khanh có tâm tư như vậy, tiến lui đều phải bảo toàn chính mình và người bên cạnh”

Lăng Vân Triệt suy nghĩ một lát rồi nói: “Đa tạ nương nương tin tưởng, chỉ là vi thần thấy Hoàng hậu một mình rơi xuống nước, thật sự có điều khả nghi”

“Khanh cũng thấy có chút cổ quái sao?” Như Ý quay đầu gọi Nhị Tâm: “Ngươi vừa mới nói cho bổn cung nghe cái gì thì hãy nói lại cho Lăng thị vệ nghe đi”

Nhị Tâm liền nói: “Dạ. Nô tỳ phát hiện chỗ Hoàng hậu trượt chân rơi xuống có dấu vết của sơn nước. Sơn nước được vẽ lên cũng không có gì lạ nhưng chúng ta đã đi đường thủy lâu như vậy rồi mà vết sơn nước lại mới như vậy, chẳng phải kỳ quái lắm sao?”

Lăng Vân Triệt ngẩn người ra, chợt nói: “Sơn nước bôi lên thì một lát sau sẽ khô lại, căn bản không thể nhìn ra. Nếu thật sự đúng như vậy, xem ra người kia đúng là có trăm quả mật”

Như Ý suy nghĩ rồi chớp mắt mơ hồ: “Cứ nghĩ rằng chỉ có bổn cung hận thấu Hoàng hậu, hóa ra cũng còn có người muốn hại chết Hoàng hậu”

Lục Quân quay lại trên thuyền, không biết trải qua bao lâu trái tim mới thôi loạn nhịp sợ hãi, giờ phút này đây nàng vẫn cảm thấy bất an. Nàng đang do dự không biết có nên mời Hải Lan và Nhị Cơ đến đây cùng trò chuyện hay không thì đã thấy một nữ tử mặc cẩm bào lắc mình bước vào, trong miệng nói: “Hoàng hậu nương nương bệnh nặng, nơi này của tỷ tỷ là gần thuyền Thanh Tước của Hoàng hậu nương nương nhất, trong lòng muội cũng thấy hoảng sợ cho nên mới đến nơi này của tỷ tỷ đợi chờ tin tức”

Lục Quân đang ước Hải Lan đến thì nghe thấy câu này, hoảng sợ nói: “Ta cũng đang chờ muội đến đây”

Hải Lan ngạc nhiên nói: “Nếu Hoàng hậu nương nương có động tĩnh gì thì chúng ta cũng là người đi đến nơi đó trước. Sao tỷ tỷ lại nghĩ muội sẽ đến chứ?”

Lục Quân vội kéo tay Hải Lan, nói thật: “Mới vừa rồi muội không nghe thấy Tề thái y đã nói gì sao? Lúc Hoàng hậu nương nương được kéo từ nước lên, trong miệng vẫn luôn lẩm bẩm” lấy oán trả oán “. Ta nghĩ Hoàng hậu nương nương đã nghe thấy những lời chúng ta đã nói”. Tinh thần Lục Quân hoảng loạn: “Nếu Hoàng hậu nương nương tỉnh dậy thì sẽ tính sổ với chúng ta thế nào đây? Đều là do Mai tần nói chuyện lỗ mãng, nói ra những lời kia, bây giờ hại ta rồi”

Lục Quân thấy cung nữ đưa nước trà đến cho nên cố gắng nhẫn nhịn hoảng sợ, lấy lại bình tĩnh một chút. Hải Lan lặng yên không nói gì, một lát sau nàng thấy có chút nghi ngờ: “Nghĩ lại cũng đúng, Mai tần không phải là người nói chuyện không cẩn thận như vậy, sao hôm nay lại nói ra những điều đó chứ?”

“Chỉ sợ Mai tần nghĩ đến hài tử của mình cho nên không giữ được bình tĩnh. Mấy năm nay, nàng ta cũng thật đáng thương”. Lục Quân thấy đám cung nhân lui xuống, vội la lên: “Du phi muội muội, muội nói đi, Hoàng hậu nương nương sẽ đến tìm ta trách phạt hay là ta nên đi quỳ gối thỉnh tội với nương nương trước đây?”

Hải Lan thấy Lục Quân hoảng sợ như vậy, chỉ bình tĩnh cười nói: “Hoàng hậu nương nương đã bệnh đến mức đó rồi thì sao có thể tìm tỷ tỷ mà trách phạt được chứ? Rốt cuộc cũng là do Mai tần nói chuyện không cẩn thận mà thôi, tỷ tỷ cứ an tâm ngồi chỗ này mà ngắm nhìn ba vị A ca, có như vậy mới đúng là một Quý phi nương nương”

Lục Quân vẫn thấy khó hiểu, Hải Lan chỉ nhẹ nhàng thổi nước trà uống một ngụm rồi hòa nhã nói: “Hoàng hậu nương nương sẽ không dám tới tìm tỷ tỷ. Hoàng hậu chỉ mới nghe một câu” lấy oán báo oán “của chúng ta mà đã sợ đến mức trượt chân rơi xuống sông như vậy, miệng còn lẩm bẩm không ngừng. Tuy Hoàng thượng có lo lắng cho Hoàng hậu nhưng nếu đã nghe thấy câu này, chắc chắn trong lòng Hoàng thượng sẽ có nghi ngờ, Hoàng hậu nương nương đã làm những chuyện gì mà bây giờ lại đến mức này cơ chứ?”

Lục Quân hơi có chút buông lỏng: “Thật sự không liên quan đến chúng ta chứ?”

Hải Lan cười nói: “Không chút liên quan!”

Lục Quân xoa ngực, tươi cười rạng rỡ: “A di đà Phật, vậy là tốt rồi! Vừa rồi ta sợ đến chết đi được”. Thần sắc nàng bỗng nhiên chợt tắt, lại thấy điều gì không ổn, liền đứng lên nói: “Nói đến báo ứng thì Thất a ca đã chết, Hoàng hậu cũng đã trở thành như vậy, Du phi muội muội, không biết sao ta vẫn nhớ tới hình dáng lúc Vĩnh Liễn chết yểu...” Giọng nói nàng trở nên bất an thập phần: “Nhị a ca chết, rốt cuộc cũng là do chúng ta...”

Mỉm cười trên mặt Hải Lan chợt thu lại, lộ ra vài phần thương xót: “Quý phi tỷ tỷ là người hiểu biết như vậy, đúng là tâm địa Bồ Tất. Nhị a ca đã chết, chúng ta lại chỉ có thể tiếc hận chứ không còn cách nào khác”. Giọng nói nàng càng lúc càng kiên định, không chút sợ hãi: “Từ khi Đại công chúa chết yểu cho đến Nhị a ca, rồi đến Thất a ca, bây giờ là Hoàng hậu nương nương, tất cả đều là số mệnh. Phúc đức tỷ tỷ song toàn, cũng do nhờ tỷ tỷ tích phúc từng ngày cho nên Tam a ca và Lục a ca với phúc thọ bình an như vậy, đây là chuyện tốt của tỷ tỷ, tỷ tỷ không làm sai chuyện gì cả”

Kỳ thật từ lúc sinh hạ Vĩnh Kỳ đến giờ, tuy rằng Hải Lan được phong thành Du phi nhưng mà thân thể nàng đã bị tổn thương xấu xí, nhiều năm qua không thể thị tẩm lại không thể khiến Hoàng đế vui vẻ. Cũng có một lần, ba năm sau khi Vĩnh Kỳ sinh hạ, Hoàng đế nhất thời hưng trí nghĩ đến nàng mà triệu nàng đến Dưỡng Tâm điện thị tẩm, thế nhưng khi nàng cởi chiếc áo ngủ bằng gấm ra thì liền bị đưa ra ngoài. Ân sủng với nàng là điều khó có được cho nên những năm gần đây, Hải Lan sống giống như một chiếc bóng để mặc mây bay gió thổi. Cũng vì điều đó mà nàng để có thể sinh tồn, nàng chỉ có thể giao du nói chuyện với các tần phi khác, thong dong tự đắc.

Lục Quân nghe Hải Lan nói như vậy, rốt cuộc cũng thả lỏng một chút, rồi cầm tay Hải Lan khóc lóc không thôi: “Hảo muội muội, thật may có muội giải thích cho ta hiểu, nếu không ta thật sự rất sợ!”

Thái y không ngừng đưa thuốc tiến vào, rốt cuộc Hoàng hậu cũng tỉnh táo lại. Sắc mặt Hoàng hậu trắng bạch như người chết, nàng ho khan vài tiếng rồi nhìn bóng dáng Hoàng đế bên ngoài, cảm thấy trong lòng có chút ấm áp, cố hết sức gọi: “Hoàng thượng...”

Tề Lỗ nghe vậy liền đi ra nói: “Hoàng thượng, Hoàng hậu nương nương tỉnh rồi...”

Thần sắc Hoàng đế thống khổ mỏi mệt, đặt chén trà trong tay xuống, liền đứng dậy nói: “Trẫm đi thăm Hoàng hậu”

Mùi thảo dược dày đặc bay khắp trong điện, đột nhiên Hoàng đế thấy thương hại và bi thống, hắn chợt nhớ tới bộ dáng Hi Nguyệt trước khi chết. Gương mặt Hi Nguyệt sắp chết rất giống với với Hoàng hậu lúc này, Hoàng đế nhíu mày, đến ngồi trước mặt Hoàng hậu, ôn trầm nói: “Hoàng hậu, nàng tỉnh rồi sao?”

Trong mắt Hoàng hậu rơi xuống hai hàng nước mắt, chảy qua khuôn mặt tái nhợt và nhăn nheo của nàng, nàng chậm rãi nói: “Hoàng thượng, thần thiếp cùng với Hoàng thượng kết tóc nhiều năm, cuối cùng cũng đã gần hết một kiếp, dù cho Thái y không nói nhưng thần thiếp cũng biết tuổi thọ của mình không nhiều. Nhưng thần thiếp chưa từng nghĩ việc vừa mới mở mắt ra thì có thể thấy được Hoàng thượng ở bên cạnh thần thiếp như vậy. Hoàng thượng... Thần thiếp, thần thiếp thật sự thấy vui lắm”

Ngữ khí Hoàng đế nhẹ nhàng như gió tháng Ba, dễ chịu mà ấm áp: “Hoàng hậu, nàng đừng nói những lời ủ rũ như vậy. Nàng cứ nghỉ ngơi cho khỏe, chỉ là nàng bị chấn kinh sau khi rơi xuống nước mà thôi, cố gắng dưỡng sức là sẽ khỏe thôi”

Hoàng hậu muốn lắc đầu nhưng giờ phút này đây, việc lắc đầu cũng khó khăn, nàng phí khí lực hơn một nửa, cuối cùng cũng chỉ nhẹ nhàng nghiêng đầu một cái: “Hoàng thượng, cơ thể thần thiếp thế nào, thần thiếp là người hiểu rõ nhất. Thần thiếp vô phúc, không thể vì Hoàng thượng mà sinh hạ được một A ca con vợ cả, bây giờ Cảnh Sắt cũng đã có nơi tốt để đi, thần thiếp thỉnh cầu Hoàng thượng, không cần vì thần thiếp tạ thế mà khiến cho Cảnh Sắt phải túc trực bên linh cữu ba năm sau mới được xuất giá. Sang năm, sang năm chính là năm tốt. Nếu được thì hãy sớm gả Cảnh Sắt sang Mông Cổ đi, nó cũng đã mười bảy tuổi rồi, lúc trước thần thiếp luyến tiếc Cảnh Sắt nhưng giờ đây càng lúc càng trì hoãn thì không được”

Hoàng đế gật đầu, khóe mắt có chút lệ quang: “Cảnh Sắt là nữ nhi duy nhất của trẫm và Hoàng hậu, trẫm nhất định sẽ yêu thương nó. Hoàng hậu cứ an tâm”. Hắn trầm ngâm một lát, dường như hạ quyết tâm: “Nếu không có việc gì, trẫm sẽ ngoại lệ chấp thuận cho Cảnh Sắt, sau khi xuất giá cho phu thê Cảnh Sắt ở lại trong cung”

Hoàng hậu vui mừng nói: “Thần thiếp đa tạ Hoàng thượng. Hoàng thượng, thần thiếp còn một chuyện muốn thỉnh cầu Hoàng thượng. Thần thiếp tự biết vô phúc, trời cao không chút yêu mến, chỉ là sợ thời gian không còn nhiều nữa”. Nàng giãy dụa cử động thân mình, cuối cùng lại bất lực. Hoàng đế lấy tay đỡ lấy thân nàng, đang muốn khuyên bảo thì thấy khuôn mặt nàng đầy sự cố chấp cho nên chỉ nói: “Hoàng hậu muốn nói gì thì cứ nói đi”

Hoàng hậu dựa vào cánh tay Hoàng đế, rõ ràng cảm thấy cánh tay hắn không dùng nhiều lực, tuy là đỡ lấy thân nàng nhưng lại khắc chế cự ly, không muốn gần gũi với nàng. Mấy năm nay, hắn với nàng tuy ra danh phận phu thê kết tóc nhưng chi tình thì không thể gần nhau, cái thân thể to lớn mà ấm áp như vậy không thuộc về riêng nàng. Hoàng hậu tự nhiên cảm thấy đau khổ vô hạn, nàng thở dốc một lát rồi mới định lại tinh thần: “Hoàng thượng, thần thiếp tự biết không thể cùng Hoàng thượng sống đến bạc đầu, thần thiếp cũng biết phía chân trời không thể không có mặt trăng, hậu cung không thể vô chủ”.

Nàng ngẩng đầu lên, vẫn duy trì sự tôn nghiêm cuối cùng của một Hoàng hậu, trịnh trọng nói: 'Thần thiếp lấy thân phận lục cung chi chủ, chấp chưởng phượng ấn, cầu xin Hoàng thượng cho thần thiếp tiến cử người thay mình. Thuần quý phi Tô thị sinh hạ được Hoàng tử, có công với xã tắc, lại cẩn thận phụng dưỡng, ôn hòa hiền hậu, đức hạnh của nàng ta đủ để chấp chưởng hậu cung, kế nhiệm Hoàng hậu"

Khuôn mặt Hoàng đế chợt lạnh lẽo, hắn ôn hòa khéo léo mỉm cười: “Hoàng hậu nhiều lo lắng, nàng sẽ khỏe lên thôi”

Hoàng hậu cắn môi, cố gắng lắc đầu: “Thần thiếp biết thần thiếp không thể. Nhị công chúa, Nhị a ca và Thất a ca đều đang chờ đợi thần thiếp ở bên kia. Hoàng thượng, Thuần quý phi nàng ta...”

Hoàng đế thôi mỉm cười, rồi lại miễn cưỡng mỉm cười lần nữa: “Hoàng hậu, việc này không nên để nàng cân nhắc. Hoàng hậu không chỉ là một cái danh để xưng hô, không chỉ là một thân phận mà còn là người ở bên gối với trẫm. Tấn phong Hoàng hậu là việc của trẫm định đoạt, chứ không phải là nàng”

Hoàng hậu tươi cười đau khổ: “Hoàng thượng, thứ cho thần thiếp lắm miệng. Thuần quý phi, Thư tần, hoặc cho dù Hoàng thượng lựa chọn bất cứ ai trong cung cũng được, thần thiếp đều không thấy lo lắng. Nhưng chỉ có một người, người đó hoàn toàn không được”. Trong mắt nàng chợt lóe lên một tia tàn nhẫn mà oán độc: “Nhàn quý phi xuất thân Ô Lạp Na Lạp thị, Hoàng hậu Cảnh Nhân cung của tiên đế có bao nhiêu ác độc, Hoàng thượng cũng đã biết rồi. Nếu nữ nhân đó có hậu duệ như vậy thì tuyệt đối không thể làm chủ hậu cung”

Giọng điệu Hoàng đế vẫn bình tĩnh, lại có chút lạnh lùng: “Hoàng hậu, trẫm đã nói rồi, nàng đừng suy nghĩ nhiều nữa. Nàng nói nhiều như vậy, trẫm không muốn nghe đâu”

Trong mắt Hoàng hậu tràn ngập ức chế thống khổ không thể chịu hổi, cơ hồ muốn phát ra lửa: “Hoàng thượng, thần thiếp từ khi gả vào Vương phủ, Hoàng thượng chỉ gọi thần thiếp là phúc tấn. Khi thần thiếp được Hoàng thượng yêu mến, giao cho ngôi vị chính cung, Hoàng thượng cũng chỉ gọi thần thiếp là Hoàng hậu. Phúc tấn và Hoàng hậu, bất quá chỉ là một cái danh hào thân phận mà thôi”. Nàng thở hổn hển nói: “Hoàng thượng, đã lâu lắm rồi Hoàng thượng không kêu tên thần thiếp, Hoàng thượng... Hoàng thượng nhớ rõ tên thần thiếp chứ?”

Hoàng đế ngồi ở mép giường, vỗ tay Hoàng hậu trấn an: “Hoàng hậu, thân thể nàng không tốt, không cần hao tốn tinh thần như vậy”

Đầu ngón tay Hoàng đế ấm áp, khiến thân thể rét run của Hoàng hậu sinh ra vài luyến ý vô tận. Hai cánh tay này là điều mà nàng luôn mong mỏi nhưng chưa có ngày nào đôi tay này thuộc về riêng nàng. Hoàng hậu bỗng hoảng hốt, trong mắt chợt lóe lên một tia đau lòng mà không cam tâm: "Hoàng thượng, tên của thần thiếp, thần thiếp tên là... Lang Hoa, nghĩa "Lang quỳnh phúc địa, nữ trung quang hoa"*

Hoàng đế gật đầu, ở trong đôi mắt lộ ra vài phần ôn nhu, nói: “Tên của nàng rất giống với một Hoàng hậu”

“Hoàng thượng!” Hoàng hậu đột nhiên ngẩng thân mình, kịch liệt hô lên một tiếng. Thanh âm kia quá vội vàng mà sắc bén như tiếng ngọc nát thanh thúy.

*Lang quỳnh phúc địa, nữ trung quang hoa; 琅嬛福地,女中光华]

Hai chữ “Lang Quỳnh” [琅嬛], có âm khác “Lang Hoàn”, là tên của một thư viện trên thiên đình theo truyền thuyết. Ở đây phiếm chỉ “phúc địa” nơi chốn thần tiên đến đọc sách.

Còn cụm “Nữ trung quang hoa” (女中光华), lại có hai tầng nghĩa;

Thứ nhất; Là ám chỉ chữ “Hoa” trong cái tên Lang Hoa [琅嬅]; Chữ Hoa trong tên này có chữ Nữ thêm vào như một bộ thủ, ngầm ý “hoa trong giới nữ lưu”.

Thứ hai; Bản thân “Quang hoa” còn có nghĩa là “Nhật nguyệt quang hoa, đán phục đán hề” [日月光华,旦复旦兮]. Bài ai tế Nam triều Tề Kính hoàng hậu của Tạ Thiểu có câu đề thán “Quang hoa chiểu chỉ, vinh diệu trung cốc” [光华沼沚,荣曜中谷].

Thứ nữa, “Quang hoa” đồng nghĩa với “Quang mang” (光芒), chỉ tia sáng lóe lên. Trong bài Vịnh hoài của nhà thơ thời Tam Quốc Nguyễn Tịch có đoạn: “Sắc dung diễm tư mĩ, Quang hoa diệu khuynh thành” [色容艳姿美,光华耀倾城)

Ngay lập tức có một cung nữ từ bên ngoài đi vào, cẩn thận nói: “Hoàng thượng, Hoàng hậu nương nương có gì phân phó không ạ?”

Hoàng đế ôn hòa xua tay nói: “Lui xuống đi. Hoàng hậu chỉ gọi trẫm một tiếng mà thôi”. Hắn dừng lại một chút rồi nói: “Nếu trẫm không gọi thì không được ai bước vào làm quấy nhiễu trẫm và Hoàng hậu nói chuyện”

Đám cung nhân kính cẩn lui ra, thần sắc Hoàng hậu càng lúc càng yếu, cổ họng nàng nghẹn ngào: “Hoàng thượng, vì sao ngay cả cái tên của một thê tử bình thường mà Hoàng thượng lại không thể gọi được chứ? Đôi khi thần thiếp cảm thấy không cam lòng, cũng thật sự rất sợ”

Hoàng đế nhẹ nhàng xua tay, dường như không hề tin tưởng: “Sợ sao? Nàng là trưởng nữ của Phú Sát thị, từng là đích phúc tấn của Bảo thân vương. Nàng là Hoàng hậu của trẫm thì còn thấy sợ gì nữa chứ? Còn chuyện không cam lòng, cũng là do nàng tham lam quá mức, không muốn thỏa mãn mà thôi”

Giờ khắc này, Hoàng hậu không giống như một mẫu nghi thiên hạ chi nữ tôn quý mà lại co quắp vào góc tường, không thể nhìn thấy ánh mặt trời ấm áp, trông khiếp nhược mà hèn mọn, nàng si ngốc nói: "Thần thiếp từ khi còn ở khuê phòng đều được dạy dỗ phải làm thế nào để trở thành một chính thê, giúp chồng dạy con, chủ trì chuyện nhà, có thể gả cho Hoàng tử cũng là phúc khí của thần thiếp. Thần thiếp tự biết lúc thần thiếp được gả cho Hoàng thượng, mỗi ngày thần thiếp đều hoan hỉ, trong lòng luôn luôn chờ đợi, cho dù thần thiếp biết Chư Anh được gả trước cho Hoàng thượng, lại được phong là cách cách, thần thiếp bất quá cũng chỉ là người đến sau nhưng thần thiếp đều không để ý. Nhưng mà Hoàng thượng, thật sự từ lúc thần thiếp được gả cho người, thần thiếp biết trong lòng thần thiếp không thấy dễ chịu. Hoàng thượng có nhiều sủng thiếp như vậy, ngoài trừ Chư Anh tỷ tỷ thì có Cao thị mềm mại, a mã nàng ta phụ tá Hoàng thượng; Ô Lạp Na Lạp thị kiêu ngạo, xuất thân lại cao quý. Hai người chuyên sủng, tuy rằng thần thiếp là đích phúc tấn nhưng ẩn sủng lại không bằng các nàng ta. Hoàng thượng có từng để ý không?

Trong mắt Hoàng thượng, chuyện thê thiếp tranh đấu tình cảm là chuyện nhỏ nhưng mà chuyện đó ở trong mắt thần thiếp lại có liên quan đến vinh nhục của cả gia tộc. Các nàng luôn tranh đấu lẫn nhau không ngừng, khiến cho Vương phủ không có ngày nào an bình nhưng thần thiếp biết, vô luận là ai thắng thì trận tranh đấu tiếp theo sẽ là tranh giành ngôi vị phúc tấn của thần thiếp. Về sau còn có Kim thị quyến rũ, Tô thị ôn hòa, thần thiếp lúc đó mới biết, nguyên lai cả đời này thần thiếp sẽ không có được một phu quân hoàn chỉnh nhưng thần thiếp không thể oán, không thể hận, càng không thể nói ra những điều không hay mà làm mất đi thân phận đã được dạy dỗ. Thấn thiếp thật sự đã cố gắng nhẫn nhịn, thần thiếp rất muốn trở thành một thê tử tốt đẹp, xứng đáng với việc được dạy dỗ nhiều năm. Nhưng thần thiếp bất quá cũng chỉ là nữ nhân, khi thấy hàng đêm Hoàng thượng xuất nhập cung của thiếp thất, thấy các nàng nũng nịu để cho Hoàng thượng yêu thích, thần thiếp tuy là chính thất, tuy rằng khinh thường cách lấy lòng như vậy nhưng thật sự thần thiếp không thấy dễ chịu chút nào!"

Hoàng đế tựa hồ không đành lòng, cũng không muốn nghe nữa, giọng điệu hắn càng lúc càng đạm mạc, không mang chút thân cận hay bất hòa nào, chỉ nói: “Hoàng hậu nhiều lo lắng”

“Nhiều lo lắng sao?” Khóe môi Hoàng hậu xuất hiện một tia lãnh liệt mà nụ cười khinh thường, phảng phất như một đóa hoa thuần trắng lạnh lẽo: “Không phải thần thiếp nhiều lo lắng mà là thần thiếp không thể không suy nghĩ. Hoàng thượng coi trọng gia thế Cao Hi Nguyệt, coi trọng phụ thân Cao Bân của nàng ta! Hoàng thượng lại âm thầm giúp đỡ Ô Lạp Na Lạp Như Ý, cho dù nàng ta đang ở lãnh cung nhưng bên cạnh Hoàng thượng vẫn luôn giữ chiếc khăn tay của nàng ta, chưa bao giờ quên nàng ta. Như vậy thần thiếp sao có thể thấy an ổn được chứ? Ngôi vị Hoàng hậu tất nhiên rất tốt nhưng các đời từ xưa tới nay, sủng phi thị sủng lăng nhục Hoàng hậu không phải là không có. Hoàng thượng thích nữ nhân càng ngày càng nhiều thì hài tử của Hoàng thượng cũng sẽ càng ngày càng nhiều. Nếu đã như vậy thì sự chăm sóc chiếu cố của Hoàng thượng dành cho thần thiếp và những đứa con của thần thiếp ngày càng ít đi. Thần thiếp sao lại không sợ chứ? Thần thiếp sao có thể cam tâm? Thần thiếp... Thần thiếp không có một ngày nào mà sống không thấy sợ hãi, không có ngày được sống yên ổn”

“Không được sống yên ổn sao?” Hoàng đế lạnh lùng, vẻ cười mang vẻ khinh thường: “Nàng có xuất thân tôn quý, có thân phận đích thê, là nữ nhi song toàn, lại là chính cung thì nàng có có cái gì không sống yên ổn chứ?”

Hoàng hậu càng lúc càng khó thở, trong lồng ngực bỗng nhiên đau buốt, cái xa cách của hắn nguyên lai chính là cái tuyệt vọng của nàng: “Hoàng thượng, Hoàng thượng đối đãi với thần thiếp lúc gần lúc xa, thần thiếp lúc nào cũng không thể nắm bắt được tâm ý của Hoàng thượng. Thần thiếp biết Hoàng thượng muốn giễu cợt nhưng Hoàng thượng có nghĩ tới chuyện tâm ý của một đôi phu thê bình thường hay không? Thần thiếp là Hoàng hậu, là người đứng đầu lục cung, thần thiếp không có gì để có thể dựa vào, tâm ý Hoàng thượng biến hóa khôn lường, có thể thần thiếp có được mọi thứ, đang yên ổn nhưng rồi cũng có lúc tan thành mây khói”.

Tiếng khóc Hoàng hậu ai oán nặng nề, nàng vốn là người yếu đuối, bệnh tật thì sao có thể chịu được cảm xúc kịch liệt như vậy, nàng không thể không nằm trên giường mà ngửa mặt thở hổn hển được, nàng giống như một con cá trên bờ đang thiếu nước. Bên trong điện im lặng đến cùng cực, chiếc thuyền Thanh Tước dao động phập phồng theo mặt nước, như là người mẹ đang đưa đẩy cái nôi nhẹ nhàng, khiến người khác cảm thấy buồn ngủ.

Hoàng đế lẳng lặng nghiêng tai, nghe thấy xung quanh mình chỉ có tiếng động rất nhỏ, thật lâu sau hắn mới nói: “Hoàng hậu, nàng chưa bao giờ nói nhiều với trẫm như vậy cho nên ngay cả trẫm cũng không biết, nàng lại cảm thấy không an ổn, luôn thấy kinh sợ như vậy, chỉ là Hoàng hậu à... Làm người thì không được có nguyện vọng quá nhiều, quá nhiều thì ngay cả thần linh cũng sẽ không phù hộ. Trẫm không được mẹ đẻ nuôi nấng, từ nhỏ luôn chịu nhiều ủy khuất cho nên chỉ hy vọng thái tử của mình sẽ là con của vợ cả Hoàng hậu. Vì thế trẫm mới kính trọng nàng, dễ dàng tha thứ cho nàng, cũng yêu thương nàng sinh được hai vị A ca. Từ lúc Vĩnh Tông còn nằm trong nôi, trẫm đã muốn lập làm Thái tử nhưng nàng cũng biết, nếu để A ca sớm trở thành Thái tử, để các A ca còn lại có được thanh danh ngày sau thì đều xảy ra rất nhiều chuyện, trẫm chỉ bình tĩnh liếc mắt nhìn mà giả vờ như không biết mà thôi”

Bỗng nhiên thanh âm Hoàng đế chậm lại, cúi đầu xuống, thần sắc mang chút kỳ bí, nói nhỏ bên tai Hoàng hậu: “Những chuyện như vậy, trẫm nghe qua cũng chỉ làm bẩn lỗ tai nhưng có một chuyện trẫm muốn biết rõ ràng. Triết Mẫn Hoàng quý phi là Chư Anh tỷ tỷ của nàng, rốt cuộc nàng ấy đã chết như thế nào? Mỗi năm đều trải qua ngày giỗ của nàng ấy, nàng không thấy chút bất an nào sao?”

Phảng phất như có sấm sét đánh trên đỉnh đầu, thân thể Hoàng hậu kịch liệt chấn động, nàng mở to đôi mắt rưng rưng đục ngầu, run giọng nói: “Hoàng thượng. Nhiều năm qua trong cung vẫn luôn đồn đại, thần thiếp ghen tị với Chư Anh sinh hạ được trưởng tử cho nên thần thiếp mới hại chết nàng ta! Nguyên lai Hoàng thượng cũng nghĩ vậy!”

Khuôn mắt tuấn tú của Hoàng đế đầy vẻ nghi ngờ: “Như vậy còn chuyện A Nhược, nếu nàng sai khiến A Nhược, thì hài tử của Mai tần và Di tần đã uổng mạng mà chết cũng là do nàng, có phải hay không?”

Hoàng hậu thê lương, đưa cánh tay phải lên trời nói: “Thần thiếp xin thề, thần thiếp lấy vinh diệu và phúc lợi trăm năm của toàn tộc Phú Sát thị ra thề, cái chết của Chư Anh tuyệt đối không phải do thần thiếp gây nên! Còn chuyện hài tử của Mai tần và Di tần chính xác là do Nhàn quý phi làm hại, không liên quan tới thần thiếp”

Hoàng đế vươn tay, nhẹ nhàng nắm cánh tay phải đang đưa lên trời của nàng, ôn nhu nói: “Thật sự Hoàng hậu bệnh đến hồ đồ rồi, nếu lời thề trở thành sự thật thì trẫm còn muốn kỷ cương phép tắc làm cái gì chứ?”

Đôi môi Hoàng hậu đã mất máu, kịch liệt run rẩy nói: “Cả đời này của thần thiếp làm chuyện gì cũng đều vì bảo toàn vinh quang tôn quý của Phú Sát thị, phải xứng đáng với mồ hôi và huyết nhục của liệt tổ liệt tông Phú Sát thị đã đổ xuống để đổi lấy vinh quang! Chẳng lẽ thần thiếp làm những chuyện khiến người ra rơi vào chỗ chết, lại khiến uy hiếp toàn tộc Phú Sát thị sao? Hoàng thượng, thần thiếp đúng là có tư tâm, muốn cho Vĩnh Hoàng tự sinh tự diệt, cũng từng cố ý dung túng Vĩnh Chương nuông chiều từ bé nhưng thần thiếp chưa bao giờ nghĩ tới chuyện giết bọn chúng! Cho dù loại trừ được hài tử của Mai tần và Di tần thì có ích gì chứ? Hai nàng ta xuất thân nghèo hèn, cho dù sinh hạ được Hoàng tử thì cũng sẽ không chạm được ngôi vị đích tử, nếu đã như vậy thần thiếp cần gì phải phí cái tâm tư này làm gì?”

“Làm cái gì ư?” Hoàng đế khinh xuy một tiếng: “Chính nàng cũng đã nói rõ là vì nàng luôn tâm niệm nghĩ tới bộ tộc Phú Sát thị! Cô mẫu của Như Ý là Hoàng hậu của tiên đế, nàng vẫn luôn kiêng kị xuất thân của nàng ta, lại không thích tính tình của nàng ta. Nàng lợi dụng hài tử của Mai tần và Di tần cũng để diệt trừ luôn Như Ý, chẳng phải hợp với tâm ý của nàng lắm sao? Còn nữa, Mai tần và Di tần xuất thân đê tiện thì thôi đi nhưng Như Ý và Tuệ Hiền Hoàng quý phi nếu sinh hạ được Hoàng tử thì nàng cảm thấy ngôi vị đích tử sẽ bị dao động đúng không? Không phải nàng luôn sợ cho nên mới ban cho hai nàng hai chiếc vòng tay Phỉ thúy châu triền Xích Kim liên hoa đó sao? Ngay cả Như Ý đã vào lãnh cung, rắn cắn hỏa đốt, ẩm thực hãm hại, nàng làm mọi chuyện đều luôn thuận buồm xuôi gió!”

Trong điện tĩnh mịch, cơ hồ muốn làm cho người khác nổi điên, Hoàng hậu nghẹn họng, nở một nụ cười, dường như dùng hết khí lực, buỗn bã nói lớn: “Đúng, là thần thiếp đề phòng sủng phi thân phận cao quý sinh con, là thần thiếp oán hận Như Ý cho nên ngay cả nàng ta đi vào lãnh cung, thần thiếp vẫn luôn hành hạ nàng ta, cũng bởi vì Cao thị từng nói cho thần thiếp biết Như Ý lúc ở lãnh cung vẫn luôn nguyền rủa Vĩnh Liễn cho đến chết. Nhưng việc cháy ở lãnh cung, việc Như Ý trúng độc, thần thiếp thật sự không biết”

Nàng oán hận đến cùng cực, lo sợ nghi hoặc nhìn xung quanh, đôi tay khô gầy của nàng gắt gao nắm chặt vào miếng bánh Lưu Tô trên bàn. Bánh Lưu Tô vốn cực dẻo nhưng lại bị móng tay nàng cào nát ra, Hoàng hậu nắm chặt không buông, cố gắng chống đỡ thân thể để không thể bị ngã xuống. Đôi mắt nàng vốn ôn hòa đoan trang nhưng lúc này đây, cơ hồ lòng đen như muốn nhảy ra ngoài, nàng thê lương khàn giọng nói: “Việc này là ai đã hại thần thiếp? Là ai muốn hại chết thần thiếp?”

"Ai muốn hại chết nàng sao?: Hoàng đế nhịn không được nữa, khinh thường nói: "Tự mình làm bậy thì không thể sống. Chính nàng đã hại chết nàng mà thôi!"

Ánh mắt Hoàng hậu phút chốc nhảy dựng, nhìn chằm chằm vào Hoàng đế, khuôn mặt nàng gần như si cuồng: “Nguyên lai Hoàng thượng đã sớm biết, lại cố gắng nhẫn nhịn cho đến hôm nay để đến hỏi thần thiếp. Đây là ân điển của Hoàng thượng hay là oan nghiệt của thần thiếp đây?”

Thần sắc Hoàng đế bình tĩnh như nước, lời nói thản nhiên nhưng lại mang sự sắc bén: “Mấy năm nay nàng đã làm những chuyện gì, người bên ngoài đã đồn đãi những gì, trẫm đều coi như không biết. Nàng thiếu đạo đức nhưng nàng là Hoàng hậu của trẫm. Là một Hoàng hậu, nàng vì trẫm sinh dục hài tử, cũng coi như tiết kiệm khiêm tốn, lại đối với tần phi cũng không có đố kị chanh chua, nàng luôn khoan dung độ lượng, lại chưa từng khiến thần dân thiên hạ nghị luận nửa phần. Nếu như trẫm bóc trần nàng thì cũng chỉ làm cho năm tháng trị vì của trẫm bị nhiễm bẩn, khiến cho Hoàng thất trở thành trò cười cho người trong thiên hạ mà thôi”.

Tựa như một bộ y bào đẹp đẽ, cho dù dưới đáy bị rách nát nhưng hắn cũng phải giữ lại bề ngoài kim ngọc tươi đẹp. Phu thê nhiều năm, ân tình tất nhiên không phải ít nhưng nàng nhiều lần làm sai, chưa từng lĩnh hội được tâm ý của hắn cho nên cuối cùng những ân tình tháng năm kia tích tụ lại thành những lời khó nói mà phiền chán. Chỉ là khi bọn họ có được hài tử, khuôn mặt tươi cười hồn nhiên như vậy mới có thể làm cho cảm xúc hắn dịu thoáng đi một chút. Hắn biết bản tính nàng ôn hòa, cũng biết nàng cực lực duy trì cái ôn hòa như vậy, chỉ là chung quy cũng dần dần trở thành bất hòa, chỉ còn lại cái lễ nghi sở ứng mà khách khí.

Hoàng hậu lẳng lặng lắng nghe, nàng giãy dụa, rốt cuộc cũng chống đỡ được thân người, cúi người xuống bái lạy, lãnh đạm nói: “Hoàng thượng bận tâm thể diện Hoàng thất như vậy, bận tâm bảo toàn thể diện của thần thiếp và Hoàng thượng như vậy, thật sự là ân điển ngập trời”.

Nàng ngẩng mặt, nhìn vào đôi mắt Hoàng đế: “Nếu đó là ân điển của Hoàng thượng thì thần thiếp không thể không báo đáp, Hoàng thượng thứ cho thần thiếp nói thẳng một câu. Tất nhiên thần thiếp luôn lo lắng hết lòng vì bộ tộc Phú Sát thị nhưng chẳng lẽ Hoàng thượng không nhìn thấy tâm ý của thần thiếp sao? Với tính tình của Hoàng thượng, lại có tuệ nhãn thông minh chẳng lẽ Hoàng thượng không nhìn thấu sao? Hoàng thượng không nghi ngờ những người thân cận của mình sao. Chuyện đã đến nước này là do thần thiếp làm thì thần thiếp phải chịu nhưng vô luận là ai đứng sau những chuyện này, thần thiếp chỉ sợ ngày nào đó Hoàng thượng cũng sẽ không thấy dễ chịu như thần thiếp hôm nay mà thôi! Thần thiếp ở trên trời sẽ mở to mắt nhìn cái kết cục đó!”

Hoàng đế đứng lên, hoàn toàn không chút lưu tâm, đi đến chiếc bàn tròn phía trước, liếc mắt nhìn trà bánh trên bàn, trầm giọng nói: “Hoàng hậu còn nghĩ có nhân quả phía sau sao? Hoàng hậu vẫn là nên bảo dưỡng đi, trẫm và nàng còn những ngày sau nữa”

Hoàng đế đi ra ngoài điện, liền có chút hơi nước lạnh lẽo đập vào mặt, vô thanh vô tức bám vào thân thể hắn. Hắn vội rùng mình một cái, đáy lòng cố gắng nhẫn nhịn tức giận, lại có một luồng tâm ý thương hại. Một nữ tử đoan chính cẩn thận như vậy, rốt cuộc cuối cùng lại thê lương bi thương như thế, hắn chưa bao giờ nghĩ đến gia tộc vinh hoa của nàng, cũng chưa bao giờ nghĩ đến những thiếp thất xuất thân hàn vi. Một cái chớp mắt, một cái ý niệm cơ hồ như là tiếng sấm vang dội trong lòng hắn. Nếu Lang Hoa nói thật, nếu đúng là nàng chưa bao giờ làm những chuyện ác độc như vậy, đối với Như Ý và hậu cung đủ loại tâm ma thì chỉ có ở A Nhược vô tri mà cay nghiệt thôi sao?

Hắn đột nhiên nhớ tới cái thời mà hắn cũng đã từng chân tâm mong chờ có được một vị khuê tú danh môn hiền lành ôn nhu, có thể làm bạn làm vợ cả đời với hắn. Lang Hoa, tất nhiên không phải là người hắn lựa chọn nhưng rốt cuộc lại có thể xem là một sự lựa chọn tốt nhất, nàng cũng đã từng chân tâm nói: “Thiếp xin nguyện lấy vinh quang trăm năm của Phú Sát thị, ở bên cạnh phu quân, vì phu quân mà sinh nhi dục nữ, làm một thê thất hiền lương”

Có lẽ bọn họ đã từng chân tâm chờ đợi nhưng cuối cùng hắn và nàng lại mất đi hài tử của hai người. Trưởng nữ, thứ thử, con thứ bảy đều chết yểu, duy chỉ còn lại một mình Cảnh Sắt, nay lại cũng bị gả đi xa, dưới gối chẳng còn ai hầu hạ hắn.

Nhân duyên vài thập niên có được, rốt cuộc chỉ còn có bao nhiêu đây thôi sao?

Hoàng đế dùng lực lắc đầu, muốn thoát khỏi cảm xúc phức tạp không vui này mà cất bước đi về phía trước. Lý Ngọc sớm đã dẫn người chờ đợi bên ngoài, thấy Hoàng đế một mình khoanh tay đi ra, hắn dò xét thần sắc Hoàng đế rồi hỏi: “Sắc mặt Hoàng thượng không vui là vì lo lắng cho bệnh tình Hoàng hậu nương nương sao ạ? Hoàng thượng đúng là tình thâm nghĩa trọng, vẫn luôn bên cạnh Hoàng hậu nương nương”

Hoàng đế không trả lời, Lý Ngọc vội thu câu chuyện lại, kính cẩn hỏi: “Hoàng thượng, đêm đã khuya. Hoàng thượng muốn đi đâu ạ?”

Hoàng đế ngẩng mặt lên, không cần suy nghĩ nhiều: “Đi đến chỗ Nhàn quý phi”

Lý Ngọc vội vàng đáp ứng một tiếng, nói: “Dạ. Hoàng thượng khởi giá”

Đoàn người quanh co khúc khuỷu mà đi, đi được vài bước thì nghe được tiếng nổ lớn phía sau, đám cung nhân lên tiếng khóc lớn. Triệu Nhất Thái vội vàng chạy đến, quỳ rạp phía ngoài con thuyền Thanh Tước của Hoàng hậu hô to: “Hoàng hậu hoăng thệ...”

Hoàng đế giật mình, bất giờ có cơn gió lạnh bay vào mắt hắn, thanh âm hắn mang vài phần thê lương bi ai: “Vĩnh Liễn, Vĩnh Tông, các con ở dưới đó đừng sợ, ngạch nương các con đang đến với các con rồi đó”

Giờ hợi ngày mười một tháng Ba năm Càn Long thứ mười ba, Hoàng hậu Phú Sát Lang Hoa tạ thế ở Đức Châu*, hưởng dương ba mươi bảy tuổi.

*Một địa danh ở tỉnh Sơn Đông, Trung Quốc

QUYỂN III - CHƯƠNG 11

GỢN SÓNG (HẠ)

* * *

Cái đêm Hoàng hậu tạ thế, Hoàng đế vẫn lẳng lặng ngồi một mình ở trong thuyền rồng, trầm mặc phảng phất như có ngọn núi lớn ép sát vào người Hoàng đế. Như Ý nghe được tin tức, liền thay đổi y phục màu trắng trong thuần khiết, chỉ lấy một ít trang sức màu trắng đeo trên đầu chạy đến gặp hắn. Ánh nến mờ nhạt chiếu rọi xuống khuôn mặt tuấn tú đang tái nhợt của Hoàng đế. Hắn vẫn chưa ngủ, đôi mắt hơi thũng xuống, đáy mắt chứa đầy tơ máu đỏ sậm.

Như Ý lại gần bên cạnh Hoàng đế, hai bóng người hợp lại thành một, gió đêm nhè nhẹ thổi qua, khiến cho gợn sóng sôi trào, Hoàng đế yên lặng nhìn Như Ý, một lát sâu mới than nhẹ một hơi: “Hoàng hậu đã chết nhưng dù đến chết nàng ta vẫn không nhận tội”

Như Ý nắm chặt tay hắn, từng ngón tay hắn lạnh lẽo cũng như ngón tay của nàng, vẻ mặt nàng bình tĩnh đến cực điểm, từ từ nói: “Đến chết vẫn không nhận tội nhưng dù sao việc cũng đã làm xong rồi”

Hoàng đế nghiêng mình, dựa vào chiếc ghế, hắn thở dài, sắc mặt lạnh lẽo: “Hoàng hậu đã lấy vinh diệu và phúc lợi trăm năm của Phú Sát thị ra thề, nàng ta không nhận việc cháy ở lãnh cung, không phải hãm hại hài tử của Mai tần và Di tần, nàng ta đến chết vẫn không nhận tội”

Thân thể Như Ý khẽ run lên, nàng cắn chặt hàm răng đến mức có tiếng động phát ra, nàng ngẩng mặt hỏi: “Vinh diệu và phúc lợi trăm năm của Phú Sát thị sao? Nàng ta thật sự đã lấy cái đó ra thề sao?”

Thần sắc nàng chợt lạnh lẽo: “Cũng chỉ là lời thề mà thôi, thần thiếp không tin lời thế”. Nàng trầm ngâm một lát: “Hoàng thượng, Tố Tâm và Liên Tâm là thị tỳ tâm phúc của Hoàng hậu, chúng ta có nhiều chuyện nghi vấn, nay Hoàng hậu đã tạ thế, có lẽ chúng ta nên tra hỏi bọn họ một chút”

Hoàng đế trầm tĩnh một lát rồi trầm giọng gọi Lý Ngọc, nhưng người đi vào lại là Tiến Trung, hắn dập đầu nói: “Lý công công mới vừa đi ra ngoài, nô tài thay Lý công công hầu hạ”

Hoàng đế cũng không để ý, chỉ nói: “Ngươi cũng được, đi truyền Tố Tâm và Liên Tâm đến đây”

Tiến Trung đáp ứng, đang muốn xoay người ra ngoài thì liền thấy một bóng người tiến vào, kính cẩn cúi đầu đứng sang một bên nói: “Nô tài Lý Ngọc thỉnh an Hoàng thượng”. Hắn quỳ rạp trên mặt đất, liếc mắt nhìn Tiến Trung, trầm giọng nói: “Hoàng thượng không cần phải gọi Tố Tâm nữa ạ, nô tài vừa mới đi ra ngoài thì liền nghe có người đến báo Tố Tâm đã tự sát theo Hoàng hậu nương nương rồi ạ”

Hoàng đế và Như Ý liếc mắt nhìn nhau, cùng đọc được vẻ khiếp sợ trong mắt, hai người không khỏi kêu lên: “Tố Tâm tuẫn chủ sao?”

Lý Ngọc cúi đầu nói: “Dạ. Hoàng hậu nương nương tạ thế, trên thuyền Thanh Tước vốn có rất nhiều việc cần xử lý, trong lúc bận rộn, Liên Tâm không tìm thấy Tố Tâm cho nên đành phải thông báo cho nô tài để cùng nhau đi tìm Tố Tâm. Ai ngờ ở trên bờ có một đền thờ, nô tài chạy tới đó thì đã thấy Tố Tâm đã đụng đầu vào cột đá đền thờ mà chết rồi ạ”

Như Ý nhìn Hoàng đế, thần sắc của hắn lộ ra một tia hồ nghi, sự hồ nghi kia cũng đang nằm ở trong đáy lòng của nàng: “Hoàng thượng, tuẫn chủ là việc quang minh chính đại thì sao Tố Tâm lại lặng lẽ làm sau lưng người khác như vậy chứ?”

Hoàng đế ngưng thần một lát rồi hỏi: “Lý Ngọc, ngươi đi nói với Dục Hô rằng Dục Hô là người lớn tuổi ổn trọng, kêu nàng ta đi nhìn xác chết Tố Tâm một cái rồi kêu người đi xử trí đi. Còn nữa, Liên Tâm đang ở đâu?”

Lý Ngọc vội hồi bẩm: “Liên Tâm đang bất an cho nên đã cùng nô tài đến đây, nàng ta đang đứng chờ bên ngoài ạ”

Hoàng đế không cần nghĩ ngợi, lập tức nói: “Cho nàng ta bước vào đi”

Vì là cung nữ yêu thích của Hoàng hậu cho nên Liên Tâm đã sớm thay y phục màu tuyết trắng, tuy rằng trong mắt nàng rưng rưng nhưng thần sắc cũng không quá bi thương. Nàng bước vào hành lễ, theo quy củ quỳ trên mặt đất, nàng cũng không ngẩng đầu, dường như là biết có chuyện muốn trả lời. Như Ý thấy Liên Tâm như vậy cho nên cũng lười phí miệng lưỡi mà nói nhiều, chỉ nói: “Hoàng hậu nương nương bị bệnh không phải một, hai ngày, ngươi và Tố Tâm cùng đều ở bên cạnh nhau, có phải Tố Tâm đã sớm có chủ ý tuẫn chủ không?”

Liên Tâm cúi đầu quỳ trên mặt đất, thản nhiên nói: “Sau khi nô tỳ thoát khỏi Vương Khâm và trở về hầu hạ cho Hoàng hậu nương nương thì tuy rằng nô tỳ vẫn là thị tỳ bên cạnh Hoàng hậu nương nương nhưng rốt cuộc vẫn không bằng như xưa. Có chuyện gì Hoàng hậu nương nương cũng nói với Tố Tâm, còn nô tỳ chỉ được đứng ngoài điện chờ hầu hạ. Lúc Hoàng hậu nương nương bị bệnh, Tố Tâm có nói với nô tỳ chút chuyện”.

Liên Tâm ngẩng mặt lên, nói rõ ràng từng chữ: “Tố Tâm có nói nàng ta cực kỳ lo lắng cho bệnh tình của Hoàng hậu nương nương, nàng ta cũng từng nhắc tới trong nhà có mẹ già đang bệnh, hy vọng ngày sau có thể xuất cung phụng dưỡng mẹ già”. Liên Tâm than nhẹ một tiếng: “Tố Tâm đúng là một người hiếu thuận, không như nô tỳ không có nơi dựa dẫm, không có nhà để về”

Hoàng đế và Như Ý làm sao không hiểu được chứ, Lý Ngọc liền kinh hô: “Tố Tâm còn đang vướng bận người nhà thì sao đột nhiên tuẫn chủ? Hay là nàng ta biết, sợ bị vạch tội những chuyện quá khứ cho nên mới tự sát sao?”

Liên Tâm quỳ trên mặt đấy, lời nói của nàng mang ngữ khí tràn, thanh âm lọt vào tai: “Lời này của Lý công công thật hồ đồ. Tố Tâm là nô tỳ của Hoàng hậu nương nương, nếu nàng ta có tội thì Hoàng hậu nương nương là người thế nào chứ? Nàng ta muốn tự sát cũng chỉ vì không muốn nhớ thương người nhà mà thôi”

Lý Ngọc luôn được Hoàng để sủng ái, quen cái khéo léo đưa đẩy, giờ đây hắn nghe thấy lời của Liên Tâm thì cũng có chút ngượng ngùng.

Như Ý thấy Hoàng đế không lên tiếng, chỉ chống đầu, phảng phất vừa nghe vừa cảm thấy mệt mỏi. Nàng sao không biết trong đó có lợi hại cho nên lập tức ý bảo Lý Ngọc ra ngoài, sau đó mới lên tiếng: “Tố Tâm có tội hay không, Hoàng hậu nương nương là người thế nào, bổn cung và Hoàng thượng đều hiểu rõ, chỉ là ngươi là người ở bên cạnh Hoàng hậu nhiều năm, chắc chắn có rất nhiều chuyện, ngươi cũng biết một ít”

Liên Tâm cúi người dập đầu, trịnh trọng nói: “Nhàn quý phi nương nương, nô tỳ cũng đã vừa nói, nô tỳ vừa mới trở về hầu hạ bên cạnh Hoàng hậu nương nương cách đây không lâu cho nên có rất nhiều chuyện nô tỳ không biết nhưng nô tỳ cũng đã phụng dưỡng Hoàng hậu nương nương nhiều năm, cũng coi như biết được tâm tính Hoàng hậu nương nương. Tuy rằng Hoàng hậu nương nương cũng có tư tâm nhưng mà có rất nhiều chuyện, nô tỳ cảm thấy Hoàng hậu nương nương không phải là người chủ mưu”

Ánh mắt Như Ý chấn động, chỉ thấy trong ngực có ngũ vị hỗn tạp, chua xót và đau khổ đồng loạt trào lên, cổ họng chật chội sôi trào. Nàng chậm rãi lắc đầu, thật lâu sau, nàng chỉ than nhẹ: “Làm khó ngươi đã nói những câu như vậy”

Liên Tâm mỉm cười: “Nô tỳ biết Nhàn quý phi nương nương không tin hoàn toàn, ngay chính nô tỳ cũng đều không tin. Nô tỳ sống được vài năm, chỉ cần có người nhắc tới Vương Khâm thì trong lòng nô tỳ liền sôi máu. Ngay cả ở trong mộng, nô tỳ cũng đều mơ thấy những ngày không chịu nổi kia, lúc nào nửa đêm cũng tỉnh giấc nhưng nô tỳ cũng đã nói, Hoàng hậu nương nương tuy có tư tâm nhưng không phải loại người làm chuyện giết người phóng hỏa, vì Hoàng hậu nương nương sợ làm liên lụy đến cái vinh diệu Phú Sát thị, điều mà nương nương coi trọng nhất, với lại ngày đêm nương nương cũng chờ đợi ngôi vị Thái tử nữa”

Những lời này giống như lăn qua trong lòng Như Ý, khỏa tâm cả kinh cơ hồ muốn cuồn cuộn trỗi dậy, nàng nhẫn nhịn nhiều năm như vậy, oán hận nhiều năm như vậy, kết cục nếu không phải người kia thì đó là ai? Tình ý hận ý luân chuyển trăm chuyến nhưng mà lại không thể nói hết nên lời. Sắc mặt Như Ý tái nhợt trắng bạch như tuyết đầu mùa, tin hay không tin, nàng đã từng chịu bao khổ sở, những suy nghĩ trong lòng rốt cuộc đến hôm nay, nó lại khiến nàng hồ đồ đến cực xử.

Hoàng đế thấy thần sắc Như Ý hoảng hốt, hắn cũng không đành lòng, vội đỡ lấy tay nàng nói: “Đêm đã khuya, nàng mau quay về nghỉ ngơi đi”. Dứt lời liền phân phó Lý Ngọc đưa Như Ý ra ngoài.

Như Ý vừa mới bước ra khỏi thuyền rồng thì đã thấy một nữ tử mang chiếc áo choàng màu xanh phấp phới bay ở trong gió, trên khuôn mặt kia có một nụ cười ấm áp. Như Ý vốn đang mệt mỏi đến cùng cực, vừa thấy nụ cười tủm tỉm của nàng, liền thấy trong lòng ấm áp, nàng bước nhanh về phía trước mà nắm tay nữ tử kia nói: “Hải Lan, hôm qua muội bị phong hàn, sao bây giờ lại đứng đây?”

Hải Lan cúi đầu nói: “Sau giờ ngọ thiện hôm nay, muội muội chưa có nói chuyện với tỷ tỷ, trong lòng muội có rất nhiều chuyện cần phải nói mà ngủ không được cho nên mới đến nơi này chờ tỷ tỷ”

Như Ý thay Hải Lan buộc chặt chiếc áo choàng lại, sẵng giọng nói: “Sau khi muội sinh Vĩnh Kỳ thì luôn sợ gió lạnh, muội không cẩn thận gì cả”. Như Ý nói xong, liền liếc mắt nhìn xung quanh bốn phía: “Nếu muội không thấy phiền thì tối nay hãy ngủ lại chỗ của ta đi, rồi chúng ta cùng nhau trò chuyện”

Đôi mắt Hải Lan chuyển động, ôn nhu nói: “Vậy là tốt rồi. Hoàng hậu nương nương tạ thế, tỷ tỷ có rất nhiều chuyện phải lo lắng, muội chỉ có mình tỷ tỷ cho nên muội muốn giúp tỷ tỷ một ít việc vặt. Thuần quý phi đã sớm đến canh giữ quan tài Hoàng hậu ở thuyền Thanh Tước rồi”. Nàng bỗng nhiên ngưng mắt, lấy chiếc khăn tay lau mồ hôi trên trán Như Ý, trêu đùa nói: “Tỷ tỷ làm sao vậy? Nửa đêm lạnh như vậy mà lại đổ mồ hôi là sao?”

Như Ý thấy Hải Lan lau xong mồ hôi, chỉ cảm thấy giọng nói khàn khàn: “Nàng ta đến chết vẫn không nhận việc đã hãm hại chúng ta, nàng ta nói không phải do nàng ta làm...”

Hải Lan chợt dừng tay, ngưng mắt nhìn Như Ý. Một lát sau, đôi môi anh đào của nàng khẽ nhếch lên, cười lạnh nói: “Cho dù nàng ta không làm những việc đó nhưng mấy năm nay chúng ta đã chịu nhiều khổ sở thì nàng ta cũng không thoát được liên quan! Cho nên, dù nàng ta không làm, nàng ta cũng đã chết, chẳng lẽ nàng ta trở thành quỷ hồn để tìm chúng ta biện bạch sao? Muội luôn ngóng trông hồn phách của nàng ta quay về đây, để nói rõ cho ta hiểu mọi chuyện!”

Như Ý lẩm bẩm nói: “Hải Lan, ta không biết ta có nên tin hay không đây. Nhưng nếu những việc hãm hại chúng ta đều không phải do nàng ta làm thì người đó là ai? Nàng ta đã chết, Cao Hi Nguyệt cũng đã chết, ta không biết sẽ phải tranh đấu cùng với ai nữa, người đó đang trốn ở nơi nào chứ? Chúng ta sống ở nơi này thì có gì khác với mãng xà dã thú đâu, ngày đêm tranh đấu, sinh tử lởn vởn, lại không biết đối thủ kế tiếp khi nào sẽ xuất hiện, khi nào sẽ cắn vào cổ họng chúng ta”

Hải Lan tiến lên một bước, nắm chặt tay Như Ý mà cười lạnh: “Tỷ tỷ, chắc tỷ tỷ đang vui mừng lắm”

Một lát sau, Như Ý cũng cố gắng mỉm cười được một cái, nụ cười kia thanh lãnh đến mức khiến người khác cảm thấy thê lương: “Hải Lan... Ta hận nàng ta lâu như vậy, bây giờ nàng ta cũng đã chết nhưng ta lại không thấy vui vẻ chút nào. A Nhược đã chết, Cao Hi Nguyệt đã chết, Phú Sát thị cũng đã chết, ta luôn hận các nàng, tính kế với các nàng, chúng ta tranh đấu nhiều năm như vậy nhưng kế tiếp sẽ là ai đây? Vì sao ta phải vui mừng chứ? Tranh tranh đấu đấu vô cùng vô tận thì biết khi nào mới xong đây?”

Ánh mắt Hải Lan ôn hòa nhưng giọng nói lại lạnh như hàn băng vạn trượng: “Người ngoài cung luôn có cuộc sống an bình cả đời nhưng chúng ta một khi đã bước vào Tử Cấm thành, cả đời này chính là ngày hôm nay lặp lại ngày hôm qua, vĩnh vô tận đầu. Tỷ tỷ, tỷ tỷ có thể không hận, có thể không vui nhưng tỷ tỷ phải hiểu rõ, nếu chúng ta không cố gắng mà sống thì ngày hôm nay người khác sẽ khóc chúng ta mà thôi”

Gió thổi vào mặt Như Ý, nàng ngẩng mặt nhìn ánh trăng, không phải vui sướng cũng chẳng bi thương, nàng chỉ là thản nhiên mà cũng có chút hàn ý.

Trong điện của thuyền rồng yên tĩnh đến cực điểm, Liên Tâm vẫn quỳ ở bên trong, không dám bước ra ngoài. Một mình Hoàng đế ngồi đó, ngưng thần nhìn xuống mà không nói gì. Cũng không biết trải qua bao lâu, Hoàng đế mới thản nhiên nói: “Ngươi là người thông minh, có rất nhiều chuyện chắc hẳn ngươi hiểu rõ”

Liên Tâm kính cẩn nói: “Nô tỳ tất nhiên hiểu rõ, vì ai mà nô tỳ thoát khỏi ma chưởng Vương Khâm, là ai có thể cho phép nô tỳ trốn thoát, có thể cho nô tỳ một con đường sống, thế gian này chỉ có một mình Hoàng thượng mà thôi. Nếu không được Hoàng thượng cho phép thì cái gì cũng đều là hư không”

Hoàng đế gật đầu: “Liên Tâm, so với người bên ngoài, ngươi là người thông minh hơn hẳn nhưng đối với Hoàng hậu, ngươi cũng được coi là tâm phúc, luôn là người bên cạnh nàng ta. Nếu có điều gì khiến cho nàng ta bất lợi, ngươi không nói một câu và cũng không làm một việc gì cả”

Gương mặt Liên Tâm trầm tĩnh như nước: “Nô tỳ chung quy vẫn là nô tỳ của Hoàng hậu nương nương, tuy rằng nương nương từng làm hại nô tỳ chung thân chịu khổ nhưng phản bội chủ tử nô tỳ làm không được. Lúc Hoàng hậu nương nương còn sống, nô tỳ không thể nói ra một từ ác độc, bây giờ Hoàng thượng có hỏi thì nô tỳ cũng đành phải tri vô bất ngôn ngôn vô bất tẫn* mà thôi”

(*Tri vô bất ngôn ngôn vô bất tẫn nghĩa là không biết thì sẽ không nói, nếu biết sẽ nói hết toàn bộ)

Hoàng đế hơi trầm ngâm: “Như vậy thì trẫm sẽ hỏi, A Nhược đã từng nói cho trẫm người đã sai nàng ta hãm hại Nhàn quý phi, hại hài tử của trẫm chính là Hoàng hậu và Tuệ Hiền Hoàng quý phi”. Hắn chậm rãi nói ra những lời mà lúc trước A Nhược đã nói cho Liên Tâm nghe.

Liên Tâm nhíu mày suy nghĩ một lát, rồi lại nhướn mày nói: “Hoàng thượng không cảm thấy A Nhược nói những lời này đều nhiều lần nhắc đến Tố Tâm nhưng chưa từng nhắc tới Hoàng hậu nương nương sao?”

Hoàng đế giật mình, ngửa đầu nhìn chiếc lồng đèn trên đầu, hắn suy nghĩ rồi nói: “So với ngươi, Tố Tâm cũng là tâm phúc của Hoàng hậu, chẳng lẽ những gì nàng ta làm đều không phải do Hoàng hậu sai bảo sao?”

Liên Tâm nhất thời nghẹn lời, một lúc lâu sau, nàng lắc đầu, cắn môi nói: “Nô tỳ không biết và cũng không thể trả lời được. Hoàng thượng vừa mới nhắc tới việc Hoàng hậu nương nương dùng ẩm thực lạnh lẽo để hãm hại Nhàn quý phi lúc còn ở lãnh cung, việc đó nô tỳ cũng từng nghe qua một hai lần, nhưng nô tỳ cũng đã hỏi qua, thường ngày Hoàng hậu nương nương không lưu tâm lắm đến chuyện ẩm thực, trước mấy ngày mà nương nương tạ thế, Thái y còn từng thấy Tố Tâm bỏ hạt ý dĩ vào canh cho nương nương uống. Nương nương uống được mấy ngày thì Thái y có nói hạt ý dĩ lợi thủy thanh nhiệt nhưng lại mang chút hàn nên không thích hợp cho nương nương uống; Vì thế lúc thấy nương nương hay gặp ác mộng nhưng lại vô tri, nô tỳ cũng thấy kinh ngạc, còn chuyện vì sao nương nương đối với Nhàn quý phi lại như vậy thì nô tỳ vẫn không biết được”

Hoàng đế nói: “Ý ngươi nói là ngoại trừ Tố Tâm và Hoàng hậu thì chỉ sợ còn có người có liên lụy trong chuyện đó đúng không? Ngày thường hay lui tới với Hoàng hậu, ngoại trừ Tuệ Hiền Hoàng quý phi thì còn có ai nữa?”

Liên Tâm suy nghĩ một chút rồi nói: “Thuần quý phi, Gia phi và Uyển thường tại thường hay lui tới. Hoàng hậu lại thích Tứ a ca cho nên cũng hơi thân cận với Gia phi một chút, chỉ là tuy Gia phi và Tuệ Hiền Hoàng quý phi bên ngoài luôn tỏ ra hòa thuận nhưng trong lòng lại không thích nhau. Hoàng hậu nương nương luôn luôn cố giữ thể diện cho hai người cho nên nếu đã gọi Tuệ Hiền Hoàng quý phi tới Trường Xuân cung thì sẽ không gọi Gia phi và ngược lại”

Đáy mắt Hoàng đế chợt lóe lên một tia u ám, hắn lắc đầu, thoải mái nói: “Gia phi luôn là người nói thẳng cho nên đắc tội với không ít người, đối với trẫm thì có gì nói đó. Nàng ta là người thẳng tính như vậy, chắc chắn không phải nàng ta”

Liên Tâm im lặng một lát, tựa hồ như muốn nói cái gì nhưng ngẫm nghĩ lại thấy không cần cho nên cũng không nói gì. Thần sắc Hoàng đế ảm đạm, xua tay nói: “Được rồi. Liên Tâm, nhiệm vụ của ngươi ở trong cung cũng đã kết thúc, trẫm sẽ cho người an trí một chỗ ngoài cung dành cho ngươi, ngươi cứ đến nơi đó mà ở đi”

Liên Tâm ngẩn người ra, nước mắt chợt rơi xuống, trịnh trọng lạy ba cái rồi tạ ơn rời đi. Dục Hô lập tức bước vào, bưng chén trà xanh, lặng yên không chút tiếng động mà đi đến bên cạnh Hoàng đế, nàng nhẹ nhàng gọi một tiếng: “Hoàng thượng”

Hoàng đế si ngốc đứng nhìn, thản nhiên nói: “Trẫm không cần người hầu hạ, lui xuống đi”

Dục Hô khom người đáp ứng một câu nhưng lại không lui ra. Nàng suy nghĩ một lát rồi lấy từ trong tay áo ra một cái đồ đồng tráng men có hình châu hoa tú cầu rồi dâng tới trước mặt Hoàng đế.

Cái đồ kia rõ ràng dính một vết máu!

Thân thể Hoàng đế hơi chấn động, ánh mắt của hắn chợt biến thành ngân châm lợi hại, cơ hồ có thể chọc nát thân thể đang cong lưng của Dục Hô, giọng nói hắn thê lãnh: “Đây là thứ trẫm đã ban thưởng cho Thuần quý phi! Ngươi lấy thứ này ở đâu?”

Dục Hô là người lớn tuổi, nhìn quen thần sắc của Hoàng đế cho nên liền nói: “Nô tỳ vừa mới đi xem xác chết Tố Tâm, đang muốn cho người xử trí thì thấy trong bàn tay Tố Tâm nắm vật này”. Nàng nhìn thần sắc Hoàng đế một chút rồi lại nói tiếp: “Tố Tâm luôn nắm chặt vật này trong tay, nô tỳ nghĩ cái này là thứ quan trọng cho nên cũng không dám sai lầm, không dám kinh động người bên ngoài mà lặng lẽ lấy cái này ra”

Thần sắc Hoàng đế như là sương lạnh ngưng tụ: "Ngươi làm vô cùng tốt". Hắn ngẩng mặt, Dục Hô hiểu được, liền đem châu hoa kia đặt ở trên bàn phía sau Hoàng đế. Nàng đang muốn rời đi thì Hoàng đế lạnh lùng nói: 'Ngươi cũng nghĩ là Thuần quý phi có liên can đúng không?"

Dục Hô nói: “Ngày thất tịch năm ngoài, Hoàng thượng có lệnh cho Nội vụ phủ chế tác vài bông hoa bằng đồng tráng men và có nói rằng các chủ vị thường ngày yêu nhất là hoa cảnh cho nên mới ban tặng các nàng. Hoàng hậu nương nương nhận hoa Phật thủ, Nhàn quý phi là hoa hồng, Thuần quý phi là tú cầu, Gia phi là sơn chi, Du phi là sắc vi, Thư tần là châu lan, mỗi người đều dùng để làm cây trâm trên đầu. Nô tỳ trước khi đến gặp Hoàng thượng thì cũng đã hỏi qua người Nội vụ phủ, đúng là không sai ạ”.

Giọng nói Hoàng đế cực nhẹ: “Bây giờ Thuần quý phi đang ở đâu?”

Dục Hô trả lời: “Nô tỳ có ghé qua thuyền Thanh Tước của Hoàng hậu nương nương rồi mới đến đây thì thấy Thuần quý phi và Gia phi đang vội vàng chuẩn bị việc tang nghi”

Hoàng đế chớp mắt một cái: “Gia phi cũng ở đó sao?”

Dục Hô nói: “Dạ. Gia phi cũng không biết làm cái gì, tất cả mọi chuyện đều nghe theo an bài xử trí của Thuần quý phi”

Hoàng đế nói: “Gia phi nghe theo an bài xử trí của Thuần quý phi ư? Thuần quý phi cũng thật lợi hại, trẫm còn chưa phân phó thì nàng ta đã vội vàng an trí tang nghi của Hoàng hậu! Ngay cả Gia phi cũng phải nghe theo nàng ta, đúng là không đơn giản!”

Dục Hô đáp lời, mỉm cười nói: “Thuần quý phi lớn tuổi, lại có ba vị A ca, Gia phi cũng có địa vị một chút cho nên cùng chia được những việc nặng nhẹ”

Đột nhiên Hoàng đế mím chặt môi, như là đang cố gắng nhẫn nhịn cảm xúc sôi trào, lạnh lùng nói: “Thuần quý phi là người dưỡng dục Đại a ca, Tam a ca và Lục a ca của trẫm!”

Dục Hô nào dám nói tiếp, chỉ phải quỳ gối nói: “Nô tỳ lỡ lời, nô tỳ không phải có ý chửi bới Thuần quý phi”

Hoàng đế xua tay, nói: "Dục Hô, ngươi là người lúc trước cùng với trẫm..." Tựa hồ hắn ý thức được điều gì không đúng, lập tức sửa lời nói: 'Ngươi là người hầu hạ Lý Thái tần, lâu năm ổn trọng, sao bây giờ lại có thể nói lỡ chứ?"

Dục Hô đáp ứng, thấy Hoàng đế dứt lời rồi chỉ trầm tư thật lâu mà không nói gì cho nên nàng cũng thỉnh lễ lui ra. Hoàng đế chỉ nhìn chằm chằm vào cái châu hoa mang vết máu kia, đáy mắt dấy lên một đám lửa, dần dần bùng phát như muốn đốt cháy cái châu hoa.

Cũng không biết trải qua bao lâu, ánh trăng cũng dần chậm rãi chiếu xuống khuôn mặt đau thương mà ủ rũ nặng nề của Hoàng đế. Hắn chậm rãi đứng dậy, bước tới giường mà suy sụp ngã xuống: “Hoàng hậu, nếu trẫm nghi ngờ nàng thì...” Hắn lầm bẩm, lời nói càng tối nghĩa: “Nàng đừng giận trẫm, nàng đừng oán trẫm...”

Hoàng đế niệm tình Hoàng hậu đã làm bạn nhiều năm cho nên bi ai rất lâu, Trang thân vương Doãn Lộc, Hòa thân vương Hoằng Trú cung phụng đứng chờ Hoàng Thái hậu bước xuống ngự thuyền để hồi kinh, đích thân Thái hậu dặn dò Như Ý và Lục Quân ở lại Đức Châu lo liệu chủ trì tang sự của Hoàng hậu.

Ngày mười bốn tháng Ba, đích thân Hoàng đế hộ tống quan tài Hoàng hậu đến Thiên Tân, trong cung trưởng Hoàng tử Vĩnh Hoàng suốt đêm giục ngựa đuổi theo nghênh giá. Ngày mười sáu tháng Ba, quan tài Hoàng hậu về đến cung, an phụng ở Trường Xuân cung, văn võ bá quan và các mệnh phụ trong ngoài quỳ phục nghênh đón. Các Hoàng tử, công chúa đều mặc tang phục màu trắng, Hoàng tử cắt bím tóc, phúc tấn Hoàng tử cũng được cắt tóc ngắn, ngay cả các đại thần văn võ triều thần cũng làm như vậy, không được gả cưới mua vui trong hai mươi bảy ngày, quốc mẫu tạ thế cho nên tất cả thiên hạ thần dân đều mặc tang phục giống nhau.

Từ xưa tới nay, Đại Thanh chưa từng có một tang nghi nào long trọng như vây. Chính tay Hoàng đế ban thụy hào cho Phú Sát Hoàng hậu là “Hiếu Hiền Hoàng hậu”, Như Ý và Lục Quân ở trong hậu cung càng không dám chút thả lỏng, dẫn dắt các tần phi cung nhân thực hiện nghi lễ tang nghi bài bản. Đợi đến khi có chút rãnh rỗi, Hải Lan bước vào Dực Khôn cung vấn an Như Ý, Vĩnh Kỳ nay cũng đã lớn, dáng vẻ thông minh tuấn tú.

Hải Lan ôm Vĩnh Kỳ một chút rồi cẩn thận chăm chú nhìn son phấn trên khuôn mặt tái nhợt của Như Ý, Hải Lan thân thiết nói: “Không ngờ Hoàng thượng đối với tang nghi của Hiếu Hiền Hoàng hậu lại chú ý đến như vậy, thật là hiếm thấy. Tỷ tỷ lại càng vất vả”

Như Ý dựa thân mình vào chiếc gối mềm, lật sổ ghi chép chi phí tang nghi của Nội Vụ phủ đưa tới, thần sắc mệt mỏi: “Hoàng thượng chú ý như vậy, cũng bởi vì thật tâm hối hận với Hiếu Hiền Hoàng hậu mà thôi”

Hải Lan ôm Vĩnh Kỳ trong tay, cười nói: “Người đi, trà cũng lạnh, bây giờ hối hận thì có ích gì chứ?”

Như Ý lắc đầu nói: “Hoàng thượng và Hiếu Hiền Hoàng hậu đã từng có hai đích tử, tuy rằng thường ngày có chút lạnh nhạt nhưng rốt cuộc vẫn còn có tình cảm. Bây giờ người không còn nữa cho nên tất nhiên phải đến chỗ ở của nàng ta tưởng niệm rồi”

“Những chuyện đó không liên quan đến chúng ta. Hoàng thượng đối với tỷ tỷ đúng là có chút phá lệ, đem việc tang nghi giao cho tỷ tỷ và Thuần quý phi xử trí. Muội cứ nghĩ Thuần quý phi có được ba Hoàng tử, chuyện tang nghi của Hiếu Hiền Hoàng hậu lần này nhất định Thuần quý phi nắm hết quyền hành cơ chứ”. Hải Lan thấy Nhị Tâm đang đấm vai cho Như Ý, trên bàn có một chén canh Phục Linh cho nên có chút thở dài: “Tỷ tỷ đã lao lực nhiều ngày, tỷ tỷ cũng nên bảo trọng thân thể một chút”

Như Ý nhẹ nhàng xoa trán, nhìn cái miệng cười vô ưu vô lo của Vĩnh Kỳ, nhẹ nhàng thở ra nói: “Ta biết muội nói đến chuyện gì rồi. Nhưng Hoàng hậu tạ thế, Hoàng thượng thương tâm không thôi, chuyện đó không thể trù tính vào lúc này được”

Hải Lan nhẹ giọng nói: “Tỷ tỷ không trù tính thì người khác đã động đến cái tâm tư này rồi”

“Cái tâm tư này, từ khi Hiếu Hiền Hoàng hậu tạ thế cho đến nay, trong cung không ai bất động cả, chỉ có lúc này, nhất định phải tĩnh, không được động”

Như Ý nói xong, liền bưng chén canh Phục Linh ở trước mặt lên mà uống, Hải Lan vội dùng tay ngăn lại, sẵng giọng nói: “Canh đã lạnh rồi, cẩn thận uống vào lại đau dạ dày”.

Nàng nói xong liền đứng dậy, lấy ra một chén canh mang đến nói: “Muội biết tỷ tỷ mệt cho nên sáng sớm nay đã nấu canh Hoàng Kì, lấy mật nhũ điều, ích khí bổ thận, có tác dụng khai vị”.

Như Ý nghe vậy, liền nhẹ tay tiếp nhận, thở dài nói: “Làm khó muội có tâm tư như vậy, mấy thứ này dễ dàng có được nhưng khi nấu lại tốn rất nhiều thời gian, trước tiên dùng hoàng kì, hạnh nhân, cam thảo, hồi hương mài nhỏ ra. Tất nhiên vì muội không yên lòng khi để người bên ngoài làm cho nên tự tay nấu món này cho ta”. Như Ý nhìn chăm chú vào tơ máu ở trong mắt Hải Lan, đau lòng nói: “Lúc muội mới bước vào, ta nói mắt muội có ánh đỏ hồng mà muội cứ chối”

Hải Lan cụp đôi mắt xuống, có chút ngượng ngùng: “Muội sao so được tài cán của tỷ tỷ, chỉ là làm một chút việc nhỏ nhoi dành cho tỷ tỷ mà thôi. Bây giờ tỷ tỷ đang đứng ở đầu ngọn gió cho nên tỷ tỷ nhất định phải cẩn thận thân mình”. Nàng nói xong, liền suy nghĩ rồi bảo Nhị Tâm ôm Vĩnh Kỳ lui xuống: “Nghe nói trước khi Hiếu Hiền Hoàng hậu chết thì đã tiến cử Thuần quý phi lên ngôi Hoàng hậu. Bây giờ Thuần quý phi thừa dịp, liền dẫn đầu các tần phi đến tế bái, ngay cả Gia phi cũng nóng lòng đi theo nàng ta”

Như Ý cười nhẹ, lấy tay chạm nhẹ vào đôi khuyên tai trân châu Lưu Tô nói: “Chắc chắn là vậy rồi. Bây giờ ở trong cung chỉ có ta và nàng ta có chức Quý phi, vị phân nàng ta tôn vinh, con cái cũng nhiều, lại được Hiếu Hiền Hoàng hậu tiến cử trước khi tạ thế cho nên cũng khó tránh khỏi việc động tâm”

Hải Lan nói: “Nàng ta rốt cuộc cũng chỉ là người thân sinh được hai Hoàng tử và dưỡng nuôi một Hoàng tử mà thôi”

Như Ý hơi có chút ảm đạm: “Dù sao cũng là người có con”

Hải Lan khinh xuy, không chút để bụng: “Tỷ tỷ cũng có Vĩnh Kỳ của chúng ta”

Như Ý liếc mắt nhìn Hải Lan một cái rồi nói: “Tất nhiên Vĩnh Kỳ rất tốt nhưng ở trong mắt người ngoài, rốt cuộc ta là một nữ nhân không thể sinh dưỡng. Ở trong cái hậu cung này, có được hài tử chính là ân sủng, là cái có thể dựa vào nhưng ta lại không có”

Hải Lan vội vàng nói: “Chẳng lẽ tỷ tỷ không nghĩ đến việc ngoại trừ Hiếu Hiền Hoàng hậu và Tuệ Hiền Hoàng quý phi thì tỷ tỷ chính là người có vị phân cao nhất từ khi còn ở Vương phủ đến nay sao? Lúc còn ở Vương phủ, tỷ tỷ đã là trắc phúc tấn, Tô Lục Quân chỉ là cách cách, tỷ tỷ có xuất thân Mãn quân kỳ, Tô Lục Quân là Hán quân kỳ, rốt cuộc vẫn không bằng được tỷ tỷ. Hơn nữa, hai vị cô mẫu của tỷ tỷ đều là Hoàng hậu của tiên đế cơ mà”

Khuôn mặt bình tĩnh của Như Ý mang theo một chút ưu sắc: “Cũng bởi vì như thế cho nên ta mới không thể đảm đương được ngôi vị hoàng hậu. Ta không con, không có gia thế, chỉ có cái xuất thân Mãn quân kỳ thì có thể làm gì được chứ?”

Hải Lan trầm mặc một lát rồi nói: “Nhưng mà tỷ tỷ, chẳng lẽ tỷ tỷ không nghĩ lại sao? Không nghĩ đến hạ nhân, không nghĩ đến ánh mắt của người bên ngoài sao? Tỷ tỷ chính là chi chủ lục cung, người bên ngoài xem tỷ là quốc mẫu, ai ai cũng đều kiêng nể tỷ tỷ”

Như Ý ngưng thần một chút, rồi chợt lóe ra một tia sắc bén: “Nhưng chỉ dựa vào cái suy nghĩ, tưởng tượng thì có ích gì chứ?”

Hải Lan lộ ra vài phần vui mừng: “Vậy là tốt rồi. Chỉ cần tỷ tỷ đã nghĩ đến thì chúng ta chắc chắn sẽ làm được”

Như Ý nhẹ nhàng lắc đầu: “Nghĩ thì nghĩ nhưng rốt cuộc vẫn không thích hợp. Muội không phải không biết, Hiếu Hiền Hoàng hậu chết đi, Hoàng thượng bi thương cực kỳ. Lúc Hiếu Hiền Hoàng hậu còn sống, Hoàng thượng chưa từng đối đãi với nàng ta như vậy nhưng khi nàng ta chết đi, Hoàng thượng thể hiện tình thâm nghĩa trọng như vậy. Hoàng thượng tạm thời vẫn chưa có ý nghĩa lập kế hậu, chúng ta vẫn nên im lặng là hơn”

Hải Lan cầm chiếc khăn tay, che miệng mà cười: “Chúng ta im lặng nhưng chỗ Thuần quý phi và Gia phi thì không như vậy, cũng khó trách Gia phi, tuy nàng ta có được sủng ái, lại có nhi tử nhưng rốt cuộc cũng vì đến từ Triều Tiên cho nên vẫn không thể có được hậu vị, khó trách nàng ta luôn trông cậy vào Thuần quý phi”

Như Ý lạnh nhạt nói: “Gia phi luôn không coi ai ra gì, lúc trước nàng ta luôn thân cận với Hoàng hậu thì nay tất nhiên phải trông cậy vào Hoàng hậu tương lai thôi”

Hai người đang nói chuyện thì Tam Bảo đã bước vào bẩm báo: “Nương nương, Đại a ca đến, nói là muốn thỉnh an nương nương”

Như Ý vui mừng, liền nói: “Còn không mau mời vào, còn nữa, đi làm chút điểm tâm mà Đại a ca thích nhất đưa đến đây ngay. Nhanh lên!”

Hải Lan che miệng cười nói: “Tỷ tỷ cũng chỉ nuôi nấng Đại a ca một thời gian ngắn thôi mà bây giờ vẫn còn yêu thương như vậy”

Hải Lan đang nói thì đã thấy Vĩnh Hoàng bước vào, thỉnh an nói: “Ngạch nương vạn phúc, Du nương nương vạn phúc”

Hải Lan cười nói: “Mỗi khi Đại a ca đến Dực Khôn cung, vẫn không quên được cái xưng hô ngày trước với Nhàn quý phi, vẫn luôn miệng gọi ngạch nương”

Vĩnh Hoàng có chút ngượng ngùng: “Vì nhi thần đang được Thuần nương nương nuôi dưỡng cho nên bên ngoài chỉ có thể gọi một câu” Nhàn nương nương “nhưng tâm ý trong lòng của nhi thần vẫn giống như xưa”

Như Ý vội đỡ hắn đứng lên rồi phân phó ngồi xuống: “Đứa nhỏ này, vẫn không học được chút ngoan ngoãn, trong ngoài đều gọi Thuần quý phi là Thuần nương nương, một tiếng ngạch nương cũng không gọi, con không sợ nàng ta ngờ vực sao?”

Vĩnh Hoàng ngại ngùng mỉm cười, nhìn ánh mắt Như Ý nói: “Nhi thần đã có ngạch nương, Thuần nương nương cũng đã có nhi tử của riêng mình cho nên ắt sẽ không trách tội nhi thần”

Như Ý nghe vậy, cảm thấy mềm lòng, yêu thương nói: “Mấy ngày nay, con dẫn đầu các chư vị đệ đệ đi bái tế tang nghi, chắc cũng mệt rồi. Năm ngoái phúc tấn Y Lạp Lý thị của con đã vì con mà sinh hạ Miên Đức thì con cũng nên ở trong phủ nhiều một chút, đừng quá chú ý đến tang sự của mẹ cả quá”

Vĩnh Hoàng nói: “Nhi thần là đại Hoàng tử của Hoàng a mã cho nên nhi thần phải thể hiện hiếu đạo, an ủi Hoàng a mã, lúc nào cũng phải ở bên cạnh Hoàng a mã mới đúng đạo”

Như Ý gật đầu nói: “Con thật có tâm. Đúng rồi, ta nhớ hôm nay là sinh thần của ngạch nương Triết Mẫn Hoàng quý phi của con, tuy rằng bây giờ đang là đại tang của Hoàng hậu cho nên ta không thể hành lễ mẫu thân của con. Ta cũng chỉ có thể cho người đến Bảo Hoa điện dâng ít tế phẩm cho ngạch nương của con mà thôi”

Vĩnh Hoàng nghe được chuyện của mẹ đẻ, bất giác trong đôi mắt rưng rưng: “Ngạch nượng nhớ mong chi tâm, nhi thần tạ ơn ngạch nương, chỉ tiếc ngạch nương đi sớm, lại đi không minh bạch như vậy...”

Như Ý nghe lời nói của hắn mang chút bất mãn, liền ngăn lại nói: “Lúc con vào cung, con có đi thăm Thuần quý phi trước không? Nếu lễ nghi có sơ sót thì chỉ sợ nàng ta không vui mà thôi”

Vĩnh Hoàng vội tỉnh thần nói: “Nhi thần cũng muốn đi qua Chung Túy cung trước nhưng nghe đám cung nhân nói, Thuần nương nương đã đến Từ Ninh cung của Thái hậu vẫn chưa quay về”

Hải Lan hơi nghi hoặc: “Mấy ngày nay Thuần quý phi luôn đến thỉnh an Thái hậu sao?”

Vĩnh Hoàng nói: “Đúng vậy ạ. Dưới gối Hoàng a mã chỉ có nhi thần và Tam đệ Vĩnh Chương là hai Hoàng tử có tuổi tác lớn nhất để lo lắng chuyện tang nghi cho nên Thuần nương nương luôn mang Lục đệ đến Từ Ninh cung thỉnh an Thái hậu, Thái hậu ngày càng yêu thích Thuần nương nương và Lục đệ”

Sắc mặt Hải Lan hơi trầm xuống rồi chợt cười nói: “Trong cung có đại tang, Thái hậu khó tránh khỏi u buồn, bây giờ có hiếu tâm của Thuần quý phi thì đúng là rất rốt, chỉ là chúng ta vẫn chưa nghĩ đến việc này”

Vĩnh Hoàng liền đứng dậy cáo từ, Như Ý biết hắn là trưởng tử cho nên có rất chuyện tang nghi đều phải có mặt của hắn, bởi vậy mới được Hoàng đế trọng dụng cho nên nàng cũng không giữ hắn lại, chỉ dặn dò: “Con là trưởng tử của Hoàng a mã, bao nhiêu ánh mắt đều nhìn chằm chằm vào con cho nên nhớ cẩn thận một chút”

Vĩnh Hoàng mang vài phần kiêu ngạo: “Nhi thần biết. Giờ phút này, nhi thần phải dùng thân phận trưởng tử này để lo liệu mọi chuyện, nhi thần phải tận tâm thập phần”

Như Ý thấy lời nói của hắn như vậy, vốn định dặn dò thêm vài câu nhưng lại không nói ra được. Hắn rời đi một chút thì Hải Lan mới nói: "Xem ra Vĩnh Hoàng không còn giống như trước nữa, lúc nào cũng nhắc đến hai chữ "trưởng tử"

Như Ý khẽ thở dài: “Cũng khó trách nó. Nó cẩn thận nhiều năm như vậy, Hoàng thượng luôn nghĩ đến việc lập đích tử làm Thái tử cho nên vị trí trưởng tử của nó chưa bao giờ được coi trọng. Bây giờ nó được Hoàng thượng nể trọng như vậy, tất nhiên là vui mừng rồi”

Hải Lan tươi cười, nói: “Bây giờ trong các Hoàng tử của Hoàng thượng chỉ có Vĩnh Hoàng là trưởng thành, lại có thể vì Hoàng thượng sinh được hài tử, khiến cho Hoàng thượng trở thành mã phụ, đúng là chiếm hết thiên thời địa lợi”. Nàng dứt lời thì liền cùng Như Ý nhìn canh giờ, chuẩn bị thay y phục đến Trường Xuân cung túc trực bênh linh cữu Hiếu Hiền Hoàng hậu.

Trong điện Từ Ninh cung im lặng như nước, Phúc Già lặng yên khom người đi đến bên cạnh Thái hậu, Thái hậu nhắm mắt tĩnh tọa: “Tiễn bước chưa?”

Phúc Già nói: “Dạ rồi”

Thái hậu nhẹ nhàng cười than một tiếng: “Lúc trước gặp Thuần quý phi, ai gia thấy nàng ta im lặng, không nói nhiều, cứ nghĩ là người hiền lành. Bây giờ nàng ta thường đến Từ Ninh cung, nàng ta là người không thông minh cho nên ai gia nói chuyện với nàng ta cũng thấy có chút mệt mỏi”

Phúc Già cười nói: “Trong cung ai ai cũng thông minh, hiếm khi có ai không thông minh. Xung quanh mình toàn người thông minh nói chuyện, nô tỳ cứ như là kẻ ngu dốt vậy”

Thái hậu xuy cười nói: “Ngươi cũng hiểu loại người này sao?”

Phúc Già nói: “Thái hậu thánh minh, chuyện gì Thái hậu cũng đoán được nội tình, Nhàn quý phi đúng là có hiếu tâm, mấy ngày nay không quấy rầy Thái hậu”

Thái hậu yên lặng một chút rồi nói: “Tính tình Nhàn quý phi quá cương liệt, lại tỏ ra trí tuệ hơn người. Nàng ta lại có xuất thân Ô Lạp Na Lạp thị, cho dù nàng ta có hiếu tâm thế nào nhưng mỗi lần ai gia nghĩ đến chuyện của Cảnh Nhân cung Hoàng hậu trước đây, thật sự ai gia không muốn nàng ta trở thành kế hậu”. Nàng im lặng rồi cười khổ: “Phúc Già, có phải ai gia cũng là người ích kỷ nhỏ nhoi hay không?”

Phúc Già cười nói: “Trong lòng ai cũng có ích kỷ nhỏ nhoi cả. Xuất thân Thuần quý phi tuy thấp một chút nhưng tính tình lại tốt. Quan trọng nhất là Thuần quý phi sinh được nhiều con. Với lại, trước khi Hiếu Hiền Hoàng hậu tạ thế thì cũng đã tiến cử Thuần quý phi trở thành kế hậu”

Thái hậu thở dài: “Cũng không trách ai gia bất công một chút được. Rốt cuộc, Nhàn quý phi vẫn là người chưa có con, lúc Vĩnh Liễn và Vĩnh Tông chết yểu, Hiếu Hiền Hoàng hậu lại trở nên như vậy, ngươi cũng biết việc có con quan trọng đến cỡ nào khi sống ở trong cung”

Phục Già vội hỏi: “Hiếu Hiền Hoàng hậu đã mất, Hoàng thượng chỉ lo thương tâm. Việc định đoạt ngôi vị kế hậu, Thái hậu cũng nên dụng tâm một chút”

Thái hậu gật đầu nói: “Chỉ hy vọng là vậy. Hoàng đế là người thông minh tháo vát, nếu như Hoàng hậu là người lanh lợi, thấu hiểu người khác thì ngày sau ai gia sẽ rất vất vả, nếu đã như vậy thì phải đưa một người có tính ngoan ngoãn mới tốt, Hiếu Hiền Hoàng hậu tốn hết tâm tư để tiến cử Thuần quý phi, rốt cuộc cũng là như vậy mà thôi”

Lúc Như Ý đến Trường Xuân cung thì Lục Quân đã lĩnh mệnh sắp xếp mọi thứ, hết thảy đều gọn gàng ngăn nắp. Đám tần phi vây quanh Lục Quân như những ngôi sao đứng bên cạnh mặt trăng, Lục Quân cũng ra dáng vạn phượng, như là kế hậu. Lúc đó Ngọc Nghiên đang mang thai đứa thứ ba, từ sau tháng Bảy năm Càn Long thứ mười một, nàng ta sinh hạ Vĩnh Tuyền thì hơn một năm sau, nàng ta lại lần nữa mang được long thai, long thai cũng đã được năm tháng, có thể thấy được thánh quyến chính long. Nhưng cho dù như vậy, nàng vẫn luôn ở bên cạnh Lục Quân, trên mặt mỉm cười nịnh hót không thôi: “May mắn mọi chuyện đều có Thuần quý phi chuẩn bị cho nên mới thỏa đáng, không có chút sai lầm nào. Nếu người bên ngoài làm thì chỉ sợ không được như vậy thôi”

Có một tần phi lên tiếng: “Gia phi nương nương nói đúng lắm. Thái hậu chẳng phải vẫn không dứt lời khen ngợi Thuần quý phi nương nương đó sao? Hãy nhìn Tam a ca ổn trọng mà hành lễ kìa, cũng đủ thấy được Thuần quý phi nương nương đã dạy dỗ chu đáo”

Ngọc Nghiên vốn đang mang thai, thân thể nặng nhọc cho nên nghe vậy, liền chống eo cười nói: “Không phải vậy sao? Tam a ca là do Quý phi tỷ tỷ thân sinh ra, tất nhiên không cần nhắc đến, ngay cả Đại a ca chỉ được Quý phi tỷ tỷ nuôi nấng mà cũng được giáo dưỡng chu đáo như vậy, thật đúng là hiếm thấy”

Một thường tại khác lên tiếng: “Đại a ca là trưởng tử của Hoàng thượng, tất nhiên là phải gách vác nặng nhọc một chút, cũng may nhờ có Thuần quý phi nương nương dốc lòng chiếu cố nhiều năm cho nên mới được như vậy”

Hải Lan và Như Ý nghe thấy các nàng ta oanh oanh nói chuyện như vậy, bất quá chỉ là nhìn nhau mỉm cười, liền đứng ở vị trí trên đầu, hướng về linh vị của Hiếu Hiền Hoàng hậu mà kính rượu lễ. Như Ý và Lục Quân quỳ song song với nhau, Lục Quân kính rượu xong, nhìn Như Ý nói: “Nghe nói Vĩnh Hoàng mới đi thăm muội muội?”

“Mới ngồi một chút thì đã đi, cũng không thăm hỏi nhiều”

Lục Quân cười như không cười: “Rốt cuộc cũng là vì muội muội đã từng nuôi nấng Vĩnh Hoàng, khó trách Vĩnh Hoàng đã lớn như vậy mà vẫn còn nhớ thương. Ta lại không được như vậy, dốc hết tâm huyết nuôi nấng nhiều năm, lại sợ người ngoài nói ta không yêu thương Vĩnh Hoàng cho nên vẫn dạy dỗ Vĩnh Hoàng còn hơn con đẻ của mình nhưng vẫn không bằng được muội muội”

Khẩu khí Như Ý cực dịu dịu dàng, lại mang một chút khiêm tốn nói: “Vì ta nuôi nấng Vĩnh Hoàng lúc nó còn nhỏ cho nên nó mới nhớ thương như vậy, tỷ tỷ đối với Vĩnh Hoàng có dụng tâm như vậy, Vĩnh Hoàng là người hiếu thảo chắc chắn nó sẽ không quên, tỷ tỷ cứ yên tâm đi”

Lục Quân lạnh lùng nói: “Vĩnh Hoàng có hiếu tâm hay không, quả nhiên Nhàn quý phi cũng hiểu được. Người làm dưỡng mẫu như ta, đến cùng cũng chẳng hiểu gì”

Như Ý quay đầu nhìn lại, thấy Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương sóng vai đứng bên cạnh nhau, lại đứng đầu các vị A ca mà thể hiện tẫn hiếu, hắn là huynh trưởng cho nên mọi người luôn hướng nhìn về hắn. Ngay cả phúc tấn của Vĩnh Hoàng là Y Lạp Lý thị cũng thập phần khéo kéo, lại đứng đầu thống lĩnh các phúc tấn tiến lui thỏa đáng. Ngọc Nghiên quỳ phía sau Lục Quân, nghe thấy lời nói của hai người như vậy, lại nhìn thấy đám tần phi quỳ phía sau có chút xa xôi cho nên bất giác vỗ về cái bụng cười nói: “Không phải Nhàn quý phi tốt xấu gì cũng còn nuôi nấng Vĩnh Kỳ sao? Sao lại thèm hài tử của người khác như vậy chứ, ngay cả con nuôi của Thuần quý phi mà cũng không tha? Bây giờ Nhàn quý phi cũng đã ba mươi mốt tuổi, nếu cố gắng liều mạng khí lực mà sinh dưỡng một đứa thì cũng không khó, nói gì thì nói, con mình sinh ra mới là đáng quý”

Như Ý nghe thấy Ngọc Nghiên chanh chua như vậy, liền thản nhiên nói: “Đúng vậy. Nếu không có Gia phi nhắc nhở thì ta cũng đã quên ta đã bước qua tuổi ba mươi. Nói đến tuổi tác, Gia phi cũng không phải đã ba mươi sáu tuổi rồi sao, bây giờ mang thai như vậy, lại thực hiện nghi thức lễ tế, đúng là vất vả”

Ngọc Nghiên và Lục Quân đều sinh vào năm Khang Hi thứ năm mươi hai, lại lớn hơn Như Ý năm tuổi cho nên nếu luận về tuổi tác, đúng là hai nàng ta già hơn Như Ý, Hải Lan quỳ phía sau Như Ý, cười dịu dàng: “Kỳ thật nếu luận về tuổi tác thì chúng ta đều lớn hơn Nhàn tỷ tỷ nhưng do vị phân của tỷ tỷ cao hơn vị phân của Gia phi và ta cho nên chúng ta đều phải gọi Nhàn quý phi bằng một tiếng tỷ tỷ. Ở trong hậu cung đều phải xét đến vị phân trước thì sau đó mới xét đến tuổi tác”

Hải Lan vốn là người ôn tồn nhỏ nhẹ, lời nói lại có tình lý bên trong, Ngọc Nghiên tuy rằng khó chịu nhưng lại không thể phản bác được. Vừa vặn, Ý Hoan đang tiến lên dâng hương, nghe những lời nói đó, liền nói: “Kỳ thật đúng là Nhàn quý phi đã khách khí quá rồi. Nếu nói đến vị phân lúc còn ở Vương phủ, Thuần quý phi cũng chỉ là cách cách, Nhàn quý phi lại là trắc phúc tần, bây giờ tuy rằng hai vị tỷ tỷ đều là Quý phi nhưng rốt cuộc căn cơ vẫn luôn khác biệt. Nhàn quý phi luôn xưng” muội muội “với Thuần quý phi, tất nhiên là vì trẻ tuổi hơn nhưng đến cùng vị phân lại hơn hẳn”

Lục Quân biết Ý Hoan lanh lợi, nay nghe nàng ta nhắc đến chuyện xưa cho nên chỉ phải ngượng ngùng mà không nói gì. Vẫn là có Uyển Nhân có xuất thân từ Vương phủ lên tiếng hòa giải: “Thuần quý phi và Nhàn quý phi làm sao có thể để ý đến chuyện này chứ? Tần thiếp còn nhỡ rõ, lúc chúng ta mới bước vào Tử Cấm thành, Tam a ca của Thuần quý phi đột nhiên bị đưa đến A ca sở dưỡng dục, Thuần quý phi thương tâm cho nên suốt ngày suốt đêm đều đến bên cạnh Nhàn quý phi tâm sự. Hai vị Quý phi thân cận như vậy thì việc gọi nhau bằng câu tỷ muội thì có xá gì đâu cơ chứ?”

Trong nháy mắt Như Ý có chút hoảng hốt, thân cận như vậy rốt cuộc là chuyện nhiều năm về trước rồi sao? Nàng và Lục Quân đều là bạn thân chí giao, nếu xét về những người còn ở Vương phủ cho đến nay, ngoại trừ Hải Lan thì nàng luôn thân cận với Lục Quân. Năm đó đều gắn gó giúp đỡ lẫn nhau, bây giờ cả hai đều là Quý phi thì lại mẫu thuẫn với nhau sao? Nàng nhìn quan tài làm bằng gỗ đen của Hiếu Hiền Hoàng hậu, nhiều năm như vậy, Hiếu Hiền Hoàng hậu đã hãm hại nàng không có con nối dõi, trong máu nàng vẫn còn mang khí tức Linh Lăng hương, làm hại nàng không thể trở thành một người mẹ, không thể trở thành một nữ nhân hoàn chỉnh. Lang Hoa lần lượt đưa nàng vào chỗ chết, oán hận nhiều năm như vậy, ngay cả Như Ý cũng đều thấy được, rốt cuộc cái oán hận đó đã trở thành thói quen sâu nặng, xâm nhập vào xương cốt.

Nhưng giờ phút này, Lang Hoa đã lẳng lặng nằm bên trong quan tài, nhận lấy khóc lóc và hồi ức của thiên hạ thần dân. Đúng, Cao Hi Nguyệt đã chết, Lang Hoa đã chết, những nữ nhân mà nàng luôn cảnh giác cuối cùng đều đã thành một nắm đất vàng, xương khô hồng nhan nhưng nàng lại không thấy thư giãn một chút nào cả, người mới luôn không ngừng xuất hiện thì người cũ không thể thả lỏng. Trước khi chết, Hiếu Hiền Hoàng hậu đã sóng ngầm mãnh liệt tác động lên một người nhát gan như Tô Lục Quân để khiêu khích châm chọc Như Ý, bây giờ ngôi vị Hoàng hậu đã trống, Lục Quân lại có tư tâm sao?

Còn Ô Lạp Na Lạp Như Ý nàng thì thế nào? Nàng không có con, lại không có gia thế, chỉ có thể dựa vào chút sủng ái mỏng manh để sinh tồn nhưng cái sủng ái này cũng như ánh nến trước mắt, một trận gió nhẹ nhàng thổi đến đều có thể dập tắt.

Nàng cũng biết “ân sủng” là thế nào. A Nhược đã chết, Hi Nguyệt đã chết, đến bây giờ Lang Hoa cũng đã chết, ai ai cũng đã từng có được ân sủng của Hoàng đế, hơn nữa sau khi mất đi, lại phảng phất nhận được hưởng thụ sủng ái như vậy. Nàng thật sự hiểu quá rõ, bởi vì hiểu rõ cho nên mới cảm thấy lạnh thấu xương.

Thừa dịp lúc nghỉ ngơi sau khi tế rượu, Lục Quân và Như Ý đều đi đến chỗ các cung nhân thái giám dặn dò vài việc, Hải Lan quỳ lâu như vậy, cảm thấy đầu gối tê mỏi không thôi, lại thấy các tần phi khác đều đã đi nghỉ cho nên nàng liền vẫy tay ý bảo Diệp Tâm mang rượu thuốc đến rồi đi về thiền điện nghỉ ngơi. Diệp Tâm đỡ nàng ra ngoài, nói nhỏ: “Đầu gối nương nương nương không tốt, không được quỳ thẳng như vậy ạ”

Hai người đang nói chuyện thì thấy Nhị Tâm đưa Như Ý ra ngoài, nàng thấy Hải Lan liền nói: “Có phải đầu gối bị đau không? Muội đi đến thiền điện trước đi, ta sẽ cho người mang đến cho muội một chén canh Bát Bảo, thêm chút rượu thuốc nữa”

Hải Lan xua tay nói: “Sau khi sinh được hài tử thì thân thể không còn như xưa. Tỷ tỷ nhỏ giọng chút, đừng để người khác nghe được mà nói muội muội bất kính với Hiếu Hiền Hoàng hậu”

Hải Lan nói như vậy, không phải không có đạo lý, từ khi Hiếu Hiền Hoàng hậu chết đi, Hoàng đế cực kỳ bi thương, tính tình cũng hỉ nộ vô thường, hai ngày trước đã chỉ trích vài vị đại thần ở tiền triều vì bi thống tang lễ không đủ, lại liền lập tức dùng trượng đánh chết cung nhân hầu hạ bên cạnh. Nếu người ngoài biết Hải Lan than thở việc đầu gối đau nhức khi quỳ trước linh tiền Hiếu Hiền Hoàng hậu thì sẽ không biết sinh ra bao thị phi"

Như Ý biết ngụ ý của nàng, liền thở dài nói: “Bây giờ tính tình Hoàng thượng... Mà thôi, Hiếu Hiền Hoàng hậu mất đi là Hoàng thượng mất đi thê tử kết tóc, đến cùng cũng là thương tâm”

Hải Lan cười lạnh một tiếng: “Khi còn sống thì không ân ái phu thê, bây giờ Hiếu Hiền Hoàng hậu ở dưới đất có biết được, có phải đang trách cứ chính mình tạ thế quá muộn mà để nhận được cái tôn trọng ân tình sớm hơn chút không?”

Như Ý nhìn xung quanh bốn phía rồi hừ nhẹ một tiếng: “Càng ngày càng nói chuyện không biết chú ý”

Hải Lan thông thấu: “Muội thì sợ gì chứ? Chỉ là tỷ tỷ không nhìn thấu cái sủng ái mà thôi”

Như Ý kéo tay Hải Lan bước vào thiền điện thì bỗng nghe được bên trong có tiếng nói chuyện nho nhỏ. Hai người biết có người ở bên trong cho nên nhất thời cũng không tiện đi vào, đang muốn xoay người rời đi thì nghe thấy tiếng nói chuyện của Vĩnh Hoàng và phúc tấn Y Lạp Lý thị.

Y Lạp Lý thị ôn thanh mềm giọng khuyên nhủ: “Chàng đã mệt mỏi mấy ngày rồi, uống miếng súp để cho tỉnh táo tinh thần đi, thiếp đã chuẩn bị nước ấm để cho chàng rửa mặt rồi”

Vĩnh Hoàng tựa hồ không kiên nhẫn: “Chú ý đến những việc này làm gì? Ta phải đi quỳ trước linh cữu của Hoàng ngạch nương. Hoàng ngạch nương tạ thế, huynh đệ bên trong chỉ có một mình ta là trưởng tử, bây giờ đang thiếu người mà ta lo lắng chuyện rửa mặt thì còn ra bộ dáng trưởng tử gì nữa chứ?”

Y Lạp Lý thị đau lòng nói: “Cả đời của chàng luôn bị hai chữ” trưởng tử “vây khốn. Nhiều ngày qua chàng đã mệt mỏi, bây giờ nghỉ ngơi một chút thì có làm sao chứ? Vừa rồi không phải chàng đã đến thăm Nhàn nương nương sao? Nhàn nương nương cũng chỉ là người đã từng dưỡng dục chàng, dù sao chàng cũng nên nghĩ đến thể diện của Thuần quý phi một chút”

Vĩnh Hoàng cười lạnh nói: “Thuần nương nương có con của riêng mình, cho dù đã nuôi nấng ta vài năm nhưng ta lại không thể so sánh được. Lúc trước Hoàng tử lập chính thất phúc tấn đều là người có xuất thân Mãn châu Bát đại thế tộc còn cô chỉ có xuất thân tiểu tộc Y Lạp Lý thị, nếu Thuần nương nương thật lòng yêu thương ta thì sao lại để mặc Hoàng a mã ban một phúc tấn có gia tộc nhỏ nhoi như cô dành cho ta chứ? Việc kết hôn của Hoàng tử quan trọng nhất là phải có người có dòng dõi dòng họ tối cao thì mới là quan trọng nhất”

Y Lạp Lý thị thẹn thùng nói: “Đều là do thiếp không phải cho nên không thể giúp gì được cho chàng”

Vĩnh Hoàng nói: “Nếu cô không giúp được gì cho ta thì ta đành phải dựa vào chính mình mà thôi. Hoàng ngạch nương đã chết, ta biết lúc trước Hoàng ngạch nương không yêu thương gì ta, lại còn muốn hại chết ta ở A ca sở, bây giờ Hoàng ngạch nương cũng đã chết thì thật là may mắn, nếu còn sống thì e rằng ta không có ngày nào được trèo lên”

Y Lạp Lý thị suy nghĩ cẩn thận nói: “Chỉ là Hoàng ngạch nương đã chết, ngôi vị Hoàng hậu sẽ được dành cho Thuần quý phi, Nhàn quý phi hoặc là Gia phi, chàng phải cân nhắc cẩn thận xem là ai”

Vĩnh Hoàng nói: “Nếu Thuần nương nương có được ngôi vị Hoàng hậu thì ta còn có thể trông cậy vào nữa sao? Con trai của Thuần nương nương là Vĩnh Chương và Vĩnh Dung sẽ trở thành đích tử. Lai lịch Gia phi quá thấp cho nên cũng không thể trông cậy vào. Nhàn nương nương... Ngạch nương không có gia thế, lại không có con nhưng ta thấy vì ngạch nương không có con cho nên phải thương người con nuôi này là ta. Ta không tin, ta được ngạch nương nuôi nấng nhiều năm như vậy lại không thể bằng được Vĩnh Kỳ tiểu tử chưa dứt sữa kia. Dù cho Nhàn quý phi không trở thành Hoàng hậu được, chỉ cần ngạch nương nhắc đến việc làm trưởng tử của ta cho Hoàng a mã nghe thì chắc chắn ta sẽ nắm được phần thắng”

Y Lạp Lý thị nói: “Dù sao thì Nhàn quý phi cũng yêu thương chàng”

Có một chút tĩnh lặng, phảng phất mang theo cái ôn nhu ngày xưa nhưng rồi lại chợt biến mất trong giây lát. Vĩnh Hoàng cười lạnh nói: “Yêu thương hay không thì ai biết được chứ? Bất quá chỉ là còn dùng nhau được, còn lợi dụng được mà thôi. Ta đã sống trong cung đến ngần này tuổi rồi, chẳng lẽ còn không hiểu được những chuyện này sao? Cái gọi là thân tình hiếu nghĩa, đều là giả dối! Chỉ có lên nắm quyền, lên làm Thái tử thì mới là chuyện quan trọng nhất”

Vĩnh Hoàng thở dài một hơi: “Bây giờ đang bận rộn, lúc chạng vạng rảnh rỗi, ta sẽ đi Bảo Hoa điện dâng hương cầu khẩn một chút, hôm nay là sinh thần của ngạch nương”. Dường như hắn có chút nghẹn ngào: “Ngạch nương ta chết thật oan khuất!”

Y Lạp Lý thị nói: “Chàng cũng nên nhẫn nại một chút, đừng nói đến việc đó nữa. Tuy ngạch nương không còn nhưng vào ngày giỗ sinh thần, thiếp cũng đều tận hiếu. Nghe nói sớm nay Nhàn nương nương và Gia nương nương đều đã cho người đến Bảo Hoa điện tế phẩm rồi”

Vĩnh Hoàng nói: “Cô cũng nên đi đi, đừng để người khác thấy được rồi nói chúng ta bất kính với mẹ cả”

Hắn nói xong, bên trong lại im lặng. Một lát sau có tiếng bước chân vang đến, lại có tiếng mở cửa vang lên. Như Ý và Hải Lan đứng ở dưới bậc, tựa hồ chỉ vào cái cung điện xa xa kia mà nói cái gì. Vĩnh Hoàng thấy các nàng, liền chuyển sang bộ dáng hiếu thảo, chắp tay nói: “Ngạch nương, Du nương nương”. Hắn tựa hồ có chút khẩn trương: “Sao hai vị nương nương lại đến đây?”

Như Ý thong dong cười nói: “Bổn cung và Du phi đang bàn bạc nói mái ngói ở ngoài điện đối diện với Trường Xuân cung có màu đặc biệt, lại không hợp màu với tang nghi trong cung cho nên chỗ đó nên dùng vài trắng bịt lại mới tốt”

Vĩnh Hoàng nhẹ nhàng thở ra: “Nhi thần lập tức đi làm”

Hắt dứt lời rồi vội vàng rời đi.

Bên ngoài có mưa phùn mênh mông, Như Ý nhẹ giọng nỉ non, dường như đang hỏi Hải Lan và cũng tự hỏi chính mình: “Hải Lan, hài tử mà ta đã chân tâm yêu thương sao lại biến thành như vậy chứ?”

Hải Lan nhìn Như Ý thương tâm nhưng Hải Lan lại không hoàn toàn để ý: “Hài tử Hoàng gia lớn lên cuối cùng cũng đều trở thành như vậy. Muội thấy Vĩnh Hoàng như vậy thì mới ra dáng một Hoàng tử”. Nàng nhìn Như Ý, lấy tay đỡ gió trước ngực Như Ý rồi nói: “Tỷ tỷ thương tâm thật sao?”

Như Ý vươn tay, lau chút nước mắt trên khuôn mặt: “Dù sao Vĩnh Hoàng vẫn là đứa con mà ta thật tâm yêu thương, ta vẫn luôn muốn đem nó quay về, trở lại làm hài tử của chính ta”

Hải Lan nói: “Tỷ tỷ có yêu thương Vĩnh Kỳ không? Có lẽ sẽ có một ngày nào đó, Vĩnh Kỳ cũng sẽ trở thành bộ dáng của Vĩnh Hoàng như vậy. Huynh hữu đệ cung, phụ từ tử hiếu* ở trong cung này cũng chỉ là thứ để chê cười, bất quá chỉ là khi chết đi mà được vào sách vở để khen ngợi thôi. Nếu ngày sau Vĩnh Kỳ có tâm tư ý nghĩ như vậy thì cũng chẳng có gì lạ. Thế gian này có rất nhiều mẫu tử bất hòa với nhau, phu thê ly tâm cho nên mẫu tử tốt cũng được, phu thê cũng vậy, cái tình cảm đó vẫn thua kém cái tình cảm tỷ muội nhiều năm mưa gió làm bạn với nhau. Tỷ tỷ, nếu có ngày nào đó Vĩnh Kỳ không được Hoàng thượng sủng ái thì như vậy chỉ còn có tỷ tỷ và muội thì vẫn có thể tiếp tục làm bạn ở chốn thâm cung này theo năm tháng như trước”

*Huynh hữu đệ cung, phụ từ tử hiếu nghĩa là cha ở hiền thì con có hiếu, anh nói phải thì em phải nghe

Trong giọng nói của Hải Lan mang theo ý tứ sâu sắc nhưng giờ đây tâm tư Như Ý như là mưa phùn kéo dài mà nghi hoặc không ngừng: “Hải Lan, ta chưa bao giờ hỏi qua muội, vì sao đối với chuyện tình yêu thế gian, muội lại không có chút tin tưởng như vậy?”

Khóe mắt Hải Lan chợt lóe lên một chút lệ quang: “Tỷ tỷ, tỷ tỷ cũng biết a mã và ngạch nương của muội đã chết như thế nào rồi đúng không? Ngạch nương và a mã của muội khi còn trẻ, cũng coi như là ân ái thân mật nhưng có một ngày hồng nhan ngạch nương không còn, a mã lại đi thích một nữ tử khác, ngạch nương muội không thể chịu đựng được mà tranh chấp với a mã, rồi lại vô tình mà đâm chết a mã, sau đó ngạch nương bi phẫn tự sát. Từ nhỏ, muội đã bị gởi đến chỗ bá phụ nuôi dưỡng cho nên muội vẫn cho rằng, cho dù yêu nhau nhiều bao nhiêu thì cuối cùng cũng sẽ sinh oán hận nhiều bấy nhiêu, nếu đã như vậy thì đừng dính đến chuyện ân ái. Cái hoan ái nam nữ của thế gian, bất quá chỉ là da thịt đụng chạm, thật sự không thể dựa vào cái đó được”

Như Ý im lặng, chỉ là than nhẹ một tiếng: “Chỉ là Hải Lan, nếu chúng ta cái gì cũng không tin, cái gì cũng xem là hư vô thì biết dựa vào cái gì đây?”

Hải Lan cười khẽ: “Tỷ tỷ, muội muội tin tưởng tỷ tỷ”. Nàng dựa vào bên cạnh Như Ý: “Cho nên tỷ tỷ, vô luận muội làm chuyện chuyện gì thì tỷ tỷ cũng hãy tin tưởng muội muội nhé”

Như Ý ôn nhiên gật đầu: “Ừ, ta nhất định đều tin tưởng muội muội”

Hải Lan nhẹ giọng nói: “Tỷ tỷ, kỳ thật muội biết tỷ tỷ không còn giống như trước. Từ sau khi đi ra khỏi lãnh cung, muội vẫn luôn tự khuyên nhủ chính mình là không được nghĩ nhiều, chỉ cần tin tưởng vào Hoàng thượng mà thôi. Nhưng nếu có một người khuyên tỷ tỷ câu đó thì tỷ tỷ lại không tin. Tỷ tỷ thấy có đúng không?”

Như Ý nhắm hai mắt lại, cự tuyệt hư không trước mắt: “Hải Lan, đừng nhắc lại chuyện đó nữa”

Hải Lan hiểu được, gật đầu nói: “Muội còn có một chuyện nữa. Tỷ tỷ, ngôi vị kế hậu, Thuần quý phi nắm phần thắng không ít, bây giờ lại hay đến Từ Ninh cung thỉnh an Thái hậu, xem ra tỷ tỷ, chúng ta cũng nên nghĩ cách đi thôi”.

Có miếng băng lạnh uốn lượn trong lòng nàng, Như Ý bỗng nhiên mở mắt ra: “Nàng ta nắm phần thắng không ít thì đó chính là con đường chết”

Khóe miệng Hải Lan cong lên: “Cái này muội hiểu được, Thuần quý phi hiện đang có lợi thế điều gì thì chúng ta phải loại trừ cái lợi thế đó ngay, có như vậy chúng ta mới an tâm”

Như Ý gật đầu nhưng có chút chần chờ: “Nhưng Vĩnh Hoàng không phải là lợi thế của nàng ta, đừng động vào hắn”

Hải Lan mỉm cười, nói: “Rốt cuộc tỷ tỷ vẫn đau lòng Vĩnh Hoàng”. Nàng thở dài một tiếng: “Trước mắt tỷ tỷ đang đứng ở đầu ngọn gió ngọn sóng, tỷ tỷ nên cẩn thận thân mình đi. Còn những việc còn lại đều đã có muội”

Như Ý nhìn mưa phùn bay bay trong gió rồi nói: “Bây giờ Hoàng thượng kiêng kị nhất là không có ai bên cạnh tang lễ. Chúng ta mau trở về thôi”.

QUYỂN III - CHƯƠNG 12

TUYỆT NIỆM

* * *

Sau giờ ngọ Như Ý quay trở lại Trường Xuân cung thì thấy Lục Quân và Ngọc Nghiên đang cho mọi người uống canh ngân nhĩ hạt sen, các phúc tấn mệnh phụ dường như biết được sau này Lục Quân sẽ có vinh hoa cẩm quang cho nên nịnh hót không thôi. Mọi người thấy Như Ý bước vào, ngoại trừ Ý Hoan thì chẳng có ai tươi cười chào đón nàng. Như Ý không biết vì sao mọi người lại như vậy, Ý Hoan nhịn không được đành lên tiếng: “Mới vừa rồi Thái hậu có đến đây, thấy các phúc tấn canh giữ bên linh cữu vất vả cho nên ban tặng canh ngân nhĩ hạt sen, khen ngợi Thuần quý phi xử lý mọi việc thỏa đáng, lại nói Tam a ca tuy chưa trưởng thành nhưng có thể chiếu cố các vị ấu đệ, thật sự hơn người”

Từ khi Hiếu Hiền Hoàng hậu tạ thế, sóng ngầm ở hậu cung luôn mãnh liệt, Thái hậu biểu dương như vậy thì không còn nghi ngờ gì nữa về việc ngôi vị kế hậu sẽ dành cho Lục Quân, mọi người cũng hiểu được cái gọi là gió thổi theo chiều nào theo chiều đó cho nên mọi người luôn luôn lấy lòng Thuần quý phi. Yến uyển cùng vài vị đáp ứng, thường tại vây quanh Lục Quân và Ngọc Nghiên, tỏ vẻ thân thiện. Yến Uyển phủi bụi hôi trên góc áo của Lục Quân rồi nói: “Quý phi tỷ tỷ cẩn thận dưới chân, y bào tinh xảo như vậy mà dính bụi hôi thì không được đẹp lắm”

Lục Quân không chút lưu tâm mà chỉ mỉm cười, thản nhiên nhận lấy sự ân cần của nàng, nói: “Việc này giao cho đám cung nhân làm là được, Lệnh quý nhân không cần như vậy”

Yến Uyển mỉm cười, đang muốn trả lời thì lại thấy Ngọc Nghiên cười lên một tiếng, lấy khăn tay che miệng nói: “Thuần quý phi tỷ tỷ không cần lo lắng. Trước đây Lệnh quý nhân là cung nữ của muội muội cho nên Lệnh quý nhân làm việc này rất thích hợp”

Bây giờ Yến Uyển cũng coi như là được sủng ái nhưng giờ đây nghe được lời nói đó của Ngọc Nghiên, trên khuôn mặt nàng không khỏi tái nhợt, lại thấy mọi người đều che miệng nhìn nàng mà mỉm cười, càng khiến nàng cảm thấy xấu hổ vô cùng cho nên chỉ đành phải ngượng ngùng thu tay lại mà lui về phía sau.

Ngọc Nghiên mỉm cười, một tay nắm tay Lục Quân trò chuyện thân thiết, còn tay kia thì sờ chiếc bụng: “Muội không biết cái thai này là là A ca hay là công chúa nữa, muội thấy Tứ công chúa của tỷ tỷ trông thật tốt cho nên lòng muội tràn đầy hâm mộ. Thái y cũng nói cái thai này của muội là một nữ thai... Muội chỉ cầu có được A ca, nếu A ca của muội mà bằng một nửa của Tam a ca thì thật tốt biết bao”

Nói đến chuyện hài tử, hai người liền nói đùa không thôi. Ngọc Nghiên lại nịnh hót Lục Quân, Lục Quân cơ hồ không khép miệng được, thân thiết nắm lấy tay Ngọc Nghiên. Ý Hoan đứng ở xa xa nhìn thấy, nói: “Đúng là một đám nịnh bợ”

Như Ý thấp giọng cười nói: “Bọn họ nên giống muội mới tốt, cái gì cũng đều thẳng thắn”

Ý Hoan khinh xuy một tiếng: “Muội biết tính muội thẳng thắn cho nên không thân thiết được với người bên ngoài”. Nàng dứt lời thì Hà Tích đến thỉnh: “Nương nương, đã đến lúc uống thuốc mang thai rồi”

Như Ý hơi kinh ngạc: “Mấy ngày nay Hoàng thượng không triệu hạnh ai, sao muội vẫn uống thứ này?”

“Cũng vì muội muội sốt ruột cho nên đã cầu xin Hoàng thượng hai lần, cứ hai ngày đưa tới một lần”

Như Ý chỉ phải miễn cưỡng cười nói: “Cho dù thuốc mang thai tốt nhưng rốt cuộc vẫn có ba phần độc hại cho nên không thể dùng nhiều. Năm đó Tuệ Hiền Hoàng quý phi sốt ruột cầu con, cũng hay dùng thuốc mang thai, rốt cuộc vẫn không có tác dụng gì cho nên có thể thấy được cái gì cũng đều giả dối, chỉ có ân sủng mới là thật sự”

Ý Hoan nở nụ cười ngọt ngào: “Kỳ thật muội cũng biết thứ thuốc này không hẳn đã có tác dụng nhưng mà...” Nàng nói đến đó, tự dưng trên khuôn mặt ửng đỏ, phảng phất cứ như là đóa phù dung trong băng tuyết: “Nhưng mà Hoàng thượng rất tốt với muội, yêu thương muội, muội cái gì cũng đều biết”. Nàng dứt lời lại càng thấy xấu hổ, vội nắm tay Hà Tích rời đi.

Như Ý giật mình, không biết mình nên vui hay buồn đây. Cái sự thật kia chỉ có nàng biết, Hoàng đế biết, Tề Lỗ biết. Ai ai cũng không thể nói được, càng không thể nói cho Ý Hoan biết được. Sự đau lòng như vậy biết phải làm sao đây? Nàng chỉ có thể nhắm mắt lại, không thể nói, không thể nhìn, không suy nghĩ, chỉ là trong lòng nàng có vũng bùn dơ bẩn, thông đồng với việc làm bậy nhưng chỉ có như vậy thì mới bảo toàn được cái ỷ mộng hàm hồ mà ôn nhu của Ý Hoan.

Hải Lan thấy Như Ý giật mình, liền nắm tay Vĩnh Kỳ đi đến bên cạnh Như Ý nói: “Tỷ tỷ, sao tỷ tỷ lại nhìn Thư tần như vậy?”

Như Ý tỉnh thần, vội cười nói: “Không có gì, chỉ là có chút mệt mỏi mà thôi”. Nàng thấy Hải Lan nắm tay Vĩnh Kỳ đến đây, liền hỏi: “Sao vậy? Sao muội lại đưa Vĩnh Kỳ ra ngoài?”

Hải Lan không yên lòng: “Muội mới nghe Vĩnh Kỳ ho khan hai tiếng cho nên muốn đưa nó đến Thái y viện xem sao, hỏi xem có cần thuốc không”

Như Ý yêu thương, vuốt nhẹ khuôn mặt Vĩnh Kỳ nói: “Vậy thì mau đi đi, trên đường kẻo dính gió lạnh”

Hải Lan bước ra khỏi Trường Xuân cung, nắm tay Vĩnh Kỳ đi trên con đường phía tây, vì đang có tang nghi cho nên chỉ có một nhũ mẫu thân cận và Diệp Tâm đi theo. Nàng vừa mới đến cửa Trữ Tú cung thì thấy Vĩnh Chương vội vàng chạy về hướng Thái Y viện, nàng dừng chân lại rồi cao giọng nói: “Vĩnh Kỳ, bây giờ ngạch nương dặn con nói cái gì thì con phải nghe cho kỹ”

Vĩnh Kỳ có cái hiểu có cái không hiểu, mở to hai mắt nói: “Dạ”

Hải Lan cất cao giọng nói: “Vĩnh Kỳ, vài ngày nữa linh cữu Hoàng ngạch nương của con sẽ được đưa đi chôn cất, ngày đó là đại lễ, con vạn lần phải nhớ rõ, nhất định không thể khóc, không thể thương tâm, con biết chưa?”

Vĩnh Kỳ nghi hoặc nói: “Nhưng Nhàn quý phi ngạch nương có dặn thì phải thật thương tâm khóc lóc, nếu không Hoàng a mã sẽ nổi giận”

Hải Lan cúi người xuống, thần bí nói: “Bình thường là như vậy nhưng đến ngày đó, Nhàn quý phi nương nương cũng sẽ dặn con như vậy. Ngày đó tất cả các A ca và công chúa đều sẽ khóc tang, ai ai cũng khóc thật sự thương tâm nhưng chỉ có con phải trấn định tự nhiên, tuyệt đối không khóc, Hoàng a mã thấy vậy sẽ đối xử phân biệt với con”

Ánh mắt Vĩnh Kỳ có chút mê man: “Ngạch nương, vì sao lại vậy?”

Hải Lan trịnh trọng nói: “Bởi vì đối với Hoàng a mã mà nói, Hoàng a mã không chỉ mất đi Hoàng ngạch nương mà còn mất đi đích tử Thất đệ của con nên cho dù có vài hiếu tử nhưng đó không phải là điều quan trọng nhất mà quan trọng nhất là phải có một người xứng đáng với ngôi vị Thái tử tương lai mà ngôi vị đó phải dành cho người không được buồn vui mà phải lý trí sáng suốt, con hiểu không?”

Hải Lan quay đầu, nhìn thấy Vĩnh Chương đứng cách đó không xa, tựa hồ đang nghiêng tai lắng nghe nàng và Vĩnh Kỳ nói chuyện. Hải Lan lập tức có vài phần kích động bất an, đem Vĩnh Kỳ giấu ở đằng sau lưng, lại có chút xấu hổ nói: “Tam a ca, sao con lại đến đây?”

Vĩnh Chương không chút để ý, chỉ mỉm cười khiêm tốn hành lễ: “Du nương nương vạn an, Ngũ đệ hảo”

Vĩnh Kỳ theo quy củ kêu lên một tiếng: “Tam ca”. Vĩnh Chương sờ cái trán của hắn, cười nói: “Nhi thần thấy vài vị đệ đệ vì quá mệt nhọc cho nên miệng đều lở loét, lại nghĩ đến những ngày tiếp theo đều có đại sự, cũng không được để thân mình mệt mỏi cho nên muốn đi đến Thái y viện lấy chút Kim Ngân hoa đến nấu nước cho các vị đệ đệ uống”

Hải Lan nói: “Tam a ca thật có tâm, rốt cuộc cũng nhờ Thuần quý phi giáo dưỡng mới có được một hài tử giỏi như vậy”

Vĩnh Chương xua tay nói: “Du nương nương quá khen. Vậy nhi thần đi trước một bước”. Hắn nghiêng người, liếc mắt nhìn Vĩnh Kỳ một cái rồi mỉm cười rời đi.

Vĩnh Chương chuẩn bị xong hết mọi chuyện rồi trở về Chung Túy cung. Hắn mới bước vào thì thấy Lục Quân cho nên liền đem hết những lời Hải Lan đã dặn dò Vĩnh Kỳ nói cho Lục Quân nghe. Lục Quân cười lạnh: “Ta vốn nghĩ Du phi là người an phận, không ngờ lại có tâm tư này. Ta lại cứ nghĩ Nhàn quý phi sẽ chú ý đến Vĩnh Hoàng, nay xem ra chúng ta đã coi thường tâm tư của các nàng ta rồi”

Vĩnh Chương chần chờ nói: “Vậy ý ngạch nương là...”

Lục Quân phủi bụi trên y phục của hắn nói: “Vĩnh Kỳ còn nhỏ thì có thể có bao nhiêu tâm tư chứ? Mặc dù nó giả vờ không khóc nhưng trong lòng cũng sẽ không hiểu chuyện gì mà thôi. Con cứ cố gắng học hỏi điều này đi, cho dù Vĩnh Kỳ không khóc thì ngạch nương cũng sẽ có cách khiến nó khóc lóc”

Vĩnh Chương buông lỏng một hơi: “Đa tạ ngạch nương đã thay nhi thần trù tính”

Lục Quân đau lòng nói: “Đứa nhỏ này, đối với ngạch nương mà còn khách khí như vậy sao? Ngạch nương không yêu thương con thì còn có thể yêu thương ai nữa chứ? Tuy rằng Vĩnh Hoàng là con của ngạch nương nhưng rốt cuộc cũng không phải do ngạch nương sinh ra, ngạch nương yêu thương nó cũng vì thể diện mà thôi. Con à, ngoại trừ Vĩnh Hoàng, trong các A ca thì con là người lớn tuổi nhất. Con có ngạch nương, ngạch nương tốn hết bao tâm huyết để đạt được ngôi vị Quý phi này cũng đều vì con, cho dù hao tổn tâm phế thì cũng không sao. Con hãy thay ngạch nương tranh giành khẩu khí, khiến Hoàng a mã vui vẻ thì mới có thể nắm được vị trí Thái tử. Huống chi, chúng ta còn được Hiếu Hiền hoàng hậu trước khi chết tiến cử nữa”

Vĩnh Chương nghiêm nghị nói: “Ngạch nương yên tâm, tâm nguyện của ngạch nương chính là tâm nguyện của nhi thần. Ngày đó nhi thần sẽ khuyên giải an ủi Hoàng a mã nữa”

Lục Quân bình tĩnh cười nói: “Tốt lắm. Ngạch nương muốn nói cho con nghe, Gia phi là người thông minh, mọi chuyện đều nịnh hót ngạch nương. Tuy rằng nàng ta được sủng ái nhưng đến cùng vẫn là cống nữ Triều Tiên, cả đời không thể có được ngôi vị Hoàng hậu cho nên chỉ cần nàng ta nhất tâm với chúng ta thì ngôi vị Thái tử của con càng thêm đảm bảo”. Khẩu khí nàng càng thêm bí ẩn: “Còn về phần Vĩnh Hoàng, Hoàng thượng coi trọng nó vì nó đang là người chủ trì tang nghi cho nên con phải vạn lần lưu tâm nhất cử nhất động của nó, nếu nó có điều gì sai lầm thì cứ ra tay ngay”

Vĩnh Chương bướng bỉnh mỉm cười: “Ngạch nương bỏ được sao?”

Lục Quân có chút thương cảm khó tả: “Ngạch nương là người nhát gan và cũng là người mềm lòng, rốt cuộc Vĩnh Hoàng cũng là con nuôi của ngạch nương”. Nàng dừng lại, hít sâu một hơi: “Nhưng vì con, ngạch nương cái gì cũng đều bỏ được”

Hai mẫu tử trong điện, thân mật trù tính mọi chuyện.

Sau khi đi đến Thái y viện, Hải Lan lại đưa Vĩnh Kỳ đến Dưỡng Tâm điện, vừa bước đến bậc thềm, Lý Ngọc liền chạy lên trước chào đón, cười nói: “Sao Du phi nương nương lại đưa Ngũ a ca đến đây? Trời mưa đường trơn, nương nương cẩn thận một chút”

Hải Lan mỉm cười khiêm tốn, nụ cười kia thật ôn nhu, lại mang hai phần sợ hãi, nói: “Tuy Vĩnh Kỳ đang ho khan nhưng trong lòng vẫn nhớ thương Hoàng thượng cho nên cứ một mực đòi đến đây thỉnh an. Bổn cung không thể lay chuyển được cho nên đành phải đưa Ngũ a ca đến”

Lý Ngọc nhìn Vĩnh Kỳ cười nói: “Ngũ a ca thật sự có hiếu”. Hắn có chút khó xử nói: “Du phi nương nương, Hoàng thượng đã nhiều ngày đau lòng vì cái chết của Hiếu Hiền Hoàng hậu, ngoại trừ Thuần quý phi, Nhàn quý phi, Đại a ca và Tam a ca thì Hoàng thượng đều không muốn gặp các tần phi A ca khác, chỉ sợ...” Hắn cúi mặt xuống, không dám nói lời nào.

Hải Lan hiểu ý, chỉ thở dài nói: “Hoàng hậu đi về cõi tiên, bổn cung cũng thấy thương tâm nhưng dù sao Hoàng thượng cũng nên cẩn thận long thể mới đúng, nếu không chúng ta còn có thể dựa dẫm vào ai nữa chứ?” Nàng sờ cái đầu Vĩnh Kỳ nói: “Mà thôi, Hoàng a mã của con đang bận, chúng ta cũng không nên quấy rầy. Con đi đến ngoài cửa điện cúi đầu đi, rồi mang chén súp của ngạch nương đã nấu để đó rồi chúng ta quay về”

Vĩnh Kỳ nhu thuận gật đầu, bước nhanh lên đến bậc thang rồi quỳ xuống, cúi đầu cất cao giọng nói: “Hoàng a mã, nhi thần Vĩnh Kỳ đến dập đầu với Hoàng a mã. Hoàng ngạch nương đi về cõi tiên, nhi thần cũng như Hoàng a mã đều rất thương tâm nhưng thỉnh Hoàng a mã giữ gìn long thể, đừng để Hoàng ngạch nương ở dưới cửu tuyền lo lắng bất an. Thỉnh Hoàng a mã uống chút súp để dưỡng thần đi ạ. Nhi thần xin cáo lui”

Vĩnh Kỳ nói xong, rồi dập đầu lạy ba cái rồi cung kính thối lui. Hắn vừa mới xoay người đi xuống bậc thang thì liền thấy cánh cửa điện đột nhiên mở ra, thân ảnh gầy yếu của Hoàng đế xuất hiện trước mắt, vươn tay nói: “Vĩnh Kỳ, đến đây nào”

Hải Lan cúi đầu, nở một nụ cười ảm đạm, kính cẩn dịu ngoan. Vĩnh Kỳ vội chạy đến bên cạnh Hoàng đế, nắm tay Hoàng đế, ngọt ngào gọi nhẹ một câu: “Hoàng a mã”

Mấy ngày nay Hoàng đế chỉ gặp được hai vị Hoàng tử, rốt cuộc cũng vì quy tắc cho nên hai vị Hoàng tử chỉ đều an ủi vài câu. Bây giờ hắn nghe tiếng gọi này, trong lòng bất giác mềm nhũn, cúi người xuống nói: 'Sao con lại đến đây?"

Vĩnh Kỳ cúi mặt xuống, tựa hồ có chút bất an, rồi lại vươn tay rất nhanh xoa nhẹ khuôn mặt Hoàng đế nói: “Hoàng a mã, Hoàng a mã đừng thương tâm. Hoàng a mã thương tâm, Vĩnh Kỳ cũng sẽ thương tâm theo”

Trên khuôn mặt Hoàng đế chợt lóe lên một tia ôn nhu và xót xa, hắn chạm nhẹ vào bả vai Vĩnh Kỳ: “Vĩnh Kỳ, con mang chén súp của con vào Dưỡng Tâm điện đi”. Hắn nhìn Hải Lan đang đứng một mình dưới hành lang, trên người nàng mặc một y phục trắng trong thuần khiếu thanh nhã, búi tóc chỉ đeo một cây trâm bằng bạc, Hoàng đế tuy lâu rồi chưa sủng hạnh Hải Lan nhưng rốt cuộc vẫn có vài phần thương xót: “Du phi, nàng tới hầu hạ trẫm dùng súp đi”

Hải Lan dịu dàng, đi đến bên cạnh Hoàng đế. Trong điện thập phần u ám, lại bố trí vải vóc thuần trắng treo khắp nơi, mang tử khí trầm trầm. Vĩnh Kỳ và Hải Lan theo Hoàng đế bước vào Noãn các, thấy trên bàn có một tờ giấy, lại có mực nước, nàng nghĩ ngợi rồi ôn nhu nói: “Hoàng thượng, trong điện âm u như vậy, Hoàng thượng đang muốn viết chữ, thần thiếp sẽ đi thắp đèn cho Hoàng thượng”

Giọng nói Hoàng đế khàn khàn: “Không cần. Lúc Hiếu Hiền Hoàng hậu còn tại thế vẫn luôn tiết kiệm, nếu gặp cảnh này, chắc chắn nàng ấy sẽ không muốn hao phí đèn nến”

Hải Lan nói “Dạ” rồi im lặng đứng ở một bên: “Hoàng thượng viết những thứ này là dành cho Hiếu Hiền Hoàng hậu sao?”

Hoàng đế gật đầu: “Là Thuật bi phú dành cho Hiếu Hiền Hoàng hậu, thể hiện thương nhớ của trẫm”. Hoàng đế nhìn Vĩnh Kỳ: “Con nói bát súp này là dành cho trẫm, vậy con hãy nói cho trẫm nghe, bên trong bát súp này có cái gì đi”

Vĩnh Kỳ đếm trên đầu ngón tay, nghiêm túc nói: “Bát súp này được gọi là tứ súp, dùng bắc sa tham huyền sâm, nam sa tham, tử đan tham, Hoàng kì, ngọc trúc, lúa mạch mùa đông, sông liên, đại táo, cam thảo nấu thành, lại có hương vị ngọt ngào, có tác dụng ninh thần hạ hỏa, ích khí bổ trung”

Hoàng đế ngạc nhiên nói: “Có hương vị ngọt ngào? Con thay Hoàng a mã uống qua sao?”

Vĩnh Kỳ ngẩng mặt, liều mạng gật đầu nói: “Đúng vậy ạ. Trong cuốn Nhị thập tứ hiếu có câu chuyện Hán Văn đế vì phụng dưỡng mẹ đẻ là Bạc Thái hậu cho nên mỗi lần cung nhân dâng thuốc và thức ăn đến thì đều tự mình nếm hết mọi thứ rồi mới dâng lên Bạc Thái hậu. Nhi thần không dám so sánh với Hán Văn đế, chỉ là kính yêu mà ngưỡng mộ hiếu tâm của Văn Đế cho nên nhi thần mới chuẩn bị bát súp này cho Hoàng a mã, lại sợ Hoàng a mã khó uống cho nên đã thử qua xem có vừa không”

Hoàng đế có chút vui mừng: “Hảo hài tử, trẫm quả nhiên không sai khi yêu thương con”. Hoàng đế nhận lấy chén súp từ Hải Lan đưa đến rồi uống hai lần mới hết chén súp: “Nhị thập tứ hiếu mà con cũng đã học thuộc như vậy, đúng là một đứa con có hiếu”

Vĩnh Kỳ ngồi bên cạnh Hoàng đế, nửa tỉnh nửa mê nói: “Hoàng a mã, nhi thần đều đã hiểu rõ Nhị thập tứ hiếu nhưng hôm nay Đại a ca có nói đến một điển cố, nhi thần thật sự không hiểu cho nên đang tính ngày mai đến Thư phòng hỏi sư phó”

Hoàng đế không chút để ý, thuận miệng nói: “Đại a ca con bận rộn như vậy mà vẫn còn tâm tư giảng giải điển cố cho con sao? Con nói cho trẫm nghe một chút đi”

Hải Lan vội nói: “Đúng vậy, có gì không hiểu thì con cứ hỏi Hoàng a mã. Hoàng a mã con tinh thông cổ kim, chuyện gì cũng biết, không như ngạch nương đều chẳng biết cái gì”

Vĩnh Kỳ liền nói: “Hôm nay nhi thần ở Trường Xuân cung nhìn Hoàng ngạch nương mà tẫn ai lễ, sau đó có chút ho khan cho nên muốn tìm chút nước uống, ai ngờ đi qua thiền điện, có nghe Đại a ca nói cái gì là Minh Thần tông sủng ái Chu Thường Tuấn – nhi tử của Trịnh quý phi, lại không thích nhi tử của Vương Cung phi là Chu Thường Lạc, còn nói cái gì là Minh triều có trung thần cho nên mới xảy ra việc tranh đấu, lại nghĩ chính mình không bằng Chu Thường Lạc*. Nhi thần không biết vì sao Đại a ca thương tâm như vậy, Chu Thường Lạc là ai? Đại a ca sao lại so sánh chính mình với Chu Thường Lạc? Chỉ là nhi thần vô tình nghe Đại ca và Đại tẩu nói chuyện như vậy cho nên cũng không dám nghe nhiều mà rời đi”

(*Giải thích điển cố chỗ này xíu: Vào đời nhà Minh có vị vua Minh Thần tông (hay còn gọi là Vạn Lịch Hoàng đế), trong cung có Trịnh quý phi đã sinh hạ được ba con trai và ba con gái, trong đó có Chu Thường Tuấn. Do bà sinh hạ được nhiều con lại nhận được sủng ái của Vạn Lịch Hoàng đế cho nên càng ngày càng đắc sủng và kiêu ngạo, trong cung đồn bà mới thật sự là Hoàng hậu, vì đắc sủng quyền thế cho nên bà có mưu đồ bất kính, dùng tiền tài lôi kéo các quan viên để giành ngôi vị Thái tử cho con mình. Lúc đó Vạn Lịch Hoàng đế đang muốn lập Thái tử thì bà kết bè đảng để kiến nghị đưa Tam a ca Chu Thường Tuấn lên làm Thái tử nhưng Vạn Lịch Hoàng đế lại muốn lập con trai trưởng Chu Thường Lạc, con của Vương Cung phi lên làm Thái tử. Trịnh quý phi lúc đó cực kỳ thất vọng và bà đã lôi kéo tất cả các quan viên và gia đình bên mẹ đẻ để lật đổ Thái tử, đến khi Vạn Lịch Hoàng đế và Hoàng hậu băng hà, bà đã chuyên quyền nhiều năm để đưa cháu của mình lên làm vua là Hoằng Quang đế, theo lịch sử vị vua này quá tầm thường kém cỏi và là một trong những nguyên nhân khiến nhà Minh diệt vong, bắt đầu thời nhà Thanh)

Hoàng đế nhíu mày nói: “Phu thê bọn họ vừa tẫn ai lễ Hoàng ngạch nương mà lại vừa bàn luận khe khẽ chuyện đó sao?”

Vĩnh Kỳ chần chừ rồi nói: “Không phải nói chuyện khe khẽ mà Đại a ca nói Hoàng ngạch nương tạ thế thì Đại a ca mới là con trưởng cho nên muốn đảm đương nhiều việc một chút. Nhi thần cảm thấy Đại a ca nói không sai chút nào!”

Hoàng đế im lặng không nói gì, gương mặt dần lạnh lẽo. Vĩnh Kỳ có chút kinh sợ, nhìn Du phi, lại nhìn Hoàng đế, lắc tay Hoàng đế nói: “Hoàng a mã làm sao vậy? Có phải nhi thần nói sai điều gì không?”

Hải Lan càng lúc càng sợ hãi, vội quỳ xuống nói: “Hoàng thượng, Vĩnh Kỳ trẻ người non dạ, nếu con có nói sai cái gì thì xin Hoàng thượng đừng trách phạt con. Thần thiếp xin chịu phạt thay cho Vĩnh Kỳ”

Hoàng đế liếc mắt nhìn Hải Lan, khẩu khí đạm mạc như mây mù: “Nàng đứng dậy đi. Trẫm biết nàng không có đọc sách nên cũng không hiểu được những điều này. Ngay cả Như Ý, tuy thông thuộc thi văn nhưng những chuyện sách sử như vậy thì cũng không đọc hiểu nhiều. Vĩnh Kỳ còn nhỏ như vậy, chắc chắn đúng là nghe những lời đó rồi”

Hải Lan kinh sợ đứng dậy, kéo tay Vĩnh Kỳ về lại bên cạnh. Hoàng đế nắm chặt tay, trên mặt mỉm cười lạnh lùng, mang chút cổ quái mà đáng sợ: “Vĩnh Hoàng quả nhiên là huệ tử của trẫm, có thể tự so với Chu Thường Lạc. Như vậy Vĩnh Chương có phải là Chu Thường Tuấn hay không? Cho nên hắn mới tâm tư như vậy, cũng là vì ỷ vào mẹ đẻ sao?”

Hải Lan đầy vẻ lo sợ, cẩn thận nói: “Hoàng thượng nói cái gì là ỷ vào mẹ đẻ vậy ạ? Thần thiếp chỉ biết Thuần quý phi đang muốn trở thành kế hậu thôi ạ”

Hoàng đế bất giác giận dữ hỏi: “Cái gì?”

Hải Lan mở to đôi mắt vô tội mà kinh hoàng: “Hoàng thượng không biết sao? Trong cung ai ai cũng đang đồn đại chuyện đó, cũng là vì trước khi chết Hiếu Hiền Hoàng hậu đã tiến cử Thuần quý phi ạ”

Sắc mặt Hoàng đế càng lúc càng lạnh, hắn trầm tư một lát rồi mỉm cười nhìn Vĩnh Kỳ: “Nguyên lai là như vậy. Vĩnh Kỳ, trẫm uống xong súp rồi, con và Du phi lui về nghỉ ngơi đi”

Hải Lan vội đưa Vĩnh Kỳ cáo lui, đợi đến khi đi thật xa, Vĩnh Kỳ mới hỏi nhỏ: “Ngạch nương, nhi thần có nói thiếu cái gì không?”

“Con nói tốt lắm. Đúng là hảo hài tử của ngạch nương và Nhàn ngạch nương, không uổng công ngạch nương vất vả nhiều ngày dạy dỗ con”. Nàng ngẩng mặt, nhìn đám mưa bụi lạnh lẽo rơi trên mặt, nàng mỉm cười, nụ cười mang theo ẩn nhẫn (cố gắng chịu đựng) và thương cảm: “Tỷ tỷ, chung quy muội không thể nghe lời tỷ tỷ được rồi”

Tháng Ba ở kinh thành có gió lớn hỗn loạn hòa lẫn với cơn mưa ẩm ướt. Vĩnh Hoàng chỉ dẫn theo một tiểu thái giám, nhìn xung quanh không có ai đề phòng cho nên lặng lẽ đi đến Bảo Hoa điện. Tiểu thái giám ân cần nói: “Mọi chuyện nô tài đều đã an bài, A ca dâng hương một chút là ổn thỏa thôi ạ”

Vĩnh Hoàng thở dài: “Hằng năm đều nhờ có ngươi an bài, ta thật sự rất yên tâm chỉ là năm nay ngạch nương ta chịu ủy khuất cũng bởi vì tang lễ Hiếu Hiền Hoàng hậu cho nên cũng không thể tế bái nghiêm chỉnh được. Một ngày nào đó, nhất định ta sẽ khiến ngạch nương không chịu thua kém ai, làm cho ngạch nương được hưởng cái vinh quang giống như Hiếu Hiền Hoàng hậu”

Hai người đang nói chuyện, chân bước vào điện, bên ngoài điện im ắng, tất cả các tăng nhân phụng dưỡng đều vãn đi. Vĩnh Hoàng đang muốn bước vào thì chợt nghe bên trong điện có tiếng người, hắn bất giác dừng lại lắng nghe. Bên trong có một giọng nói thê lương của một nữ tử: “Chư Anh tỷ tỷ, kể từ ngày tỷ tỷ tạ thế, muội muội ngày đêm bất an cho nên mỗi lần đến ngày giỗ của tỷ tỷ, nếu không thể đích thân đến đây bái tế thì cũng ở trong phòng dâng hương cầu nguyện. Tỷ tỷ mất đi cũng thật oan ức, muội muội có miệng nhưng lại khó nói cho nên hàng đêm luôn bất an mà gặp hồn mộng nhưng hôm nay người kia cũng đã nằm dưới đất cùng với tỷ tỷ, tỷ tỷ có oan khuất gì thì cứ hỏi người kia nhé”

Vĩnh Hoàng nghe được những lời này, liền không thể nhẫn nhịn, đạp cửa chạy vào nói: “Những lời của ngươi không rõ ràng, bây giờ phải nói rõ cho ta nghe xem nào”

Nàng kia sợ tới mức run lên, quay sang lại thấy khuôn mặt Ngọc Nghiên đang tái nhợt, Trinh Thục đang ở bên cạnh cũng sợ hãi, vội dựa vào bên cạnh Ngọc Nghiên, run giọng nói: “Đại a ca”

Ngọc Nghiên miễn cưỡng cười nói: “Sao Đại a ca lại đến đây? À quên mất, hôm nay là ngày giỗ của ngạch nương Đại a ca, Đại a ca đúng là người con có hiếu...”

Vĩnh Hoàng định thần nói: “Nếu là hiếu tử thì không thể không hiểu rõ được những lời Gia nương nương. Nếu ông trời hôm nay muốn cho nhi thần hiểu rõ mọi chuyện thì nhi thần không thể không hỏi Gia nương nương”

Ngọc Nghiên vội vàng vẫy tay nói: “Không có gì khó hiểu cả, ngạch nương của Đại a ca và Hiếu Hiền Hoàng hậu đều có xuất thân bộ tộc Phú Sát thị...”

“Ngạch nương nhi thần chết không minh bạch! Mới vừa rồi Gia nương nương nói ngạch nương nhi thần chết thật oan ức, ý của Gia nương nương là... Nhi thần hiểu là ngạch nương không đáng phải ra đi sớm như vậy”

Sóng mắt Ngọc Nghiên u u, vội lấy chiếc khăn tay lau nước mắt: “Ai chà... Chuyện cũng đã lâu rồi thì cần gì phải nói ra chứ, chỉ là nói ra càng thêm thương tâm mà thôi. Đại a ca đang phải chủ trì tang nghi cho nên cũng đừng suy nghĩ nhiều nữa”.

Nàng thấy Vĩnh Hoàng không chút nào lui bước, đành phải lắc đầu, sầu não nói: “Đáng tiếc Chư Anh tỷ tỷ lại ra đi đi sớm như vậy, bổn cung luôn nhớ đến những ngày bổn cung và tỷ tỷ nói cười nháo nhiệt. Thật sự là...”

Trinh Thục liên tục nháy mắt, rụt rè khuyên nhủ: “Nương nương...”

Ngọc Nghiên lấy lại tinh thần, ảo não vỗ nhẹ khuôn mặt mình một cái: “Ai chà, bổn cung lại lắm miệng rồi, ăn nói không chút đúng mực gì cả, đã qua nửa đời người rồi mà vẫn chưa thể sửa được”. Ngọc Nghiên than nhẹ một hơi, ôn nhu nói: “Đại a ca và bổn cung đều giống nhau, đều là người thành thật nhưng lại không biết làm người thành thật phải chịu rất nhiều thiệt thòi”

Vĩnh Hoàng thấp giọng nói: “Gia nương nương yêu thương nhi thần, trong lòng nhi thần hiểu rõ cho nên Gia nương nương có gì thì cứ nói thẳng, đừng ngại”

Ngọc Nghiên sờ cái bụng, khóe mắt hơi có chút ướt át: “Bổn cung xuất thân Triều Tiên, tuy rằng có được chức phi, lại sinh hạ được Hoàng tử nhưng luôn bị người khác xem thường. Bổn cung từ mẫu gia ngàn dặm tới đây, mẫu tử chúng ta luôn muốn tìm cái để dựa vào nhưng lại không tìm được”

Vĩnh Hoàng vội cười nói: “Gia nương nương yên tâm. Nhi thần là trưởng tử, nhất định sẽ chăm sóc tốt cho các vị đệ đệ”

Ngọc Nghiên cảm động nói: “Có những lời này của Đại a ca, bổn cung chẳng còn gì mà không yên lòng nữa”. Bỗng nhiên nàng cúi thân người xuống, hành đại lễ nói: “Chỉ mong ngày sau Đại a ca có thể chiếu cố ấu tử của bổn cung, để nó không bị người khác khinh bỉ là bổn cung cảm thấy mỹ mãn lắm rồi”

Vĩnh Hoàng thấy nàng trịnh trọng như thế, vội vàng hoảng sợ: “Gia nương nương, Gia nương nương mau mau đứng lên đi”

Ngọc Nghiên cố chấp, chỉ nhìn chằm chằm vào Vĩnh Hoàng, hai mắt đẫm lễ mơ màng nói: “Có đích tử thì lập đích tử, không có đích tử thì lập trưởng tử, Đại a ca nếu không đồng ý thì bổn cung cũng không dám đứng dậy”

Vĩnh Hoàng thấy không lay chuyển được nàng cho nên mới nói: “Nhi thần sẽ cố gắng hết sức làm theo lời của Gia nương nương”

Lúc này Ngọc Nghiên mới đứng dậy, khôi phục lại thần sắc như cũ, thấp giọng nói: “Lúc trước cung nữ của Tuệ Hiền Hoàng quý phi là Mạt Tâm trước khi chết có từng gặp qua bổn cung, khi đó nàng ta sắp chết có nói ngạch nương của Đại a ca chết là do Hiếu Hiền Hoàng hậu gây nên, Bổn cung không biết vì sao Mạt Tâm lại đến nói cho bổn cung nghe, có lẽ nàng ta muốn tìm một người để nói ra hết những điều trong lòng cho thoải mái trước khi chết, có lẽ nàng ta cảm thấy bổn cung và ngạch nương của Đại a ca thân mật cho nên mới đến nói cho bổn cung nghe chăng? Đại a ca, vì Đại a ca đã hứa hẹn đảm bảo tương lai của mẫu tử bổn cung cho nên bổn cung mới nguyện ý nói ra bí mật này cho Đại a ca nghe”

Vĩnh Hoàng nắm chặt đôi tay, gân xanh nổi lên cuồn cuộn, cơ hồ muốn chảy máu ra ngoài. Hắn cực lực khắc chế nói: “Gia nương nương, mặc dù lúc còn ở Vương phủ, các nô tài đều đồn đãi Hoàng ngạch nương không thích ngạch nương nhi thần đã sinh nhi thần ra trước nhưng mà chuyện này là chuyện trọng đại, hoàn toàn không thể nói đùa...”

Ngọc Nghiên lắc đầu nói: “Mạt Tâm nói xong thì vài ngày sau đã mắc chứng đậu mùa mà chết, chết vô đối chứng”. Nàng thở dài: “Lúc đó bổn cung cũng nghĩ nàng ta đang mắc bệnh cho nên mới hồ ngôn loạn ngữ mà thôi, thôi thì bây giờ Hiếu Hiền Hoàng hậu cũng đã tạ thế, chuyện nàng ta để ý ngôi vị trưởng tử của Đại a ca cũng xem như là chuyện quá khứ đi. Chuyện này Đại a ca biết được bao nhiêu thì cứ để mặc gió cuốn bay đi, hãy xem như bổn cung chưa nói gì là được”

Vĩnh Hoàng càng nghe càng thấy nghi ngờ, vội vàng nói: “Lục cung đều biết Gia nương nương là người thẳng tính, có cái gì đều nói ra. Thưở nhỏ nhi thần mất mẹ, ngày đêm luôn tưởng niệm vạn phần. Gia nương nương là người sớm nhập vào Vương phủ, lại luôn thân mật với ngạch nương cho nên nếu Gia nương nương còn khúc mắc gì thì xin cứ nói ra đi ạ”

Ngọc Nghiên nghe Vĩnh Hoàng nói vậy, sợ tới mức liên tục rút lui, Trinh Thục vội đỡ lấy nàng, hai người nhìn nhau, sợ hãi đến mức khuôn mặt không còn chút máu, chỉ một mực lắc đầu. Trinh Thục đỡ lấy Ngọc Nghiên, rồi nói: “Nương nương, lúc trước trong lòng chúng ta luôn tràn đầy nghi hoặc vì e ngại người kia vẫn còn sống cho nên cái gì cũng không dám nói. Bây giờ người kia đã đi rồi, chúng ta thì còn sợ gì chứ? Nếu nói ra được thì cũng thể diện được tình cảm tỷ muội của nương nương và Triết Mẫn Hoàng quý phi, cũng không cần ngày đêm lo lắng nữa”

Sắc mặt Vĩnh Hoàng đại biến, vội quỳ xuống nói: “Nhi thần sớm mất mẹ, có nhiều chuyện không minh bạch, nếu như Gia nương nương biết mà không chịu nói cho nhi thần nghe thì ngày sau nhi thần sao còn mặt mũi nào đi gặp vong mẫu nữa chứ ạ?” Hắn liên tục dập đầu không thôi: “Thỉnh Gia nương nương thành toàn cho nhi thần”

Ngọc Nghiên vội khom lưng ngăn lại, trong mắt có chút khó xử, rồi bất chấp Trinh Thục lôi kéo, cắn răng nói: “Được rồi, bổn cung biết cái gì thì đều nói cho Đại a ca nghe. Ngạch nương của Đại a ca luôn thích đồ ăn ngon, bổn cung nguyên lai cũng không chút để ý, nhiều lần tỷ ấy đề nghị bổn cung cùng ăn chung nhưng bổn cung luôn từ chối cho đến khi ngạch nương của Đại a ca chết bất đắc kỳ tử thì bổn cung lại mang thai cho nên mới biết được cần phải chú ý ẩm thực, lúc đó mới biết có nhiều món ăn tương khắc mà không thể cùng ăn chung với nhau, nếu không thì sẽ tích độc trong người, nhẹ thì khiến thân thể bị thương, nặng thì bị mất mạng. Sau này bổn cung nhớ lại, ngạch nương Đại a ca thường ngày dùng ẩm thực, luôn dùng ba ba và rau dền, dương can cùng với món măng, mạch môn dùng chung với cá trích và rất nhiều món nữa, nếu dùng chung thì sẽ tích độc”

Vĩnh Hoàng thống khổ đến mức cơ mặt đều vặn vẹo, khàn giọng nói: “Mấy thứ này đều là do ai đã cho ngạch nương ăn?”

Ngọc Nghiên nhất thời run sợ, cắn khăn tay không dám lên tiếng, Trinh Thục chỉ phải khuyên nhủ: “Đại a ca đừng bức bách nương nương, lúc đó còn ở Vương phủ, mọi chuyện đều do đích phúc tấn quản lý”

Đột nhiên Vĩnh Hoàng đau buốt, hai tay không còn chút lực, liền dựa người vào tường, ngửa mặt lên trời rơi lệ nói: “Quả nhiên là nàng ta! Quả nhiên là nàng ta!”

Ngọc Nghiên hoảng sợ không ngừng, vội nhìn xung quanh bốn phía, liên tục cầu xin: “Đại a ca, xin Đại a ca cho bổn cung một con đường sống, vạn lần đừng nói bổn cung biết chuyện này! Bổn cung... Bổn cung...” Nàng không thể nào nói được nữa, liền dựa vào Trinh Thục mà nghiêng ngả lảo đảo rời đi.

Còn lại một mình Vĩnh Hoàng đứng trong điện, để gió lạnh tùy ý xuyên qua khuôn mặt mình, đem nước mắt nóng bỏng mà biến thành băng.

Ngày hai mươi lăm tháng Ba, linh cữu của Hiếu Hiền hoàng hậu được đem đi chôn. Hoàng đế dẫn đầu lục cung tần phi, các phúc tấn thân vương, tôn thất đại thần, rồi tự mình tế rượu. Hoàng đế đứng ở giữa, đám tần phi được Như Ý dẫn đầu, quỳ theo thứ tự, các chư vị Hoàng tử lấy Vĩnh Hoàng làm đầu.

Hoàng đế đau xót không thôi, lại đọc tế văn do Uông Do Đôn là quan viên của Hình bộ Thượng thư viết: “Thượng ức cung đình tương đối chi nhật, thích hợp Tuệ Hiền định thụy chi sơ, sau hốt nghẹn ngào lấy trần từ, trẫm vì hi hu mà tủng nghe... Tại hoàng hậu di phân đồ sử, tuân hồ khắc tiễn lời mở đầu; Là trẫm nay kê cổ điển chương, lại cũng như thù lời hứa cũ. Hưng hoài điểm, cực kỳ bi ai như thế nào...”

Uông Do Đôn là văn nhân nổi danh triều đình, hạ bút văn từ uyển chuyển lại cảm động vô cùng, càng khiến Hoàng đế rơi nước mắt không thôi, càng đọc càng khiến mọi người động tâm. Ở đây ai cũng đều thống khổ, lại thấy Hoàng đế thương cảm như thế, càng thêm bi ai, trong lúc nhất thời không ai không rơi nước mắt. Vĩnh Chương vốn đang có chút do dự, quay đầu nhìn Vĩnh Kỳ, quả nhiên Vĩnh Kỳ đang quỳ, trong mắt không có chút nước mắt nào cho nên nhất thời Vĩnh Chương hạ quyết tâm, cố gắng thu nước mắt quay về, cất cao giọng nói: “Hoàng a mã nén bi thương, đừng khóc nhiều mà ảnh hưởng đến long thể”

Hoàng đế đang thương tâm muốn chết, lại nghe được câu đó, chợt quay đầu lại. Hắn quay đầu thấy Vĩnh Chương không chút bi thương nào, Vĩnh Chương thấy Hoàng đế nhìn hắn, trong lòng vui vẻ nói: “Hoàng a mã nén bi thương, Hoàng a mã nhìn Đại a ca trấn định tự nhiên, không hề có chút bi thương, quả nhiên là khí độ phi phàm”

Hoàng đế đảo mắt qua, thấy trong mắt Vĩnh Hoàng khô cằn, vẻ mặt thờ ơ, lại nghe thấy lời nói của Vĩnh Chương mà chán ghét không thôi, hắn cũng nhớ tới lời Hải Lan cho nên bất giác trầm mặt xuống. Hoàng đế nói: “Vĩnh Chương, con muốn nói điều gì?”

Vĩnh Chương dập đầu, cung kính nói: “Hoàng a mã nén bi thương. Hiếu Hiền Hoàng hậu đã tạ thế, Hoàng a mã đã nhiều ngày đắm chìm vào bi thống, nhi thần đau lòng không thôi, chỉ mong Hoàng mã lấy long thể làm trọng, chớ nên bi thương quá độ”

Hoàng đế hờ hững nói: “Con quả thật có hiếu! Lúc nào cũng nhớ mong trẫm, chỉ là hôm nay là tang lễ của mẹ cả con, hai mắt con đều chỉ nhìn vào hành động của Đại ca của con làm gì chứ? Chẳng lẽ trong lòng con, đại ca của con còn quan trọng hơn mẹ cả sao?”

Vĩnh Chương ngẩn người ra, vội vàng nói: “Nhi thần không dám!”

Hoàng đế nín thở một lát, hai mắt đỏ lên như ánh đuốc: “Vĩnh Hoàng, vì sao ngay cả một giọt nước mắt dành cho mẹ cả mà con cũng không có?”

Vĩnh Hoàng thì sao dám nói nổi khổ trong lòng mình cho nên chỉ phải miễn cưỡng cố gắng tỏ vẻ thương tâm nói: “Nhi thần nghĩ Hoàng a mã quá mức đau thương, nhi thần thân là trưởng tử còn phải thay Hoàng a mã lo liệu tang nghi Hiếu Hiền Hoàng hậu cho nên không dám quá mức bi thương, để tránh việc làm sai sót công sự”

Hoàng đế cười lớn một tiếng, tay phải run rẩy chỉ vào mặt hai đứa con trai, không nói lời nào. Đám tần phi đột nhiên gặp biến cố như vậy, nhất thời cũng đều kinh sợ mà không dám lên tiếng. Hoàng đế phục hồi tinh thần, sắc mặt đông cứng như sắc thép, tiến tới trước mặt hai vị Hoàng tử mà tát hai tát, giận tím mặt nói: “Đồ bất hiếu! Hiếu Hiền Hoàng hậu là mẹ cả các ngươi, bây giờ mẹ cả đã tạ thế, các ngươi không đau thương thì thôi đi, lại còn nội đấu tranh chấp. Trẫm sao lại có hai người con bất hiếu bất trung như vậy chứ?”

Lục Quân sợ tới mức hô nhỏ một tiếng, vội chạy lên trước, ôm lấy chân Hoàng đế nói: “Hoàng thượng bớt giận! Hoàng thượng bớt giận! Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương đều vì Hoàng thượng mà suy nghĩ cho nên không dám bi ai quá mức, cũng bởi vì sợ long thể Hoàng thượng tổn thương mà thôi, không phải là bất hiếu đâu ạ”.

Nàng thất kinh, chỉ vào mặt Vĩnh Kỳ nói: “Huống chi không chỉ có Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương không khóc mà ngay cả Vĩnh Kỳ cũng không có khóc ạ”

Hoàng đế lạnh lùng nhìn thẳng vào Vĩnh Kỳ: “Đứa nhỏ này cũng không có tâm can như vậy sao?”

Vĩnh Kỳ không hiểu thế sự, chỉ trợn to hai mắt, đầy mặt vô tội: “Hoàng a mã, nhi thần vốn rất khổ sở nhưng nhi thần vừa thấy Tam ca không khóc mà chỉ nhìn chằm chằm vào Đại ca, có phải chuyện Hoàng ngạch nương tạ thế không liên quan tới hai vị A ca hay không, nhi thần nhất thời khó hiểu cho nên không dám khóc”

Lục Quân tức giận đến cả người run rẩy lên: “Đứa nhỏ này còn nhỏ tuổi này mà cũng dám nói dối sao? Rõ ràng là Du phi...”

Vĩnh Kỳ sợ tới mức khóc to lên, dùng bàn tay lau nước mắt nói: “Hoàng a mã, nhi thần luôn thương tâm Hoàng ngạch nương nhưng ngạch nương có nói với nhi thần là không được khóc trước mặt Hoàng a mã, nếu khóc thì sẽ khiến Hoàng a mã thương tâm cho nên nhi thần không biết có nên khóc hay không, nhi thần lúc nào cũng thương nhớ Hoàng ngạch nương...”

Hoàng đế nghe được câu này, cười lạnh liên tục: “Vĩnh Chương tốt lắm! Chính ngươi đã bất hiếu rồi mà còn làm hư đệ đệ! Quả nhiên là tấm gương của huynh trưởng”. Sắc mặt Hoàng đế lạnh đến mức muốn đóng băng: “Thuần quý phi, nàng có Vĩnh Chương và Vĩnh Dung, trẫm lại đem Vĩnh Hoàng giao cho nàng nuôi nấng, nàng đúng là có tâm khi dạy dỗ hài tử của trẫm như vậy”

Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương sợ tới mức mặt không còn chút máu, liều mạng dập đầu không thôi: “Hoàng a mã bớt giận! Hoàng a mã thứ tội!”

Như Ý thấy Vĩnh Hoàng bị trách phạt, lại thấy sắc mặt Hoàng đế thì cũng biết Hoàng đế đang cực kỳ giận dữ. Nàng định bước lên khuyên giải thì thấy góc quần của mình bị Hải Lan dùng đầu gối đè lại. Hải Lan khiêm tốn cúi đầu, lại dùng ánh mắt ngăn Như Ý lại, Như Ý vẫn không thể nhẫn nhịn, kêu lên: “Hoàng thượng... Vĩnh Hoàng cũng là vì tang nghi Hiếu Hiền Hoàng hậu suy xét cho nên cũng không phải có tâm bất hiếu ạ”

Hoàng đế cả giận nói: “Nếu có tâm thì cũng không được như vậy! Trẫm thật sự hối hận, lúc trước không đem Vĩnh Hoàng sớm trà về cho nàng nuôi nấng, nếu không thì đã không đến nỗi này”

Hoàng đế chỉ vào hai đứa con nói: “Đại a ca Vĩnh Hoàng đã hai mươi mốt tuổi, lần này dẫn đầu tang sự Hoàng hậu thế nhưng lại thể hiện điều bất kính. Hôm nay trẫm sẽ nói rõ cho mọi người biết, ngôi vị Thái tử là chuyện trọng đại, vì lời nói của Vĩnh Hoàng cho nên tuyệt đối không lập hắn làm Thái tử. Còn về phần Vĩnh Chương, năm nay đã mười bốn tuổi nhưng lại không chút tri thức như vậy, không chút tiếc thương người đã mất. Tóm lại ngày sau, hai người này không thể kế thừa đại thống!”

Lục Quân kinh hô một tiếng, lập tức ngã xuống dưới chân Hoàng đế mà bất tỉnh nhân sự. Hoàng đế không chút nào để ý tới, vẫn tức giận đến run rẩy cả người. Trong tay hắn nắm chặt, không ai nhìn thấy cái vật trong tay đang nắm chặt là gì, đó là chính là cái châu hoa đồ đồng tráng men mà ngày đó Tố Tâm nắm trong tay khi chết.

Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương, sư phó Am Đạt cũng bị phạt bổng, trượng trách. Trong khoảng thời gian ngắn như vậy, lục cung ai ai cũng đều thấy bất an, thậm chí còn sợ liên lụy cho nên Chung Túy cung lúc trước đông vui như trẩy hội bao nhiêu thì giờ đây lại vắng vẻ bấy nhiêu, không có người thăm hỏi. Hoàng đế lại nghe Hải Lan nói việc lời đồn đãi Lang Hoa trước khi chết tiến cử Lục Quân trở thành kế hậu đã truyền khắp hậu cung cho nên càng nhận định cung nhân bên cạnh Lục Quân cố ý tiết lộ, vì vậy Hoàng đế ra lệnh đem cung nhân bên cạnh Lục Quân ra tra xét, nếu có chút không vừa mắt đều đuổi ra khỏi cung.

Ngược lại, Dực Khôn cung của Như Ý và Khải Tường cung của Kim Ngọc Nghiên lại náo nhiệt dị thường. Vì Lục Quân ôm bệnh cho nên chuyện tang nghi đều đặt trên vai Như Ý, còn việc dẫn dắt chư vị A ca đều do Tứ a ca Vĩnh Thành của Ngọc Nghiên đang chín tuổi đảm đương. Mọi người đều phỏng đoán, Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương giờ đây đã bị Hoàng đế chán ghét, thì chỉ còn Vĩnh Thành là có khả năng trở thành Thái tử. Bởi vì Vĩnh Kỳ có mẹ đẻ là Hải Lan, tuy là chức phi nhưng lại vô sủng, Lục A ca Vĩnh Dung thì có mẹ đẻ Lục Quân bị liên lụy chuyện Vĩnh Hoàng Vĩnh Chương, Thất a ca Vĩnh Tông chết non, Bát a ca Vĩnh Tuyền được Ngọc Nghiên thân sinh ra mà Ngọc Nghiên phụng dưỡng Hoàng đế từ khi còn Vương phủ tới nay, thiên vị không ngừng, bây giờ lại đang mang long thai, có thể thấy được thánh quyến Hoàng đế long trọng cho nên Ngọc Nghiên có thêm vài phần khả năng đoạt được ngôi vị Hoàng hậu.

Như Ý ngược lại càng cẩn thận, ngoại trừ hằng ngày xử lý việc vặt lục cung thì cơ hồ ít lui tới với đám tần phi, ngay cả Hải Lan cũng không ngoại lệ. Vào một ngày Hải Lan đến thăm Vĩnh Kỳ, nàng thấy Như Ý vất vả cho nên cơ hồ muốn rơi lệ: “Tỷ tỷ, mấy ngày nay tỷ tỷ không muốn gặp muội, có phải là đang trách muội hại Vĩnh Hoàng không?”

Như Ý ngồi nhìn những quân cờ trắng đen trên bàn cờ mà suy tư không thôi, lãnh đạm nói: “Muội loại bỏ Vĩnh Chương thì ta không có lời nào để nói. Nhưng Vĩnh Hoàng, muội không cần tuyệt tình đến như vậy”

Hải Lan nói: “Tỷ tỷ đều biết cả rồi sao?”

Như Ý nhìn trên bàn cờ, quân đen quân trắng phân biệt rõ ràng, nàng cũng không nhìn Hải Lan: “Muội đã nói gì với Hoàng thượng? Muội cũng hiểu rõ Hoàng thượng hận nhất là chuyện người khác mơ ước ngôi vị Thái tử. Giết người không gớm tay, muội thật sự rất lợi lại”

Hải Lan ngưng thần một lát, nhỏ nhẹ nói: “Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương tranh đấu gay gắt ngôi vị Thái tử, người sáng suốt đều nhìn thấy. Muội chỉ là khiến Vĩnh Kỳ đứng trước mặt Hoàng đế nói ra chuyện chi tranh của Minh Thần tông, nói Vĩnh Hoàng so sánh mình với Chu Thường Lạc trưởng tử, thầm oán Hoàng thượng sủng ái con của sủng phi, Hoàng thượng liền tin ngay, cũng là do Hoàng thượng nghi ngờ quá nhiều”

“Muội nhắc đến chi tranh Minh Thần tông là ám chỉ Đại a ca tự so mình với Chu Thường Lạc, lại thầm oán phụ thân là Hoàng thượng không yêu thích mình, không chịu để ngôi vị Thái tử cho trưởng tử, lại thiên vị Tam đệ của sủng phi, vừa thể hiện tâm ý đoạt vị, lại mang ý bất hiếu. Càng khiến Hoàng thượng nghi ngờ Vĩnh Chương dựa vào sủng ái mẹ đẻ mà có tâm ý đoạt vị, khiến Vĩnh Hoàng kiêng kị. Nhất tiễn hạ song điêu như vậy, mưu tính lòng người, quả nhiên không chút sai sót”.

Như Ý thanh lãnh nói: “Chắc muội cũng biết, sau khi Vĩnh Hoàng bị Hoàng thượng trách phạt thì luôn ôm bệnh ở Vương phủ, một tháng nay không thể đứng dậy được. Phúc tấn của hắn nhiều lần tới cầu kiến ta, hy vọng ta có thể đi an ủi cho hắn thanh thản nhưng sao ta có thể thấy thanh thản được chứ? Nói đến cùng cũng là do ta hại hắn”

Hải Lan biện bạch nói: “Tất nhiên muội không phải là người vô tình nhưng chính tai tỷ tỷ cũng đã nghe thấy, Vĩnh Hoàng giờ đây lợi hại như thế nào, không còn là hài tử năm đó mà tỷ tỷ chăm sóc nữa rồi. Hắn đối với tỷ tỷ cũng chỉ là lợi dụng tỷ tỷ, tỷ tỷ cần gì phải đối thật lòng với hắn chứ?”

Như Ý thở dài, vuốt ve quân cờ bằng ngọc sáng loáng nói: “Vĩnh Hoàng đến tình cảnh này cũng bởi vì từ nhỏ hắn đã mất mẹ, cũng bởi vì cảnh ngộ của hắn so với các Hoàng tử khác khổ sở hơn rất nhiều. Hắn đã sai khi mưu tính lòng người nhưng mà Hải Lan, chúng ta không phải là người như vậy”

Ngữ khí Hải Lan dịu dàng, thành thật nhưng thần sắc lại lạnh lùng: “Nếu tỷ tỷ nói như vậy, trong cung ai ai cũng là người mưu tính, nếu chúng ta không mưu tính thì kết cục sẽ thế nào? Muội nhất tâm vì tỷ tỷ, vì chính mình cho nên muội muội cảm thấy không làm gì sai”

Chén trà xanh trên bàn đã lạnh đi, Như Ý chậm rãi nói: “Muội tất nhiên không sai. Nếu ta là muội thì cũng sẽ khiến Vĩnh Hoàng dễ dàng mắc mưu, được làm vua thua làm giặc, không có gì đáng nói nhưng mà Hải Lan, dù sao hắn cũng là hài tử yêu thương của ta”

Trên mặt Hải Lan bi ai thất vọng vô cùng: “Tỷ tỷ, nam nhân mà tỷ tỷ đang yêu thương thì có lẽ sẽ có một ngày hắn vì nữ nhân khác mà chán ghét tỷ tỷ, tỷ tỷ yêu thương một hài tử thì tất sẽ có một ngày hắn sẽ vì chính mình mà lợi dụng tỷ tỷ. Cho dù muội muội có giúp thì lúc đó cũng không thể giúp được tỷ tỷ nữa rồi. Tỷ tỷ, thứ cho muội nói thẳng, tỷ tỷ quá trọng tình cảm, sẽ có lúc thứ đó là sự uy hiếp lớn nhất của tỷ tỷ mà thôi”

Như Ý im lặng ủ dột: “Cái đó là sự uy hiếp của ta, chứ không phải của muội”

Khuôn mặt Hải Lan ôn nhu khéo léo, lại mang chút hàn ý quyết tuyệt lạnh đến thấu xương: “Tỷ tỷ, muội không ngại nói thẳng, người hài tử chân chính mà chúng ta cần phải coi trọng chính là Vĩnh Kỳ của tỷ tỷ và của muội. Tỷ tỷ chính là dưỡng mẫu danh chính ngôn thuận của Vĩnh Kỳ, coi đây là người dựa vào để trở thành kế hậu. Đây là điều mà muội muội đang tính toán”. Nàng cúi người bái biệt: “Đây là lần đầu tiên mà tỷ tỷ và muội muội trở nên xa lạ, muội biết tỷ tỷ còn để ý cho nên không dám cầu xin tỷ tỷ tha thứ nhưng những lời muội muội đã nói, những việc muội muội đã làm, nếu tỷ tỷ hiểu được thì tốt lắm rồi”

Nhị Tâm nhìn Hải Lan rời đi, nàng dâng trà xanh nóng lên nói: “Nương nương, Du phi chủ tử nói không sai, mọi chuyện nàng ta làm cũng đều vì nương nương mà thôi”

Như Ý vuốt ve chén trà xanh ấm áp nói: “Ta sao lại không biết chứ, chỉ là ta tạm thời không chấp nhận được chuyện này, Vĩnh Hoàng mà ta nghĩ đến vẫn là một đứa trẻ đọc sách viết chữ bên cạnh ta, là đứa trẻ luôn cầu tình cho ta lúc ta còn nhốt ở lãnh cung”. Trong mắt nàng có chút ẩm ướt: “Ta chỉ là thương tâm, một đứa trẻ tốt như vậy, rốt cuộc đã không còn nữa rồi”

QUYỂN III - CHƯƠNG 13

TỶ MUỘI (THƯỢNG)

* * *

Hải Lan xoay người rời khỏi Dực Khôn cung, thời tiết tháng Tư tràn ngập mùi hoa, mang không khí ấm áp mà tươi đẹp nhưng giờ đây trong lòng nàng chỉ cảm thấy lạnh lẽo, nhiều năm về trước, nàng đã tận mắt chứng kiến cảnh a mã và ngạch nương chết đi, tựa như nàng biết được cái ân sủng của Hoàng đế dành cho nàng cũng chỉ là thứ hư vô. Nàng quay đầu nhìn ba chữ vàng “Dực Khôn cung” trên tấm biển, bỗng nhiên đáy mắt xuất hiện một chút ẩm ướt, che khuất đôi mắt ôn nhu mà kiên định xưa nay của nàng.

Hải Lan rời đi thì lập tức Yến Uyển bước đến, nàng muốn vào Dực Khôn cung thỉnh an. Tam Bảo đứng canh giữ bên ngoài, vẻ mặt ôn hòa nói: “Nương nương đã nghỉ ngơi rồi, thỉnh quý nhân hãy đến sau”

Yến Uyển cười làm lành nói: “Ta vừa thấy Du phi nương nương rời đi, Quý phi nương nương đi nghỉ sớm như vậy sao?”

Tam Bảo cười nói: “Việc vặt lục cung phức tạp, nương nương khó tránh khỏi mệt nhọc, Du phi nương nương cũng không tiện quấy rầy cho nên mới đi về sớm”

Yến Uyển ngượng ngùng cười: “Vậy cũng được, ta không quấy rầy Quý phi nương nương nghỉ ngơi nữa. Khi nào nương nương tỉnh dậy, nhờ ngươi báo với nương nương một tiếng là ta có đến thỉnh an”

Tam Bảo cười: “Nhất định rồi, quý nhân yên tâm”

Yến Uyển cùng thị nữ Xuân Thiền rời đi, Xuân Thiền nói nhỏ: “Quý nhân đừng để ý. Nhàn quý phi cũng không muốn gặp các tần phi khác nữa”. Nàng suy nghĩ rồi nói: “Kỳ thật Gia phi nương nương cũng là người có khả năng nắm được Hậu vị, không bằng chúng ta đi bái kiến Gia phi nương nương đi”

Yến Uyển dừng bước, liếc mắt nhìn Xuân Thiền một cái: “Ngươi cũng thấy Gia phi có khả năng nắm được Hậu vị sao?”

Xuân Thiền biết rõ Yến Uyển và Ngọc Nghiên có khúc mắc với nhau nhưng nàng vẫn nói: “Lời nói của nô tỳ không sợ đụng đến việc kiêng kị của tiểu chủ nhưng mà Gia phi liên tiếp sinh con, lại được Hoàng thượng sủng ái cho nên không thể không có khả năng tranh đoạt hậu vị. Kỳ thật cho dù Nhàn quý phi hay Thuần quý phi được phong hậu thì chúng ta không sao nhưng nếu Gia phi nương nương nương được phong hậu, tiểu chủ cũng biết rồi đó, nàng ta không phải là người dễ đối phó, chỉ sợ lúc đó nàng ta sẽ làm khó tiểu chủ nữa mà thôi. Nếu đã như vậy, không bằng chúng ta đi đến cúi đầu trước, cũng coi như là một cách phòng ngừa”

Lồng ngực Yến Uyển vốn đang chứa đầy nộ khí, nghe Xuân Thiền thay nàng tính toán như vậy cho nên cũng thấy dễ chịu một chút: “Sao ta không hiểu được lời ngươi nói chứ? Được rồi, chúng ta đi thôi”

Yến Uyển đang muốn xoay người đi đến Khải Tường cung, liền thấy đằng trước có đoàn người đông đúc đi đến, ngồi trên liễn kiệu là một nữ tử hết sức mỹ lệ, toàn thân mặc y phục phượng xuyên mẫu đơn, trên đầu đầy châu thúy thủy ngọc, lại được ánh hồng hai bên tường phảng chiếu vào, cơ hồ muốn mê hoặc người khác. Yến Uyển nhất thời không nhìn rõ là ai nhưng thấy đoàn người mê ly đông đúc như vậy thì liền biết người kia có vị phân hơn nàng, nàng vội vàng nghiêng người quỳ gối xuống, cung kính nghênh đón.

Nàng đang quỳ xuống thì nghe thấy tiếng cười sắc nhọn của một nữ tử: “Bổn cung không biết là ai đang đứng ở góc đường này, hóa ra là Lệnh quý nhân”

Yến Uyển vừa nghe giọng nói đó, trong lòng bất giác co rụt lại, liền biết đó là Ngọc Nghiên. Nàng ngẩng mặt lên thì thấy phía trên là một nữ tử quyến rũ ngàn vạn, cao quý mà đẫy đà ngồi trên liễn kiệu, nàng vội nói: 'Gia phi nương nương vạn phúc kim an"

Ngọc Nghiên xua tay, ngáp một cái nói: “Thôi đi”

Lệ Tâm hầu hạ bên cạnh Ngọc Nghiên cười nói: “Xem cái cách và giọng nói thỉnh an của Lệnh quý nhân kìa, đó là bộ dáng của quý nhân nhưng nô tỳ nhìn thấy, sao vẫn thấy cứ giống cái cách và giọng nói của cung nữ hầu hạ nương nương trước đây vậy nhỉ?”

Yến Uyển hận nhất là chuyện người khác nhắc tới chuyện nàng từng là thị nữ của Ngọc Nghiên, chuyện kinh sợ, nhục nhã kia như đã khắc sâu vào trong lòng nàng và để lại vết sẹo. Giờ phút này, Lệ Tâm lại dùng cái giọng điệu trêu tức mà nhắc lại chuyện cũ, tuyệt không xem nàng là một tần phi cho nên nàng thấy tức giận vô cùng nhưng nàng lại không dám để lộ ra ngoài, chỉ cười làm lành: “Lệ Tâm cô nương nói đùa”

Lệ Tâm lấy khăn tay che miệng rồi cười khanh khách: “Quý nhân nói đúng, là nô tỳ nói đùa thôi. Không phải lúc trước nô tỳ cùng với quý nhân hầu hạ nương nương, chúng ta không phải hay nói cười như vậy sao?”

Các cung nhân đi theo liền mỉm cười, Yến Uyển mặt đỏ tai hồng, chỉ phải cúi đầu, phảng phất như bị ai tát một tát. Ngọc Nghiên ngừng cười, thấy đoạn đường Yến Uyển vừa mới đi qua, liền hỏi: “Vừa mới đến Dực Khôn cung sao? Có gặp được Nhàn quý phi không?”

Yến Uyển chỉ phải nói: “Thần thiếp vẫn chưa bước vào cửa cung, chắc lúc này Nhàn quý phi đang ngủ trưa”

Ngọc Nghiên vỗ về cái bụng, cười nói: “Lời này của cô đáng tin không? Chỉ sợ cô nói dối mà thôi. Sao lại ngủ trưa vào canh giờ này chứ? Rõ ràng Nhàn quý phi khinh thường cô cho nên mới không muốn gặp cô”.

Tiếng cười bén nhọn của nàng thổi mạnh vào màng tai: “Lúc trước cô nịnh bợ Thuần quý phi như vậy, còn thay nàng ta phủi bụi trên áo nữa chứ, bây giờ lại quay đầu lấy lòng Nhàn quý phi, Nhàn quý phi sẽ để ý đến cô sao? Bổn cung thấy thật chướng mắt khi có một người cứ gió chiều nào theo chiều đó như vậy. Mà thôi, dù sao cô vẫn là người ngoan ngoãn...” Nàng đang nói, bỗng nhiên nhìn xuống chiếc giày của nàng rơi xuống đất, bất giác hoảng lên: “Ai gia, sao đôi hài rơi xuống đất rồi, thật làm ô uế đôi hài của bổn cung”

Lệ Tâm và Trinh Thục vội vàng không ngừng muốn lau đôi giày cho Ngọc Nghiên nhưng Ngọc Nghiên cản lại, cười nói: “Ai chà! Các ngươi vội gì chứ? Không phải Lệnh quý nhân đã quen làm chuyện này rồi sao? Anh nhi, cô nói có đúng không?” Nàng nói xong, vội che miệng: “Bổn cung đang mang thai thì lại mắc bệnh hay quên. Cái gì là Anh nhi chứ? Phải gọi là Lệnh quý nhân mới đúng”

Yến Uyển nay sống an nhàn sung sướng, lại có được ân sủng Hoàng đế thì đâu chịu nổi bị làm nhục như vậy cho nên nhất thời còn do dự, không biết làm sao. Xuân Thiền vội cười nói: “Gia phi nương nương, tiểu chủ nô tỳ đang mang hộ giáp cho nên không tiện làm việc này, chỉ sợ làm rách vải gấm Tô Châu của đôi hài, nếu đã như vậy thì cứ để nô tỳ làm thay cho ạ”

Ngọc Nghiên trầm mặt nói: “Ngươi nói Lệnh quý nhân đang đeo hộ giáp cho nên không tiện làm sao? Ở trước mặt bổn cung mà dám nhắc đến chữ xứng hay không xứng sao? Lệnh quý nhân, cô chỉ muốn hầu hạ bệnh tật của Thuần quý phi mà không muốn hầu hạ bổn cung sao? Vậy cũng tốt, bổn cung sẽ đến nói với Hoàng thượng một tiếng, ban ân điển cho cô để cô làm bạn cùng với Thuần quý phi”

Yến Uyển rùng mình, nàng cũng hiểu được, Ngọc Nghiên có bản lĩnh này thì cũng có thể nói cho Hoàng đế nghe được. Nàng đã thấy Lục Quân rơi vào thất thế thì sao nàng dám để thân mình rơi vào chỗ đó nữa chứ? Vì thế nàng tháo hộ giáp xuống, lại dùng chiếc khăn tay tơ tằm mà lau đôi hài cho Ngọc Nghiên. Ngọc Nghiên thoải mái, ngửa thân mình lên: “Nhìn cái eo bé nhỏ của cô kìa, trông thật đẹp. Cái eo của bổn cung thật không thể so được với của cô cũng bởi vì bổn cung đang mang long thai bảy tháng rồi”

Yến Uyển cắn chặt đầu lưỡi, dùng cái đau đớn này để chống đỡ ánh mắt cười nhạo khinh thị của đám cung nhân bên cạnh Ngọc Nghiên, Yến Uyển nói nhỏ nhẹ: “Nương nương nói quá lời”

Ngọc Nghiên nhìn vóc người của Yến Uyển nói: “Từ khi cô được ân sủng cho đến nay cũng không ngắn mà sao cô vẫn chưa có thai nhỉ? Cô bị lây dính cái xui xẻo của Nhàn quý phi hay là do chính cô phúc bạc? Mấy năm gần đây mà cô chỉ được cái chức quý nhân, bổn cung cũng thấy đáng thương cho cô”

Có chút nước mắt nóng bỏng trào dâng, Yến Uyển gắt gao chịu đựng, cố gắng không nghe thấy tiếng cười muốn dội vào tai: “Gia phi nương nương có nhiều con nhiều phúc, phúc khí như vậy, tần thiếp sợ là không thể trèo cao”

Ngọc Nghiên cười nói: “Cô cũng hiểu rõ lắm. Có thể hầu hạ bên cạnh Hoàng thượng đã là phúc khí của cô rồi. Cô đừng đòi hỏi quá nhiều, cô không xứng!”

Ba chữ cuối cùng được nhẹ nhàng phun ra từ đôi môi đỏ mọng diễm lệ của Kim Ngọc Nghiên, ba chữ đâm sâu vào trong lòng Yến Uyển. Tranh đấu nhiều như vậy, mong cầu nhiều như vậy, hóa ra ở trong mắt người ngoài nàng vẫn không xứng! Chẳng lẽ không có hài tử cho nên nàng bị rơi vào hoàn cảnh này sao? Nàng nhìn chằm chằm vào bụng Ngọc Nghiên, ngón tay nàng khống chế không được mà run rẩy. Nàng chưa bao giờ cảm thấy, cái bụng của Ngọc Nghiên lại khiến người ta ghét đến như vậy.

Lệ Tâm mỉm cười nói: “Thỉnh Lệnh quý nhân cẩn thận một chút, đừng thô mạnh mà làm hỏng đôi hài của nương nương”

Ngọc Nghiên liếc mắt nhìn Yến Uyển, lại nhếch mũi giày lên xem, đúng là đã lau sạch sẽ, nàng miễn cưỡng nói: “Được rồi, cô lui ra đi. Đôi hài làm bằng gấm Tô Châu này của bổn cung thì làm sao bằng ngón tay mềm mại của cô chứ”. Nàng nâng mũi giày lên, chạm vào chiếc cằm Yến Uyển mà không kiêng nể gì, rồi cười to.

Gấm Tô Châu bóng loáng như da thịt của trẻ sơ sinh, cơ hồ vô cùng mịn màng, lại có đường may tinh xảo, phối màu diễm lệ cọ sát vào chiếc cằm của Yến Uyển, nàng cầm chiếc khăn tay đứng trước mặt Ngọc Nghiên, nàng không dám động đậy, cũng không dám lui bước, nàng nhỏ bé giống như cỏ rác. Bỗng nhiên nàng cảm thấy, nếu dựa vào chút ân sủng này của nàng thì có lẽ một ngày nào đó nàng sẽ bị vùi lấp bên dưới đám gạch ngói xanh đỏ này, không có người hỏi thăm.

Ngọc Nghiên đang thích thú như vậy thì đã lấy Lý Ngọc và Lăng Vân Triệt tiến đến rồi thỉnh an: “Gia phi nương nương vạn phúc kim an”

Ngọc Nghiên thuận thế thu hồi đôi chân, thần sắc đoan chính cười nói: “Lý công công sao lại đến chỗ này vậy?”

Lý Ngọc nói: “Nô tài đang muốn đến Khải Tường cung truyền chỉ, Hoàng thượng thỉnh nương nương đến Dưỡng Tâm điện dùng bữa tối”

Ngọc Nghiên vội cười nói: “Làm phiền công công, bổn cung đi ngay”. Ngọc Nghiên liếc mắt nhìn Yến Uyển, khinh xuy một tiếng rồi nghênh ngang rời đi. Yến Uyển hoảng sợ, muốn ngã xuống thì Xuân Thiền nhanh chóng đỡ lấy, vội vàng nói: “Tiểu chủ, tiểu chủ không có việc gì chứ?”. Yến Uyển chống tay vào thân thể Xuân Thiền, nhìn bóng dáng Ngọc Nghiên đi xa, liền bóp chặt lòng bàn tay của mình.

Lăng Vân Triệt thấy Ngọc Nghiên đi xa, lại nhìn Lý Ngọc nói: “Công công, một mình ta có thể đi đến Nội Vụ phủ, công công vẫn nên đi làm chuyện công sự đi”

Lý Ngọc híp hai mắt lại, thả lỏng ống tay áo, cười nói: “Cũng được, Lăng thị vệ, Hoàng thượng vẫn luôn nhớ rõ chuyện khanh cứu Hiếu Hiền Hoàng hậu, luôn luôn ban thưởng và khen ngợi khanh. Xem ra tiền đồ của khanh vô lượng lắm”

Lý Ngọc nói xong rồi rời đi, Yến Uyển lại nhìn Lăng Vân Triệt, nàng biết rõ những chuyện lúc nãy đã rơi vào mắt hắn, càng cảm thấy bối rối, hận không thể chạy vào khe hở trên cung tường kia. Yến Uyển liếc mắt nhìn, Xuân Thiền biết ý liền thối lui vài bước, Vân Triệt lấy chiếc khăn tay trong lòng đưa cho nàng: “Quý nhân lau tay đi”

Yến Uyển cũng không nhận lấy, Vân Triệt hơi xấu hổ, rồi cười nói: “Đồ dùng của hạ thần thì sao xứng để tiểu chủ dùng chứ”

Yến Uyển quay mặt lại nói: “Ta muốn Hoàng thượng nhìn thấy chứ không muốn khanh nhìn thấy”

Vân Triệt im lặng một lát: “Hoàng thượng nhìn thấy thì sẽ động tình thương tiếc, vi thần nhìn thấy, bất quá chỉ là thương tình cố nhân mà thôi”

Yến Uyển mỉm cười, bên trong đôi mắt có mang chút lệ khí mông lung: “Ta nghĩ khanh đã quên rồi chứ, chúng ta là cố nhân”

Vân Triệt quay mặt đi, hắn thấp giọng nói: “Tiểu chủ cố gắng quên thì vi thần cũng sẽ cố gắng quên”

Trong mắt Yến Uyển chợt lóe một tia minh sắc trong trẻo: “Vân Triệt ca ca muốn cố gắng quên nhưng chung quy lại khó quên, có phải không?”

Có cái nháy mắt giật mình, ngay chính Yến Uyển cũng không hiểu vì sao lại nói ra cái xưng hô “Vân Triệt ca ca”. Từ ngày trở thành cung phi, ngày nào nàng cũng kiêu ngạo mà nhắc nhở chính mình phải luôn cố gắng trở thành nữ nhân có địa vị cao nhất của bậc quân vương. Nàng vẫn luôn khinh thường cái xuất thân của nàng, nàng luôn cố gắng tránh mặt nói chuyện với những người ngày xưa chứng kiến sự khổ sở của nàng như Vân Triệt.

Kỳ thật bọn họ đều thường gặp mặt nhau. Khi nàng tới Dưỡng Tâm điện thị tẩm, nàng nằm trong đêm tối ở tẩm điện Dưỡng Tâm điện mà vẫn thấy gương mặt mơ hồ của hắn đang canh giữ ngoài điện. Nàng thậm chí suy đoán, trong đêm khuya thanh tĩnh, hắn có nghe được tiếng cười duyên và tiếng rên rỉ của nàng và Hoàng đế đang ân ái với nhau hay không? Một người trong cửa, một người ngoài cửa nhưng lại cách nhau một trời một vực.

Ngăn cách nhiều năm như vậy, vậy mà nàng vẫn xưng hô với hắn bằng cái tên ngày trước, gọi hắn là “Vân Triệt ca ca”.

Vân Triệt nhìn đôi mắt nàng đang mang chút tia thương tiếc khó nén: “Yến Uyển, con đường quá cực khổ ngàn vạn”

Đáy mắt Yến Uyển trào ra nước mắt trong suốt: “Con đường này tất nhiên không dễ đi nhưng ta sẽ tự tìm mọi cách để cho con đường này trở nên dễ đi một chút”

Vân Triệt cố gắng lạnh lùng nhưng vẫn có một tia ôn nhu khó nén: “Muốn như vậy, muội phải tranh, muội phải đấu với người khác, lại bị người khác làm cho nhục nhã. Yến Uyển, ta cảm thấy muội quá vất vả rồi”

Giọng nói Yến Uyển ôn nhu như đóa hoa đang lặng yên nở rộ: “Có câu quan tâm này của huynh, ta đã thấy đủ rồi”

Nàng hạ thấp người, chậm rãi rời đi. Đi được mấy bước, nàng quay sang nói với Xuân Thiền bằng ngữ khí nhỏ nhẹ mà kiên định: “Xuân Thiền, vô luận dùng cách gì, ta nhất định phải mang được long thai, nhất định phải như vậy!”

QUYỂN III - CHƯƠNG 14

TỶ MUỘI (HẠ)

* * *

Từ ngày Hiếu Hiền hoàng hậu tạ thế, tuy rằng việc vặt ở hậu cung không ngừng xuất hiện nhưng rốt cuộc mọi việc cũng đều an bình mà đâu ra đó. Lục Quân tĩnh tâm dưỡng bệnh, cơ hồ là bế quan trong cung, ngày ngày ăn chay niệm Phật cầu khấn, hy vọng Hoàng đế có thể bình ổn thịnh nộ. Trong cung chỉ có Ngọc Nghiên độc sủng cũng bởi vì nàng đang mang long thai, không thể thị tẩm, tất cả mọi người đều nịnh bợ nàng. Ân sủng Mai tần không còn như trước, chỉ riêng Ý Hoan thì vẫn nhận được chút ân sủng. Ngoài ra, ngoại trừ Hải Lan không cần ân sủng thì những người khác như Yến Uyển, Lục Anh Lạc, Uyển Nhân và Tú đáp ứng vẫn bình thường. Còn Như Ý, ngoại trừ xử lý mọi việc hậu cung thì toàn tâm toàn ý nuôi nấng Vĩnh Kỳ.

Ở hậu cung yên ổn như vậy nhưng ở tiền triều lại không chút an ổn. Từ khi Hiếu Hiền hoàng hậu tạ thế, phong ba không ngừng xuất hiện, đầu tiên là Hoàng đế phát hiện văn thư sắc phong Hoàng hậu được dịch sai, từ chữ “Hoàng tỷ” dịch thành “Tiền Thái hậu” cho nên Hoàng đế thịnh nộ nói Hàn Lâm viên Hình bộ thượng thư A Khắc Đôn mắc tội đại bất kính mà xử tử; Hình bộ Mãn Hán thượng thư bị cách chức, còn Hàn Lâm viện soạn tế văn Hoàng hậu, lại dùng hai chữ “Tuyền đài”, Hoàng đế cho rằng hai chữ này dùng cho thường nhân, “Há có thể tôn vinh Hoàng hậu được sao?”, ngay cả trọng thần tam triều, đại học sĩ Trương Đình Ngọc cũng bị phạt giảm bổng lộc.

Quang Lộc Tư Khanh mua sắm các vật dùng trong buổi nghi thức tế lễ Hoàng hậu lại bị Hoàng đế định tội: “Không hề sạch sẽ” cho nên Quang Lộc Tư Khanh bị giáng cấp thuyên chuyển. Tông Nhân phủ cũng bị vài lần răn dạy, ngoài ra còn có bốn mươi văn võ quan viên của các tỉnh ngoài Mãn Thanh không có tấu chương xin vào kinh thành bái lạy Hoàng hậu cho nên cũng bị giáng cấp.

Một đám quan viên trong tang kỳ Hoàng hậu cũng bị nhận trừng phạt. Lưỡng Giang tổng đốc Doãn Kế Thiện, Mân Chiết Tổng đốc khách Nhĩ Cát Thiện, thủy vận Tổng đốc Uẩn, Chiết Giang tuần phủ Cố Tông, Giang Tây tuần phủ Khai Thái, Hà Nam tuần phủ Thạc Sắc trước đây đều là những trọng thần của tiên đế mà vẫn bị trừng phạt, bị Hoàng đế răn dạy trên tiền triều.

Ngay cả Trương Đình Ngọc là trọng trần tam triều, là lực lượng chống đỡ địa vị của Hiếu Hiền hoàng hậu trong hậu cung, sau khi Hiếu Hiền hoàng hậu tạ thế, Trương Đình Ngọc cũng bị định tội, thật sự là ngoài dự đoán của mọi người cho nên lúc Lý Ngọc đến thỉnh Như Ý, sắc mặt hắn đều biến đổi, có chút bất an: “Nhàn quý phi, Cao Bân đại nhân và Trương Đình Ngọc đại nhân đang bị Hoàng thượng răn dạy ở Dưỡng Tâm điện, Hoàng thượng đang cực kỳ phẫn nộ, thỉnh nương nương đi xem thử thế nào”

Như Ý hỏi: “Sao Hoàng thượng lại răn dạy bọn họ? Không phải trước đây hai ngày ở tiền triều, bọn họ cũng đã bị răn dạy rồi sao?”

Lý Ngọc vội nói: “Nguyên lai lần trước Trương đại nhân và Cao đại nhân đã bị răn dạy, hai ngày sau Hoàng thượng có nói sẽ đem chiếc thuyền Thanh Tước của Hiếu Hiền hoàng hậu khi đi đông tuần đưa vào cung bảo tồn, Cao đại nhân nguyên không dám bác bỏ nhưng Trương đại nhân ỷ mình là lão thần, mặc dù có khen ngợi phu thê Hoàng thượng tình thâm nhưng lại nói việc đó không ổn”

“Không ổn sao?” Như Ý nghi hoặc nói: “Thuyền Thanh Tước là nơi ở cuối cùng của Hiếu Hiền hoàng hậu, Hoàng thượng chỉ là muốn giữ lại chiếc thuyền này thì có gì là không ổn chứ?”

Lý Ngọc nhíu mày, khoa tay múa chân nói: “Cũng bởi vì chiếc thuyền quá lớn mà cửa thành lại quá hẹp, căn bản vào không được trong thành cho nên Hoàng thượng muốn dỡ cửa thành xuống để đưa chiếc thuyền vào kinh”

Như Ý chấn động nói: “Chuyện lớn như vậy, khó trách Trương Đình Ngọc lại phản đối”

Lý Ngọc xoa tay nói: “Đúng vậy ạ cho nên Hoàng thượng tức giận, trách cứ hai vị đại nhân không có tâm can! Hai vị đại nhân bị trách cứ thì không sao nhưng nếu long thể Hoàng thượng bị tổn thương thì sao tốt được ạ”

Từ khi xử lý xong tang sự Hiếu Hiền hoàng hậu thì Hoàng thượng luôn luôn tức giận, Như Ý cảm thấy có chút căng thẳng cho nên liền lệnh liễn kiệu tới theo Lý Ngọc vào Dưỡng Tâm điện. Trong Dưỡng Tâm điện im lặng cực kỳ, các thái giám cung nữ đều đứng bên ngoài hầu hạ, cả đám lặng ngắt như tờ, khoanh tay cúi đầu, sợ Hoàng đế nổi giận lôi đình mà liên lụy đến bọn họ. Lý Ngọc đỡ tay Như Ý bước xuống liễn kiệu, ý bảo Nhị Tâm và Lăng Chi đứng ở phía ngoài, không cần vào trong hầu hạ. Nàng mới bước lên bậc thang bạch ngọc thì đã nghe giọng nói phẫn nộ của Hoàng đế: “Hiếu Hiền hoàng hậu là chi mẫu thiên hạ, trẫm vì chi mẫu thiên hạ mà phá đi một tòa tường thành thì có xá gì chứ? Phu thê nhà các ngươi còn đang lưỡng toàn, nỗi đau mất thê của trẫm thì sao các ngươi hiểu được chứ? Tất cả các ngươi đều là đám người không có tâm can mà miệng luôn nói điều nhân nghĩa đạo đức. Ra ngoài hết đi!”

Như Ý đứng ở ngoài điện, liền thấy hai vị lão thần nhìn nhau, thấy Như Ý, liền khom người thỉnh an: “Nhàn quý phi nương nương vạn phúc”

Như Ý hơi gật đầu, cũng không để ý đến việc bọn họ không tỏ ra cung kính với nàng, cũng bởi vì nàng và Hiếu Hiền hoàng hậu, Tuệ Hiền Hoàng quý phi tranh đấu gay gắt nửa đời, Trương Đình Ngọc luôn bảo vệ Hoàng hậu, Cao Bân là phụ thân của Hoàng quý phi thì làm sao có thể cung kính với nàng được chứ? Nàng nhìn bóng dáng hai người rồi cũng chỉ mỉm cười nhẹ, tôn trọng và cung kính.

Nàng chậm rãi đi vào trong điện, Hoàng đế đang ngồi trên ghế lạnh lẽo mà ngẩng đầu lên, khuôn mặt chứa đầy mệt mỏi, giọng nói phát ra sự ủ rũ thản nhiên: “Nàng đến rồi. Lúc nãy trẫm nổi giận, nàng cũng đều nghe thấy, nàng thấy có sợ không?”

Như Ý đến gần bên cạnh hắn: “Quân tử nổi giận, tứ hải run sợ, thần thiếp tất nhiên là sợ rồi, đâu chỉ có thần thiếp sợ mà ngay cả hai vị đại nhân Trương Đình Ngọc và Cao Bân lúc đi ra ngoài cũng nơm nớp lo sợ, như bị sét đánh. Thần thiếp thấy bọn họ rất là kinh sợ, không chỉ có bọn họ mà ngay cả trên dưới triều đình cũng đều kính sợ Hoàng thượng”

Hoàng đế thở nhẹ một hơi: “Như Ý, trẫm đã ba mươi bảy tuổi rồi”

Như Ý đến phía sau Hoàng đế, ôm chặt lấy hắn, cảm khái rất nhiều: “Dạ, thần thiếp cũng đã làm bạn với Hoàng thượng được mười bảy năm. Mười bảy năm qua, thần thiếp chưa bao giờ thấy Hoàng thượng nổi giận lôi đình như vậy”.

Nàng lấy một hộp cao bạc hà, dùng ngón tay lấy một ít cao nhẹ nhàng day trán Hoàng đế: “Hoàng thượng nổi giận với người bên ngoài cũng được nhưng đừng quá nổi giận mà làm tổn thương thân mình. Thần thiếp nghĩ, lần này Hoàng thượng chắc chắn sẽ thấy cao hứng lắm”

Hoàng đế nhắm mắt trầm ngâm: “Sao trẫm lại thấy cao hứng chứ?”

Như Ý tươi cười: “Mấy ngày nay, người ngoài đều thấy Hoàng thượng nóng tính nổi giận, thấy Hoàng thượng xử phạt người dưới, xử phạt nguyên lão tam triều, hoặc là cựu thần tiên đế hoặc là mẫu gia tần phi. Đối với những người đuôi to khó vẫy, bọn họ ở tiền triều luôn cậy già lên mặt cản tay Hoàng thượng, Hoàng thượng thừa dịp này để trừ bỏ bọn họ, danh chính ngôn thuận, mọi cử chỉ tình thâm của Hoàng thượng đều không còn ai lên án nữa”

Khóe miệng Hoàng thượng lộ ra vài phần mỉm cười nhẹ nhàng, hắn nắm chặt tay nàng nói: “Như Ý, cần gì phải thông minh như vậy chứ?”

Như Ý vươn ngón tay mảnh dài, cùng nắm chặt tay Hoàng đế: “Không phải thần thiếp thông minh mà là thần thiếp cùng Hoàng thượng nhất tâm với nhau”

Hoàng đế lấy mu bàn tay nàng đưa lên đôi má hắn nói: “Trẫm thích cái từ này của nàng: Nhất tâm”

Như Ý tươi cười dịu dàng, có một chút cảm động, lại có một tia nghi hoặc. Có lẽ đối với người bên ngoài thấy Hoàng đế đối với Hoàng hậu cũng là nhất tâm nhưng cái gọi là nhất tâm này, vốn dĩ ở trong mắt người bên ngoài là như gấm như hoa, sắc màu rực rỡ nhưng ai biết được trong lòng lại vỡ nát. Ai biết được chứ?

Lặng im một lát, Như Ý vẫn hỏi: “Tuy rằng Hoàng thượng răn dạy Trương Đình Ngọc và Cao Bân nhưng chuyện thuyền Thanh Tước, chắc hẳn trong lòng Hoàng thượng đã có tính toán?”

Hoàng thượng gật đầu nói: “Lễ bộ Thượng thư Hải Vọng đã nghĩ ra một cách đưa thuyền vào thành rồi. Trẫm nghĩ Hiếu Hiền hoàng hậu chết ở ngoài cung, muốn đưa cái nơi chứa hơi thở cuối cùng của nàng ấy vào cung, như vậy cũng biểu lược được thương nhớ”

Như Ý cúi đầu nói: “Tâm ý Hoàng thượng đối với Hoàng hậu rõ ràng, thần thiếp kính phục”

Hoàng đế nói: “Hiếu Hiền hoàng hậu cũng đã tạ thế, trẫm lại thương tâm không thôi, chỉ là trẫm muốn dùng chuyện lần này để quét sạch triều định, có như vậy mới khiến đám người bảo thủ kia thôi nghĩ trẫm vẫn là một Hoàng đế vừa mới đăng cơ”

Như Ý mỉm cười nhợt nhạt: “Chuyện nghị sự triều đình, thần thiếp không hiểu. Thần thiếp chỉ biết là vua nào triều thần nấy, tự tay mình đề bạt lên thì mới có thể mang ơn chân chính, mới không có hai lòng”

Hoàng đế hiểu ý, cười nói: “Ngược lại trẫm không sợ bọn họ hai lòng, bọn họ không dám như vậy! Chỉ là trẫm muốn khiến cho bọn họ đừng nghĩ đến việc có chỗ dựa vào mà có thể tự cho mình là lão thần, muốn trẫm phải nghe lời bọn họ mà khoa tay múa chân thoải mái. Nếu bọn họ đã già thì hãy cho bọn họ lui về nghỉ ngơi đi”

Trong lòng Như Ý vừa động, muốn nói cái gì đó nhưng vẫn cảm giác không ổn, chỉ đành phải nói: “Hoàng thượng nói đúng, chỉ là đối với người ngoài thì thôi đi nhưng Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương rốt cuộc vẫn là hài tử thân sinh của Hoàng thượng, nếu Hoàng thượng có nóng giận thì cũng hãy bỏ qua đi. Vĩnh Hoàng ôm bệnh từ ngày đó đến nay, người nào cũng không dám gặp, Vĩnh Chương vẫn còn ủ rũ, quả thật rất đáng thương”

Hoàng đế liếc mắt nhìn nàng một cái, lãnh đạm nói: “Tâm tư của nữ nhân lúc nào cũng ôn nhu như vậy nhưng lại không thể nhìn xa trông rộng. Như Ý, nàng luôn là người thông thấu thông minh nhất nhưng vì sao nàng vẫn không hiểu rõ nhỉ?”

Như Ý ngẩn người ra, rồi nói: “Thần thiếp chỉ là một nữ tử nhỏ nhoi, nhãn giới thiển cận, ngẫu nhiên có thể đoán được tâm tư Hoàng thượng cũng chỉ là may mắn mà thôi, sao Hoàng thượng nói thần thiếp là người có đôi mắt sáng như đuốc chứ?”

Lúc này Hoàng đế mới thoải mái tươi cười: “Được rồi. Nàng vẫn luôn ở trong chốn hậu cung, nhìn cái thế giới này chỉ bằng Tử Cấm thành, khó trách có nhiều chuyện bị che mắt. Chuyện của Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương, tất nhiên là bọn chúng có chỗ bất hiếu nhưng trẫm cũng hiểu rõ, tuy bọn chúng bất hiếu nhưng Hiếu Hiền hoàng hậu cũng có chỗ không phải, khó trách được hai hài tử đó”

Như Ý thấy khẩu khí Hoàng đế có chút buông lỏng mà thở ra nhẹ nhàng, vội nói: “Hoàng thượng nói đúng, bọn chúng còn trẻ, khó tránh khỏi sai lầm”

Giọng điệu Hoàng đế chợt sắc bén, hắn đứng bên khung cửa sổ, tâm tư khó dò: “Nhưng trẫm vẫn để ý, bọn chúng thân là trưởng tử và tam tử của trẫm nhưng lúc nào cũng mơ ước ngôi vị Thái tử. Bọn chúng vì giữ đạo hiếu với Hiếu Hiền hoàng hậu mà có bao nhiêu cử chỉ, đương nhiên trẫm đều nhìn thấy nhưng mà một đứa tự xưng vì là trưởng tử, một đứa tự xưng là có mẹ đẻ có thể trông cậy vào để tranh đấu tình cảm, những hành vi đó không phải là muốn trẫm chết sao?”

Như Ý thấy khẩu khí Hoàng đế tuy rằng bình tĩnh nhưng lại mang ý tứ hàm xúc lạnh lẽo, nàng vội cúi thân người xuống nói: “Hoàng thượng bớt giận. Hoàng thượng đang tuổi sung mãn, các a ca không dám có tâm tư như vậy, nhất là Vĩnh Hoàng vì Triết Mẫn Hoàng quý phi qua đời sớm, hắn không có mẹ đẻ chỉ bảo cho nên chỉ có thể dựa vào Hoàng thượng, hắn lại càng không dám có chi tâm đi quá giới hạn như vậy”

Hoàng đế hừ lạnh một tiếng: “Không dám nhưng rốt cuộc hắn cũng đã có tâm tư như vậy. Thánh tổ Khang Hi có nhiều con cái, trưởng tử Dận Nhưng lại có âm mưu đoạt vị cho nên mới bị giam cầm đến chết. Vết xe đổ, sao trẫm có thể không để ý chứ? Huống chi là nhi tử của trẫm thì phải nghe theo lời nói của trẫm, thuận theo tâm ý của trẫm. Trẫm đang thương tâm thì sao bọn chúng lại không thương tâm, trước mặt các tần phi Hoàng thân quốc thích mà lại bất đồng với tâm ý của trẫm như vậy thì sao trẫm có thể nhẫn nhịn được chứ?”

A, đây mới là chân ý. Phu thê thiên gia, phụ tử Hoàng tộc, nói đến cùng cũng chỉ là quân thần bình thường, chỉ có thể thuận theo. Không, nếu làm thần tử thì cũng có lúc nói thẳng can gián nhưng đã làm thê tử thì lại không thể, chỉ có thể phục tùng tuân mệnh, cũng chỉ có thể âm thầm chịu đựng. Các nàng đều không thể có chủ kiến và ý niệm riêng mình, vì thế Như Ý im lặng, im lặng nhưng trong lòng hiểu rõ, vận mệnh Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương đáng buồn, cũng có lẽ chỉ có mình Hải Lan mới có thể nhìn thấu được thế sự.

Ban đêm, Như Ý ở lại Dưỡng Tâm điện. Hoàng đế ngủ thật say nhưng nàng lại khó ngủ, nàng nắm chặt tay hắn mà cố gắng ngủ. Nàng nhìn chằm chằm vào gương mặt bên gối đang ngủ say, khóe miệng người đó hơi nhếch lên mà mang ấm áp, khóe mắt cũng không thể che giấu được dung nhan nguy nga như Ngọc Sơn, quả nhiên là một nam tử tuấn tú, ngay cả năm tháng cũng không cô phụ hắn.

Tay nàng nắm chặt tay hắn, vẫn là cái nắm tay quen thuộc như thời hoa niên đã mất đi, rốt cuộc bọn họ đều đã thay đổi. Hắn không còn là một thiếu niên vô tư như ngày nào mà giờ đây đã là một đế vương, còn nàng đã không còn là một khuê tú kiêu căng bốc đồng mà đã là một cung phi giỏi về mưu tính. Nhưng dù có thế nào đi chăng nữa thì bọn họ đều vẫn xứng đôi, cả về tài và trí.

Như Ý xuất thần suy nghĩ, bỗng nhiên cảm thấy có chút lạnh lẽo. Nàng thò tay lấy áo ngủ bằng gấm bao lại thân mình, nhưng rốt cuộc nàng nằm lại gần bên cạnh thân thể nam nhân ấm áp. Cái bản năng này cơ hồ khiến thân nàng đổ mồ hôi lạnh. Đúng, có lẽ lạnh từ trong lòng nàng, người nam nhân này không hẳn có thể bảo vệ nàng, như vậy sẽ là ai? Ai có thể mặc nguy hiểm mà cố gắng bảo vệ nàng được chứ? Nàng suy nghĩ thật kỹ, tìm kiếm thật kỹ nhưng chỉ duy nhất nhớ tới một người mà người đó lại là Lăng Vân Triệt.

Bất chợt Hoàng đế ngủ mớ, rên rỉ một tiếng, hắn ôn nhu nỉ non: “Lang Hoa, Lang Hoa...”

Như Ý cẩn thận nhớ kỹ một lát rồi mới nhận ra là khuê danh của Hiếu Hiền hoàng hậu. Trong trí nhớ của nàng, Hoàng đế chưa bao giờ gọi khuê danh của Hoàng hậu như vậy, hắn vẫn lấy thân phận mà xưng hô, là “Phúc tấn” hoặc là “Hoàng hậu”. Nàng nhìn Hoàng đế đang gặp mơ mộng mà lắc đầu thống khổ, trên trán đổ mồ hôi ẩm ướt, nàng rốt cuộc nhịn không được liền lay Hoàng đế tỉnh dậy, mềm nhẹ mà lau mồ hôi cho hắn: “Hoàng thượng, Hoàng thượng làm sao vậy?”

Hoàng đế chợt bật dậy, ánh mắt mờ mịt nhìn ánh nến mỏng manh, hắn hít thở phập phồng không ngừng. Như Ý ôn nhu hỏi: “Hoàng thượng, có phải Hoàng thượng gặp ác mộng không?”

Hoàng đế phục hồi tinh thần, mệt mỏi tựa vào đầu giường, lắc đầu nói: "Như Ý, là trẫm mơ thấy Hiếu Hiền hoàng hậu. Nàng ấy đứng ở trước giường của trẫm, khuôn mặt tràn đầy nước mắt mà tra hỏi trẫm, hỏi trẫm ngày sau có ai thay thế nàng ấy mà làm chủ vị Trường Xuân cung. Nàng ấy còn tra hỏi trẫm thẳng thừng: "Hoàng thượng, Hoàng thượng, vì sao lâu rồi Hoàng thượng không gọi khuê danh thần thiếp? Có phải Hoàng thượng vẫn đang nghi ngờ thần thiếp, oán hận thần thiếp hay không?".

Hoàng đế suy sụp cúi đầu: “Trước lúc lâm chung Hoàng hậu đã hỏi trẫm những điều đó nhưng vì trẫm luôn nghĩ tới những sai lầm ngày xưa của nàng ấy mà không chịu gọi nàng ấy một tiếng:” Lang Hoa “cho nên nàng ấy mới xuất hiện trong mộng của trẫm, quấn chặt lấy trẫm không buông”

Như Ý nhìn Hoàng đế, thần sắc lãnh đạm ôn nhu, cố gắng bình tĩnh nói: “Đã làm người thì không thể không có sai lầm. Mặc dù Hiếu Hiền hoàng hậu đã tạ thế nhưng tâm ý Hoàng đế đối với nàng ấy sẽ không thay đổi”.

Thật lâu sau, Hoàng đế thở dài một hơi, gọi Dục Hô vào nói: “Ngươi đi nói cho Lý Ngọc, truyền ý chỉ của trẫm, tẩm cung Trường Xuân cung của Hiếu Hiền hoàng hậu vẫn giữ nguyên như cũ, toàn bộ những vật dụng mà Hoàng hậu đã từng dùng qua như y phục, trang sức trang điểm cũng đều đặt nguyên như cũ. Ngày giỗ hằng năm, trẫm sẽ đều đích thân đi đến đó thể hiện tưởng nhớ. Trường Xuân cung, trẫm sẽ không cho bất kỳ tần phi nào đến đó ở”

Dục Hô đáp ứng lui xuống, Như Ý yên lặng nghe lời dặn dò của Hoàng đế, thần sắc im lặng như thường: “Hoàng thượng làm như vậy, Hiếu Hiền hoàng hậu đang ở cửu tuyền cũng sẽ thấy an ủi, Hoàng thượng cũng có thể an tâm”

Hoàng đế thở dài: “Trẫm đã tự tay sao chép Thuật bi chú một ngàn lần rồi. Vài ngày nữa trẫm sẽ đích thân đưa đến trước linh vị Hoàng hậu mà hỏa thiêu, hi vọng nàng ấy ở dưới cửu tuyền có thể gặp được Vĩnh Liễn và Vĩnh Tông, có như vậy trẫm mới thấy an tâm”

Hoàng đế nói xong liền nằm xuống ngủ, Như Ý nhìn hắn, chỉ cảm thấy trong lòng có vô số tơ vò quẩn quanh triền miên, cuối cùng nàng cũng chỉ có thể nhắm mắt lại mà cố gắng ngủ.

Lúc Như Ý tỉnh lại thì đã thấy Hoàng đế đứng dậy, đang chuẩn bị mặc bào phục đi đến tiền triều. Như Ý vẫn còn buồn ngủ nhưng nàng vẫn đứng dậy hầu hạ Hoàng đế mặc long bào, đôi mắt Hoàng đế có chút màu xanh đen, Như Ý đứng ở trước mặt hắn, nhẹ giọng nói: “Hoàng thượng đêm qua ngủ không được ngon, khi nào trở về, thần thiếp sẽ nấu một chén canh táo đỏ chờ Hoàng thượng”

Hoàng đế hòa nhã nói: “Việc này giao cho hạ nhân làm đi. Đêm qua nàng cũng ngủ không được an ổn cho nên nàng hãy nghỉ ngơi đi”

Như Ý “Dạ” một tiếng nhỏ nhẹ, phụng dưỡng Hoàng đế rời đi rồi nàng cũng ngồi liễn kiệu quay về Dực Khôn cung. Nhị Tâm đi bên cạnh nàng, nhỏ giọng hỏi: “Nương nương, vì sao khi Hiếu Hiền hoàng hậu còn sống mà Hoàng thượng chỉ đối đãi bình thường nhưng sau khi tạ thế thì Hoàng thượng lại tình thâm như thế, nhớ mãi không quên vậy?”

Như Ý thản nhiên cười nói: “Có đôi khi, cái tình thâm không phải chỉ để cho người bên ngoài thấy mà còn làm cho chính mình thấy. Chỉ là nhập diễn quá giỏi cho nên ngay cả chính mình đều thấy tin tưởng là thật mà không chút nghi ngờ”

Nhị Tâm có chút mờ mịt: “Nương nương nói gì, nô tỳ không hiểu được”

Như Ý thở dài một hơi: “Cần gì phải hiểu chứ? Ngươi chỉ cần biết rằng, lúc ngươi còn sống mà hắn đối đãi với ngươi tốt thì mới đúng là tốt”. Nàng ngưng thần một lát: “Nhị Tâm, ngươi cũng đã ba mươi tuổi rồi? Ta đã từng nói khi ngươi hai mươi lăm tuổi thì sẽ cho ngươi xuất cung, vậy mà thấm thoát trôi qua, ta đã quên mất ngươi bây giờ ba mươi. Tháng Chín này là sinh thần của ngươi, ta sẽ cho ngươi xuất cung”

Nhị Tâm cười nói: “Dạ. Ngày tháng trôi qua thật nhanh, hai mươi lăm tuổi là lúc được rời cung nhưng mà vẫn có cảm giác không rời xa được nương nương, bây giờ cũng đã ba mươi tuổi rồi”

“Từ lúc ta rời khỏi lãnh cung, ngươi nói ngươi muốn hầu hạ ta nhiều thêm, vậy mà bây giờ cũng đã ba mươi, đã đến lúc xuất cung mà tìm cho mình một phu quân thật tốt. Giang Dữ Bân là người thích hợp nhất, ta sẽ nói Hoàng thượng ban hôn cho ngươi”

Trên khuôn mặt Nhị Tâm mang theo ửng đỏ, thành khẩn nói: “Nhưng nô tỳ vẫn muốn hầu hạ nương nương thêm vài năm nữa”

Như Ý mỉm cười: “Tuổi tác không đợi con người, thời điểm đẹp nhất của một nữ nhân cũng đã sắp qua rồi, ngươi đừng cô phụ nó như vậy, ngươi không chịu gả chồng, Giang Dữ Bân sẽ oán hận bổn cung lắm đó. Chỉ là, dù cho ngươi được gả đi nhưng vào ban ngày vẫn tiến cung hầu hạ, ban đêm mới được ra khỏi cung, nếu như vậy thì cũng chẳng hay ho gì, ta hi vọng ngươi có thể ra ngoài cung mãi mãi mà an ổn sống cả đời”

Nhị Tâm kích động, đôi mắt rưng rưng, hai người đang nói chuyện thì liễn kiệu cũng dừng lại, rốt cuộc cũng đã đến cửa Dực Khôn cung. Nhị Tâm đỡ Như Ý xuống kiệu, Tam Bảo vội vàng chạy lên nghênh đón nói: “Nương nương đã quay về, Diên Hi cung cho người đến truyền tin nói Du phi đêm qua đã đến Từ Ninh cung của Thái hậu đến nay vẫn chưa về. Theo người hầu nói, Du phi nương nương đã quỳ trong sân viện Từ Ninh cung được một đêm, Thái hậu đến giờ vẫn chưa cho Du phi đứng lên”

Như Ý chợt cảm thấy lạnh lẽo, vội hỏi: “Người bên ngoài có biết tin này không?”

Tam Bảo lắc đầu nói: “Du phi nương nương tự mình dạy dỗ cung nhân Diên Hi cung cho nên bọn họ đều hiểu đúng mực, chỉ dám đem tin tới nơi này của chúng ta, người bên ngoài đều không biết”

Như Ý suy nghĩ rồi đi về phía trước vài bước: “Nhị Tâm, ta mệt rồi, ta muốn đi ngủ một chút”

Nhị Tâm đáp ứng, thay nàng lấy chiếc áo choàng xuống nói: “Dạ. Nô tỳ hầu hạ nương nương đi ngủ rồi sẽ đánh thức Ngũ A ca dậy để đi đến Thượng thư phòng”

Như Ý bước đi hai bước, than nhẹ một tiếng, chung quy nhịn không được mà xoay người lại: “Đi Từ Ninh cung!”

Như Ý đến Từ Ninh cung khi sắc trời đã tờ mờ sáng, Như Ý đứng lặng một lát, hít thở thật sâu, cái nơi này, cho dù nàng đã đến bao nhiêu lần rồi nhưng nàng vẫn luôn thấy sợ hãi và kính trọng. Đúng vậy, Thái hậu đã từng cứu nàng, là ân nhân của nàng nhưng đối với toàn bộ Ô Lạt Na Lạp thị mà nói, Thái hậu chính là người đã hủy đi hết toàn bộ vinh hoa, hủy đi hết toàn bộ nơi dựa vào của tộc nhân nàng. Ân oán xen lẫn, đây mới là sự kinh sợ chân chính và kính trọng.

Nhưng giờ phút này, Hải Lan đang quỳ bên trong, tuy rằng nàng không biết vì sao nhưng Như Ý vẫn luôn cảm thấy bất an. Tuy rằng Thái hậu chủ trì công việc lục cung nhưng lại không nhúng tay vào việc nhỏ, hơn nữa nàng ta luôn là người ôn hòa, ít khi phạt ai quỳ cả một đêm. Như Ý càng chạy vào Từ Ninh cung thì đáy lòng càng lo sợ. Bên ngoài các tiểu cung nữ chạy vào bẩm báo, đi ra nghênh đón nàng là Phúc Già, Phúc Già thấy Như Ý không chút sợ hãi mà bình thản nên liền nói: “Nương nương ngồi đợi một lát. Thái hậu đã dậy rồi nhưng đang trang điểm, khi nào xong sẽ gặp nương nương”

Thái hậu yêu thích nhất là hoa cỏ tươi, Hoàng đế lại hết sức hiếu dưỡng cho nên trong ngoài Từ Ninh cung luôn có đầy hoa mộc quý báu để khiến Thái hậu vui vẻ, như là: Hoa hải đường, hoa mẫu đơn, hoa ngọc lan, hoa nghênh xuân đều là loại thượng phẩm. Nhà ấm trồng hoa còn chuyên tâm chăm sóc loại hoa Thái hậu yêu thích nhất là hoa hợp hoan, bởi vật Từ Ninh cung lúc nào cũng có đầy hoa. Như Ý nhìn trong sân viện, ngoại trừ hoa cỏ thì bốn phía lẳng lặng, không có người nào đang quỳ. Như Ý càng lo lắng, hỏi nhỏ: “Cô cô, Du phi đâu rồi?”

Phúc Già cười dài nói: “Du phi nương nương dù sao cũng là người có phân vị, lại là người có con thì sao Thái hậu lại để nàng ta mất hết thể diện chứ, có quỳ thì cũng sẽ không quỳ ở đây. Nếu chuyện này mà truyền ra ngoài thì Du phi nương nương còn mặt mũi nào mà làm người được nữa chứ?”

Như Ý đoán không ra sự tính toán của Thái hậu cho nên liền đi theo Phúc Già đến Noãn các ngồi xuống, Phúc Già chỉ vào một đĩa bánh cùng chén hạch đào trên bàn nói: “Đây là món mà Thái hậu chuẩn bị cho nương nương đêm qua, nương nương bây giờ cũng đã đói bụng rồi mà món này cũng đã lạnh cho nên nô tỳ sẽ cho người đổi chút điểm tâm ăn sáng cho nương nương”

Như Ý kinh ngạc nhưng cũng cười nói: “Sao cô cô biết bổn cung vẫn chưa ăn sáng?”

Phúc Già cười nói: “Sao nô tỳ biết được chứ, chỉ là nô tỳ làm theo lệnh của Thái hậu mà thôi. Đêm qua nương nương không tới, nhất định là vì thị tẩm cho nên không biết. Nếu sau khi thị tẩm thì cũng sẽ quay về cung buổi sớm. Với lại nương nương và Du phi nương nương là tỷ muội tình thâm, không phải như vậy sao?”

Như Ý âm thầm líu lưỡi, ngay cả một cô cô bên cạnh Thái hậu cũng đã trở thành một người thông thấu con người, huống chi là Thái hậu. Nhìn đồ ăn sáng đưa lên, nàng mới định thần mà dùng chút trà sữa rồi lại dùng một chén hạt dẻ nhỏ. Phúc Già đứng ở bên cạnh cười tủm tỉm: “Trước lúc đi ngủ Thái hậu có dặn, nếu nương nương không dùng cái gì thì Thái hậu cũng lười nói chuyện với nương nương. Nếu nương nương còn nuốt trôi được thì có thể nói chuyện thoải mái được rồi”

Trong lòng Như Ý hơi trầm xuống nhưng nàng vẫn mỉm cười như cũ: “Phúc Già cô cô, bổn cung đã ăn no rồi, Thái hậu nếu muốn lôi kéo trách phạt bổn cung và Du phi, bổn cung cũng đã có đủ khí lực chống đỡ, chỉ là Du phi...”

Phúc Già sao lại không hiểu được, liền cười nói: “Nương nương yên tâm. Thái hậu phạt quỳ thì là phạt quỳ nhưng sẽ không để Du phi nương nương bị đói. Nếu Du phi nương nương có quỳ thì chắc giờ cũng đang ngủ rồi”

Trả lời như thế, Như Ý cũng chỉ có thể im lặng. Nàng chờ đợi khoảng một nén nhang thì nghe tiếng tấm mành vén lên, Thái hậu từ phía sau tấm rèm bước ra chậm rãi: “Ai gia cũng biết, nếu Du phi bị phạt quỳ, thế nào sớm muộn gì ngươi cũng sẽ đến, bởi vì chuyện này ít nhiều cũng có liên lụy đến ngươi”

Như Ý vội đứng dậy hành lễ mà kinh sợ: “Thái hậu vạn phúc kim an, phú xuân an khang”

Thái hậu xua tay nói: “Ai gia thì có gì mà vạn phúc chứ? Hai hoàng tôn bị bẻ gãy trong tay các ngươi, liên lụy Thuần quý phi, bàn tính hay như vậy, ngay cả ai gia cũng không ngờ đến”

Như Ý kính cẩn mỉm cười: “Thái hậu nói gì, thần thiếp không rõ”

Thái hậu nhìn xung quanh, thấy các cung nữ đã sớm lui ra bên ngoài, Thái hậu lấy chén nước trà trong tay Phúc Già súc miệng rồi chậm rãi lấy chén cháo tổ yến uống mấy ngụm rồi nói: “Không rõ ư? Ai gia chỉ cần xem trong chuyện này là ai là người được lợi nhiều nhất thì có thể suy ra ai làm. Thuần quý phi cùng với ngươi đều là Quý phi, nay nàng ta ôm bệnh không ra ngoài được, bây giờ chỉ còn ngươi độc chiếm hậu cung thì ngươi còn có thể nói gì nữa không? Chỉ là may mắn, Thuần quý phi có nhiều con, ngoại trừ Vĩnh Chương không hiểu chuyện, cho dù Hoàng thượng không thích Vĩnh Chương thì rốt cuộc vẫn còn Vĩnh Dung và Cảnh Nghiên, xem ra đây là phúc khí của ai gia, Thuần quý phi vẫn có phúc khí hơn ngươi nhiều”

Như Ý khi nghe đến chuyện con cái, trong lòng đột nhiên buồn bã, phảng phất có cây châm bất ngờ đâm vào trong lòng nàng mà máu huyết tung ra, nàng cố gắng chống đỡ mỉm cười: “Phúc khí Thái hậu không có ai so sánh kịp, chỉ là theo lời Thái hậu nói, nghĩa là thần thiếp đã tính kế với Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương sao?”

Thái hậu bỏ chén tổ yến xuống, vẫy tay nói: 'Phúc Già, chén tổ yến này nhạt quá, ngươi thay ai gia đi cho thêm ít ngưu nhũ vào đi"

Phúc Già đáp ứng một tiếng, đưa cung nữ lui ra, chỉ chừa lại Thái hậu và Như Ý. Thái hậu lấy khăn tay xoa khóe môi, rồi bỏ xuống, khuôn mặt chuyển sang lãnh lẽo: “Tâm tư của ngươi bây giờ càng ngày càng lợi hại, Vĩnh Chương thì thôi đi, ngay cả Vĩnh Hoàng do chính ngươi nuôi nấng mà ngươi cũng có thể xuống tay được, hổ dữ còn không ăn thịt con”. Thái hậu bỗng nhiên cười phá lên: “Ai gia quên, chính ngươi chưa từng sinh con đúng không? Chỉ là con nuôi thôi mà, tất nhiên không cần quá để bụng”

Mặc dù Như Ý nhiều năm chịu ủy khuất nhưng lại không chịu nổi lời nói như vậy, nàng cảm thấy khuôn mặt nóng bừng, ngẩng đầu nói: “Thái hậu sai rồi, chuyện lần này, cho dù thần thiếp tính kế với hai vị A ca thì nhiều lắm cũng làm cho bọn họ chịu chút răn dạy mà thôi. Hoàng thượng nổi giận lôi đình như vậy, có thể đoạn tuyệt ngôi vị Thái tử của hai vị A ca, ngay cả Thái hậu nuôi nấng Hoàng thượng nhiều năm như vậy, đều sẽ cảm thấy chuyện ngoài ý muốn, thần thiếp sao lại có thể tính kế được chứ?”

Thái hậu híp hai mắt lại, thần sắc âm trầm: “Ý ngươi nói là ngươi và Du phi đều không sai, là do Hoàng đế trách phạt quá nặng sao?”

“Thần thiếp không dám nói như vậy nhưng tâm Thái hậu sáng như gương, Hoàng thượng đăng cơ hơn mười hai năm, bây giờ không còn như trước kia mà chuyện gì cũng hỏi trọng thần của tiên đế. Bây giờ Hoàng thượng đã có chủ ý của riêng mình, người bên ngoài chỉ có thể thuận theo, không thể chống đối. Cho dù Trương Đình Ngọc và Cao Bân đều là lão thần thì cũng phải như vậy, nói chi là người khác”. Như Ý nhìn vào Thái hậu: “Có lẽ trong mắt Hoàng thượng” mẫu tử chi ân, phụ tử chi tình, phu thê chi nghĩa “vẫn còn kém quân thần một bậc mà thôi”

Ánh mắt Thái hậu có chút ngờ vực mà nhìn nàng: “Đây là do ngươi phỏng đoán hay là Hoàng đế nói cho ngươi biết?”

Như Ý thấy Thái hậu chưa động vào đồ ăn sáng, liền lấy một chén canh cốt tủy ngưu cung kính đưa vào tay Thái hậu: “Hoàng thượng thiên tâm khó dò, thần thiếp sao có thể biết được chứ? Hoàng thượng lại càng không nói cho thần thiếp biết cái gì, chỉ là Thái hậu dưỡng dục Hoàng thượng nhiều năm, đối với chuyện gì Hoàng thượng cũng đều để trong lòng, chẳng lẽ Thái hậu nhìn không ra sao? Nếu thật sự thần thiếp có tính kế thì cũng chỉ dám rơi vào hai chữ” vừa vặn “mà thôi. Nếu Du phi có chịu liên lụy thì cũng chỉ là ngẫu nhiên. Thái hậu cũng biết, từ sau khi Du phi sinh hạ Vĩnh Kỳ đã không còn nhận được ân sủng thì nàng ta cần gì phải tranh đấu tình cảm mà tính kế chứ”

Thái hậu nhìn thần sắc Như Ý một lát rồi mới nhận lấy chén canh nàng đưa tới, chậm rãi uống rồi nói: “Ngược lại ngươi càng ngày càng hiểu được Hoàng đế, cũng coi như ngươi thức thời, chính ngươi nhận mình tính kế với Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương, Du phi quỳ cả đêm mà không chịu nói ra việc cùng ngươi tính kế”

Như Ý nhìn Thái hậu, trong lòng có chút lành lạnh sợ hãi nhưng vẫn nói: “Việc này không liên quan gì tới Du phi. Hơn nữa Thái hậu cũng là người từng trải, gặp qua chuyện như vậy, tất nhiên sẽ hiểu rõ, sẽ không đi oán tính kế nhân có bao nhiêu đáng sợ, mà là đáng thương kẻ tính kế”

Thái hậu khẽ cười, tâm ý ngày lúc càng khó đoán: “Tâm tư của ngươi càng ngày càng giống với cô mẫu của ngươi”. Nàng liếc mắt nhìn phía sau rèm: “Du phi quỳ ở ngoài tẩm điện của ai gia, ngươi đi xem nàng ta đi”

Như Ý vì Hải Lan mà lo lắng, nghe được câu này, liền chạy vào tẩm điện của Thái hậu, thấy Hải Lan quỳ trên mặt đất, thần sắc tuy rằng tái nhợt, mệt mỏi không chịu nổi nhưng cũng thấy được Hải Lan không bị tra tấn. Hải Lan vừa thấy Như Ý, nhịn không được nước mắt rơi xuống lã chã: “Những lời tỷ tỷ nói, muội muội đều đã nghe thấy. Tỷ tỷ cần gì phải nói nhiều như vậy, nguyên bản là đều do muội làm, tỷ tỷ chưa từng làm qua chuyện này”

Như Ý ý bảo Hải Lan im lặng, rồi đỡ nàng đứng dậy, thay nàng xoa đầu gối nói: “Muội ngồi đây đi, để ta ra ngoài một chút. Nhớ rõ đừng lộn xộn, quỳ cả đêm rồi, đầu gối cũng chịu không nổi nữa rồi”

Hải Lan rưng rưng gật đầu, ngoan ngoãn ngồi xuống, Như Ý bước ra ngoài Noãn các, quỳ xuống nói: “Thái hậu thương hại, thần thiếp tâm lĩnh.”. Thái hậu nhìn nàng nói: “Tất nhiên mọi chuyện vì ngươi nhưng có rất nhiều chuyện, chỉ cần nằm ở trong đầu ngươi là được, không cần si tâm vọng tưởng”

Như Ý lẳng lặng nghe mà an phận cúi đầu: “Hết thảy mọi chuyện đều do Hoàng thượng và Thái hậu định đoạt, thần thiếp không dám si tâm vọng tưởng”

Thái hậu bình tĩnh cười, thở dài nói: “Lời này tuy rằng thành thật nhưng cũng bất kính. Chẳng lẽ hậu cung này, ai gia không làm chủ được hay sao mà còn phải muốn Hoàng thượng định đoạt?”

Như Ý nghe được lời này, sự sợ hãi trong lòng cũng giảm đi vài phần, khẽ cười nói: “Ai làm chủ thì Thái hậu là người rõ ràng hơn thần thiếp”

Thái hậu mỉm cười, thản nhiên nói: “Ngươi không sợ ai gia đem chuyện ngươi tính kế Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương nói cho Hoàng đế nghe sao? Ngươi hại nhi tử của hắn, hắn sẽ không thể chấp nhận được ngươi nữa”

Thần sắc Như Ý thanh đạm giống như mây khói: “Nếu nói tính kế thì ai chưa từng tính kế chứ? Thái hậu nếu nói cho Hoàng thượng biết thì cũng sẽ khiến Hoàng thượng trở thành một cô gia quả nhân (nghĩa là bậc đế vương cô độc). Thái hậu sẽ luyến tiếc”

Thái hậu lạnh lùng cười nói: “Ai gia có bỏ được hay không là do ai gia định đoạt. Nếu ngươi đã nói vậy thì ai gia cũng không thể không trách phạt ngươi nhưng nếu ai gia phạt ngươi thì cũng không được, không phải vì ngươi mà là vì thể diện Hoàng gia. Chuyện này ai gia sẽ ghi tạc trong lòng, ngươi đi đi”

Gánh nặng trong lòng Như Ý như được gỡ bỏ, vội nói: “Đa tạ Thái hậu, như vậy Du phi...”

Mí mắt Thái hậu cũng không nâng lên: “Ngươi đã đi thì ai gia còn giữ nàng ta ở lại làm gì nữa, cả hai ngươi cùng đi đi”

Như Ý như phùng đại xá, vội cùng Diệp Tâm đưa Hải Lan ra ngoài Từ Ninh cung. Hải Lan nắm chặt tay Như Ý, từng bước đi chầm chậm. Nàng đứng ở đầu gió, tùy ý nước mắt rơi xuống: “Muội cứ nghĩ rằng tỷ tỷ sẽ hận muội ác độc mà mặc kệ muội muội chứ”

Như Ý ngưng mắt nhìn Hải Lan: “Ta cũng đã nói rồi, muội làm hay ta làm thì có gì khác nhau đâu chứ? Ta không tha thứ cho muội thì có nghĩa là không tha thứ cho chính mình. Ta là người có ý niệm đó trước, chẳng qua muội vươn tay thực hiện cái ý niệm đó thôi. Còn chuyện tuyệt tình như vậy không phải là do muội hay do ta mà là do Hoàng thượng”

Hải Lan than nhẹ một tiếng: “Từ lúc tỷ tỷ bước ra khỏi lãnh cung, cũng từng nói cho muội biết tỷ tỷ sẽ càng trở nên quyết tuyệt nhẫn tâm hơn, không cho kẻ thù con đường sống nhưng mà giờ đây xem ra, tỷ tỷ vẫn còn có điều ràng buộc. Muội vẫn nghĩ, Hoàng thượng có thể vứt đi tình cảm phụ tử thì vì sao tỷ tỷ lại làm không được cơ chứ?”

Ngữ khí Như Ý nặng nề: “Bởi vì ta chưa bao giờ đặt chân đến vị trí của Hoàng thượng đang đứng, nơi Hoàng thượng đang đứng mà nhìn chúng ta, cái nhìn đó không giống như cái nhìn mà chúng ta nhìn Hoàng thượng”

Hải Lan nhìn Như Ý, nói: “Cho nên muội muội hi vọng tỷ tỷ có thể đứng sóng vai cùng với Hoàng thượng, cùng Hoàng thượng nhìn được bốn phương tám hướng, trong ngực đều có quyết đoán”

Như Ý cười nói: “Đây là nguyện vọng của ta, cũng là nguyện vọng của Ô Lạt Na Lạp thị. Tuy rằng biết sẽ còn khó khăn nhưng ta sẽ cố gắng làm được”

Diệp Tâm vội nói: “Mấy ngày nay Nhàn quý phi bận rộn việc xử lý hậu cung cho nên ít lui tới với tiểu chủ của chúng nô tỳ, tuy rằng tiểu chủ không nói nhưng trong lòng lúc nào cũng buồn rầu, nô tỳ nhìn là hiểu được liền”

Hải Lan giận, liếc mắt nhìn Diệp Tâm rồi cười: “Kỳ thật mấy ngày nay muội vẫn nghĩ, nếu tỷ tỷ và muội muội lại xa cách như vậy thì rốt cuộc chúng ta sẽ thế nào đây?”

Như Ý cười nói: “Bây giờ còn nghĩ như vậy nữa không?”

Hải Lan suy nghĩ một lát: “Hiện tại thì vẫn còn nghĩ như vậy, nếu tỷ muội chúng ta không còn điều gì phải xa cách như vậy thì không biết về sau sẽ còn xa cách vì chuyện gì nữa không?”

Như Ý nhợt nhạt cười nói: “Muội nhiều lo lắng quá, còn không mau hồi cung mà điều trị đầu gối của muội đi”

Như Ý đỡ Hải Lan chậm rãi đi trên đường, xa xa có liễn kiệu màu vàng đang đi tới, hướng Từ Ninh cung. Như Ý hơi có chút kinh ngạc rồi vội hạ thấp người xuống nói: “Hoàng thượng vạn phúc kim an”

Trên mặt Hoàng đế đầy vẻ thân thiết và lo lắng: “Từ Từ Ninh cung đi ra sao? Thái hậu có làm khó các nàng không?”

Như Ý vội hỏi: “Không phải Hoàng thượng vừa mới tan triều sao? Sao lại biết thần thiếp và Du phi ở Từ Ninh cung?”

Hoàng đế nói: “Thái hậu cho cung nhân đến truyền lời, nói nàng và Du phi đang bị chịu trách phạt, trẫm vừa mới tan triều cho nên liền chạy tới xem sao”. Hoàng đế nắm lấy tay nàng, hòa nhã nói: “Không có việc gì chứ?”

Trong lòng Như Ý hơi có chút ấm áp: “Hoàng thượng yên tâm, không có việc gì cả”

Hoàng đế hơi gật đầu, ôn nhu nói: “Nàng và Du phi đi về trước đi, trẫm đến thỉnh an Hoàng ngạch nương một chút”. Hai người đứng lùi sang một bên nhìn Hoàng đế rời đi rồi cả hai hồi cung quay về.

QUYỂN III - CHƯƠNG 15

TƯ HÌNH

* * *

Hoàng đế bước vào Từ Ninh cung, hành lễ rồi mỉm cười: “Hoàng ngạch nương đang dùng bữa sáng, vừa lúc nhi thần mới tan triều, vẫn chưa dùng bữa, nhi thần muốn ăn sáng cùng với Hoàng ngạch nương”

Thái hậu vẫy tay, thân thiết cười nói: “Chỉ sợ đồ ăn ở Từ Ninh cung không hợp với khẩu vị của Hoàng đế mà thôi. Phúc Già, còn không cởi long bào của Hoàng đế xuống, nặng như vậy thì sao có thể dùng bữa ngon được chứ?”

Phúc Già sửa lại y quan cho Hoàng đế rồi lại dâng lên một bát cháo. Khuôn mặt Hoàng đế đầy vẻ tham lam, phảng phất cứ như là một đứa trẻ như ngày xưa, gắp một miếng đồ ăn thật lớn rồi vui vẻ nói: “Nhi thần nhớ rõ, lúc trước tuy khẩu vị nhi thần không tốt nhưng vẫn thích món cháo hoa lót dạ ở cung của Hoàng ngạch nương, món cháo thanh đạm mà bổ dưỡng cho dạ dày. Mỗi sáng sớm Hoàng ngạch nương đều luôn chuẩn bị cho nhi thần”

Thái hậu vui mừng mỉm cười, khuôn mặt hiền lành: “Làm khó Hoàng đế vẫn còn nhớ rõ”. Nàng thấy Hoàng đế vui vẻ ngồi ăn cho nên thay hắn gắp một miếng thịt ngỗng bỏ vào trong chén hắn: “Mấy ngày nay Thuần quý phi bị bệnh, Hoàng đế có đi thăm nàng ta không? Ai gia cũng biết nàng ta đang bị bệnh, ăn không được thứ gì cho nên liền lấy chút đồ ăn mà Hoàng đế thích ban thưởng cho nàng ta”

Hoàng đế ăn xong bát cháo, rồi lấy một miếng bánh ăn: “Nhi thần đã đi thăm nàng ta hai lần, nàng ta chỉ mắc tâm bệnh mà thôi, thái y đã dùng hết cách, nhi thần cũng không còn cách nào khác”

Thái hậu mỉm cười, liếc mắt nhìn Hoàng đế: “Thái y vô năng, trị không hết tâm bệnh, Hoàng đế chẳng lẽ lại không biết cách chữa trị sao?”

Hoàng đế mỉm cười, phảng phất như đang nói đùa: “Nhi thần muốn chữa được tâm bệnh của nàng ta thì chỉ có cách thu hồi lại lời nói ngày ấy, nói cho Thuần quý phi biết Vĩnh Hoàng và Vĩnh Chương vẫn còn có khả năng đoạt được ngôi vị Thái tử”

Thái hậu thở dài, đưa cho Hoàng đế một chén canh trứng gà táo đỏ, ôn hòa nói: “Từ từ ăn thôi, coi chừng kẻo nghẹn. Hoàng đế uống chén canh này đi”

Hoàng đế cười nói: “Đa tạ Hoàng ngạch nương yêu thương”. Hắn phân phó nói: “Dục Hô, trẫm nhớ Nhàn quý phi rất thích ăn bánh Bạch Ngọc sương này, ngươi lấy một ít đưa đến Dực Khôn cung đi”

Dục Hô vội đáp ứng, bưng một ít bánh đi ra ngoài. Thái hậu nhìn Hoàng đế nói: 'Hoàng đế thật quan tâm Nhàn quý phi"

Hoàng đế cảm khái nói: “Phúc tấn từ lúc còn ở Vương phủ cho đến nay chỉ còn lại một mình Như Ý, phu thê nhiều năm như vậy, tất nhiên nhi thần phải quan tâm nàng ấy rồi”

Thái hậu không muốn ăn nữa, tiếp nhận chén nước trà mà Phúc Già đưa tới để súc miệng: “Hoàng đế niệm tình người cũ nhưng có chuyện Hoàng đế không thể không cân nhắc, ngôi vị Hoàng hậu không thể một ngày vô chủ. Hậu vị để trống càng lâu thì lòng người càng bị dao động, tiền triều của Hoàng đế cũng không thể an ổn được”

Hoàng đế nói: “Hoàng ngạch nương, thứ cho nhi thần nói thẳng. Hiếu Hiền hoàng hậu vừa mới qua đời, thật sự nhi thần không còn tâm trạng để lập kế hậu. Nếu thật sự muốn lập kế hậu thì cũng nhất định phải chờ mãn tang kỳ hai năm của Hoàng hậu, có như vậy nhi thần mới thể hiện được tâm ý phu quân dành cho nàng ấy”

Thái hậu trầm tư nói: “Hoàng đế thương tâm, ai gia cũng hiểu rõ nhưng hậu cung không thể vô chủ, Thuần quý phi và Nhàn quý phi đều là Quý phi, có thể cùng nhau xử lý, hoặc là Hoàng đế có thể phong một người lên thành Hoàng quý phi, để người đó trở thành phó hậu, xử lý chuyện lục cung”. Nàng thản nhiên thở dài: “Hôm qua Gia phi có đưa các A ca đến thỉnh an ai gia, người có đầy đủ con cái mới có phúc khí chân chính”

Hoàng đế nói: “Nếu như lấy chuyện con cái ra bàn luận thì Thuần quý phi có Vĩnh Chương, Vĩnh Dung và Cảnh Nghiên, Gia phi có Vĩnh Thành, Vĩnh Tuyền, hài tử trong bụng Gia phi đang mang, nghe thái y nói có thể là A ca. Tính tình Thuần quý phi ôn hòa uyển chuyển, Gia phi thì sắc bén nhưng mà...”

"Nhưng mà Hoàng đế đều không hướng đến các nàng ta sao?" Thái hậu nhắm mắt một chút: 'Nhưng gia thế của Nhàn quý phi, Hoàng đế không phải không biết đến"

Thần sắc Hoàng đế cực tĩnh: “Không có gia thế thì mới là tốt nhất”

Thái hậu cười nói: “Hoàng đế sợ có người cậy vào gia thế, ngoại thích chuyên quyền sao? Như vậy xem ra, Ô Lạt Na Lạp thật thích hợp nhưng nhà mẹ đẻ của Thuần quý phi cũng chỉ là một tiểu hộ nhỏ nhoi mà Thuần quý phi lại có con, Nhàn quý phi không con. Trong cung, con cái là điều quan trọng nhất”

Hoàng đế thản nhiên nói: “Không có con thì mới có thể đối xử bình đẳng với các vị Hoàng tử Công chúa”

Sắc mặt Thái hậu có một cái chớp mắt cương lãnh rồi cũng cười nói rất nhanh: “Tốt, tốt lắm! Nguyên lai Hoàng đế cũng đã tính toán chu toàn như vậy, nguyên lai bà lão già này bận tâm quá mức. Chỉ là khi tiên đế còn tại thế, tiên đế luôn nói Mãn Hán một nhà, Thuần quý phi có xuất thân Hán quân kỳ, Hoàng đế có còn nhớ rõ không?”

Hoàng đế kính cẩn, hạ thấp người nói: “Hoàng ngạch nương vì nhi thần mà bận tâm, nhi thần đều hiểu rõ. Tiên đế có nói Mãn Hán một nhà cho nên mới thu nạp rất nhiều tần phi Hán quân kỳ, Hoàng hậu cũng được, mẹ đẻ cũng được nhưng tất cả phải là Mãn quân kỳ. Lúc đó chẳng phải Hoàng ngạch nương có gia thế vọng tộc Nữu Hỗ Lộc thị sao? Kỳ thật năm đó Hoàng a mã còn tại thế, Hoàng a mã luôn yêu thương Ngũ đệ Hoằng Trú mà không chút yêu thương nhi thần nhưng bởi vì mẹ đẻ Hoằng Trú là Cảnh thị có xuất thân Hán quân kỳ cho nên mới bỏ lỡ dịp may. Suy nghĩ của Hoàng a mã, nhi thần vẫn luôn ghi nhớ trong lòng”.

Hắn thoáng dừng lại, nghiêm mặt nói: 'Hoàng ngạch nương, nhi thần không còn là một đứa con nít miệng còn hôi sữa, cũng không phải là một gã thiếu niên vô tri. Tuy rằng nhi thần được một tay Hoàng ngạch nương dạy dỗ lớn lên nhưng có rất nhiều chuyện, nhi thần có thể tự mình quyết đoán, có thể làm chủ"

Trong không khí có chút lạnh lẽo, Thái hậu ngưng thần thật lâu rồi mới miễn cưỡng tươi cười: “Được rồi. Con cái lớn lên thì cũng nên có chủ ý riêng của mình. Nếu trong lòng Hoàng đế đã chọn lựa Ô Lạt Na Lạp thị thì ai gia nói gì cũng vô dụng. Mọi người hãy cố gắng sống tốt đi nhưng ai gia không thể không nói một câu, Hoàng hậu mà không có gia thế, không có con cái thì sẽ rất vất vả”

“Dạ. Cái này phụ thuộc vào bản lĩnh mỗi người, còn về phần có vất vả hay không thì cũng như người uống nước ấm lạnh thì mới biết được. Nếu Nhàn quý phi không thể thuận theo là do chính nàng ấy vô năng, nhi thần cũng vô pháp”. Hoàng đế dứt lời đứng dậy: “Tiền triều vẫn còn có việc, nhi thần cáo lui trước, buổi tối nhi thần sẽ đến dùng bữa với Hoàng ngạch nương”

Thái hậu gật đầu nhìn Hoàng đế bước ra ngoài. Phúc Già đưa lò đàn hương đến, khói trắng lượn lờ bốn phía, che mờ dung nhan của Thái hậu: “Nhàn quý phi nói đúng, quả nhiên Hoàng đế bây giờ không còn giống như Hoàng đế vừa mới đăng cơ. Hoàng đế kiệt ngạo như vậy, ngôi vị tân hậu cũng đã định đoạt, địa vị phía sau của ai gia chẳng lẽ không phải chỉ là thùng rỗng kêu to thôi sao?”

Phúc Già lấy một cái trâm ngọc, nhẹ nhàng cài lên mái tóc Thái hậu: “Thái hậu lịch duyệt, hậu cung không ai có thể bằng được Thái hậu. Nhàn quý phi cũng không phải là người không biết chừng mực, huống chi Hoàng thượng không phải đã nói là chưa muốn lập kế hậu sao, chỉ là tấn phong thành Hoàng quý phi mà thôi. Thái hậu cứ từ từ mà quan sát là được”

Thái hậu bất đắc dĩ mỉm cười, hít sâu một hơi: “Mùi đàn hương này thật tốt”

Năm Càn Long thứ mười ba, ngày mùng một tháng Bảy, Ô Lạt Na Lạp thị Như Ý tấn phong thành Hoàng quý phi, trở thành phó hậu, nhiếp chính hậu cung, Kim Ngọc Nghiên tấn phong thành Quý phi, cùng nhau giải quyết lục cung, cùng tấn phong Thư tần Diệp Hách Na Lạp thị Ý Hoan thành Thư phi, Lệnh quý nhân Ngụy Yến Uyển thành Lệnh tần, Khánh thường tại Lục Anh Lạc thành Khánh quý nhân, Uyển thường tại Trần Uyển Nhân thành Uyển quý nhân, Tú đáp ứng thành Tú thường tại, còn thêm vài vị quan nữ tử ngày thường hầu hạ Hoàng đế, được tấn phong thành đáp ứng như Quỹ đáp ứng, Bình đáp ứng.

Lúc trước Như Ý và Lục Quân đều là Quý phi nhưng giờ đây Ngọc Nghiên đã ngang hàng ngồi ăn cùng với Lục Quân. Chuyện này người bên ngoài cứ nghị luận, nói rằng bởi vì khi còn ở Vương phủ, Như Ý đã là trắc phúc tấn, lúc đấy Tuệ Hiền Hoàng quý phi cũng là trắc phúc tấn, Hiếu Hiền Hoàng hậu là phúc tấn cho nên giờ nếu luận về thứ tự thì đúng là Như Ý phải trên một bậc. Gia quý phi Kim Ngọc Nghiên nhận thêm xuân phong đắc ý khi ngày mùng tám, nàng hạ sinh Cửu A ca, trở thành mẹ đẻ của ba vị Hoàng tử, quả thật vinh diệu vô cùng cho nên Hoàng đế vui mừng rất nhiều, cho phép mẫu gia Triều Tiên của nàng đến diện kiến Ngọc Nghiên, hơn nữa còn ban thưởng rất nhiều.

Nhưng không phải ai nhìn vào Khải Tường cung cũng đều cảm thấy vui vẻ, trong đó có Lệnh tần Yến Uyển mới được tấn phong. Tuy rằng được phong tần nhưng ân sủng của nàng lại giống như Như Ý cùng bởi vì Ngọc Nghiên sinh hạ A ca, toàn bộ ân sủng của hậu cung đều đổ về Khải Tường cung. Mặt khác từ ngày xảy ra chuyện tổ yến kia, trong lòng nàng vẫn luôn không vui mà lo sợ không yên, nàng sợ mỗi lần đối mặt với Hoàng đế, sợ nói điều gì khiến Hoàng đế cười nhạo cho nên cái linh động hoạt bát của nàng không giống như xưa và ngay cả cái sủng ái cũng vậy.

Giờ phút này đây, nàng đứng bên ngoài Khải Tưởng cung, nhìn đám người chúc mừng đi ra đi vào như nước chảy không ngừng, nàng thở dài nói: “Sau khi Du phi sinh hạ hài tử thì không thể thị tẩm được nữa, tuy rằng nàng ta được tấn phong chức phi nhưng đến cùng cũng là thất sủng, chẳng lẽ vận mệnh của bổn cung sẽ giống nàng ta sao?”

Nàng ngưng thần thật lâu rồi thấy một thị vệ đi qua, tiếng giày làm phá cái trầm tư của nàng. Nàng cố gắng ấn nhẹ vào chiếc bụng bằng phẳng của mình, cắn môi nói: “Lan Thúy, lặng lẽ đi đến thỉnh Triệu thị vệ Triệu Cửu Tiêu của Khôn Ninh cung đến gặp bổn cung một chuyến, bổn cung có chuyện muốn hỏi”

Kỳ thật Cửu Tiêu đã lâu rồi không gặp Yến Uyển. Từ lúc Lăng Vân Triệt được thăng chức, hắn châm chước quan hệ mà đưa huynh đệ Triệu Cửu Tiêu từ lãnh cung đến làm thị vệ Khôn Ninh cung, Triệu Cửu Tiêu tất nhiên cảm niệm nghĩa khí huynh đệ của hắn. Cửu Tiêu chưa bao giờ bước vào cung điện tần phi, hắn ở Khôn Ninh cung chỉ làm vài việc vặt đơn giản, lúc hắn đang cùng với vài thị vệ uống rượu đánh bài thì bỗng nhiên có người đến tìm hắn.

Bước vào Vĩnh Thọ cung, Cửu Tiêu liền thấy có chút ngượng ngùng, mùi xiêm y của một tiểu thái giám như hắn lại không hợp với mùi hương trong điện Vĩnh Thọ cung. Hắn biết Yến Uyển có chút sủng ái cho nên Vĩnh Thọ cung mới bố trí xa hoa như vậy, bên trong rộng lớn nhưng lại yên tĩnh, không chút bóng người. Hắn cẩn thận bước chân vào trong điện, trên người hắn cảm thấy lạnh lẽo mà run bần bật. Lan Thúy thấy hắn đang nơm nớp lo sợ, lại buồn cười mà nhẹ giọng quát: “Nương nương đang ở trên, tròng mắt của ngươi nhìn ở đâu vậy?”

Lúc này Triệu Cửu Tiêu mới ngẩng đầu nhìn lên, thấy có một tiểu mỹ nhân đang ngồi trên tháp thượng của Noãn các. Hắn không biết loại vải kia là gì nhưng chỉ cảm thấy minh diễm quang mang, trên mặt lại diễm lệ, ngay cả trang phục của cung nữ cũng đều có màu hồng, lại mang trang sức ngân khí, vừa nhìn thấy đã biết là người có thân phận. Một lúc thật lâu, nữ tử ngồi trên tháp thượng kia miễn cưỡng ngáp một cái, giọng nói xa xăm lắc lơ: “Lan Thúy, người đã đến rồi sao?”

Cửu Tiêu hoảng sợ, không biết nên làm thế nào, chỉ phải quỳ xuống, trong miệng hô: “Lệnh tần nương nương vạn phúc kim an, Lệnh tần nương nương vạn phúc kim an”

Nữ tử ngồi trên tháp thượng, cười dài nói: “Triệu đại ca, đại ca sao lại khách khí như vậy chứ? Mau đứng lên đi”

Cửu Tiêu không phải chưa từng nghe qua giọng nói của Yến Uyển, năm đó nàng ta vẫn là cung nữ thanh thúy xinh đẹp, lúc nào cũng vui sướng cùng với Lăng Vân triệt, lúc nào cũng cười nói vui vẻ nhưng giờ đây vẫn là giọng nói đó nhưng hắn lại kinh sợ, dập đầu nói: “Lệnh tần nương nương thứ tội, Lệnh tần nương nương thứ tội, vi thần chỉ uống một chút rượu thôi, không phải là người nhàn rỗi”

Yến Uyển cười duyên một tiếng, lại lộ ra vài phần uy nghiêm nặng nề: “Lan Thúy, còn không mau đỡ Triệu thị vệ đứng lên! Bổn cung có quen biết với Triệu thị vệ cho nên không cần quá quy tắc như vậy”

Lan Thúy sao có thể muốn đụng tay đến phục sức thái giám của hắn chứ cho nên nàng chỉ hừ nhẹ một tiếng, nói: “Triệu thị vệ mau đứng lên đi, nương nương chúng ta có chuyện muốn hỏi ngươi”

Mảnh đá nặng nề trong lòng Cửu Tiêu rơi thẳng xuống đất, lúc này hắn mới dám ngẩng đầu lên: “Lệnh tần nương nương có chuyện gì cứ nói đi ạ, vi thần nếu biết điều gì thì sẽ nói ra hết”

Yến Uyển liếc mắt nhìn Lan Thúy, Lan Thúy liền đưa một chiếc ghế nhỏ cho Cửu Tiêu ngồi xuống, Xuân Thiền đưa lên một chén trà rồi hai người yên lặng lui xuống. Cửu Tiêu thấy chén trà đang nóng, lại thấy Yến Uyển chỉ vồ vễ hộ giáp mà mỉm cười không nói gì, bây giờ trong điện chỉ còn có hắn và Yến Uyển cho nên hắn luôn cảm thấy bất an. Một lát sau, Yến Uyển mới nói: “Bây giờ Triệu đại ca có hay lui tới với Lăng thị vệ không?”

Triệu Cửu Tiêu sửng sốt, không ngờ nàng lại hỏi Lăng Vân Triệt cho nên một lát sau mới nói: “Huynh đệ vi thần vẫn giống như trước đây”

Yến Uyển nhẹ nhàng mỉm cười: “Thật là hâm mộ Triệu đại ca! Bổn cung là thanh mai trúc mã cùng với Lăng thị vệ nhưng giờ đây đã trở thành xa lạ. Ngẫm lại, ở trong chốn hậu cung này, người mà bổn cung có thể tin cậy và quen biết cũng chỉ có Triệu đại ca và Lăng thị vệ. Đến giờ phút này Lăng thị vệ vẫn còn bất hòa với bổn cung, chỉ sợ hắn vẫn đang hận chết bổn cung mà thôi”

Cửu Tiêu sờ đầu nói: “Cũng không phải như vậy đâu ạ. Nương nương phụng dưỡng Hoàng thượng... Còn người kia... Vân Triệt hắn tuy rằng có thương tâm nhưng hắn chưa bao giờ nói là oán hận nương nương cả!”

Yến Uyển vỗ về phấn hồng trên đôi má nói: “Hắn giờ như người lạ, hắn cũng không có hỏi thăm bổn cung, vậy cũng chẳng khác nào là oán hận bổn cung”

Cửu Tiêu ngẩn người ra, đang do dự không biết có nên nói hay không nhưng thấy khuôn mặt Yến Uyển đầy vẻ u sầu lại có nét thanh lệ, hắn nhịn không được liền nói: “Vân Triệt hắn vẫn luôn nhớ thương nương nương. Hắn được Hoàng quý phi đề bạt với Hoàng thượng, cũng thay Hoàng quý phi làm việc. Vi thần nghĩ nếu Hoàng quý phi không có ba phần giống với nương nương thì Vân Triệt hắn cũng sẽ không làm việc cho Hoàng quý phi đâu”

Yến Uyển nghe hắn nói vậy, trong lòng có chút vui vẻ, liền cười nói thân thiết: “Có những lời này của Triệu đại ca, bổn cung thật là an tâm. Chúng ta là người quen biết với nhau, chỉ hy vọng đừng rơi vào cảnh không muốn nhìn mặt nhau là tốt rồi”. Nàng dứt lời, cũng không muốn nói chuyện với Cửu Tiêu nữa mà phân phó Lan Thúy đưa Cửu Tiêu ra ngoài, liền hỏi: “Xuân Thiền, lúc này Hoàng thượng đang ở Dưỡng Tâm điện sao?”

Xuân Thiền đứng nhìn đồng hồ, rồi nói: “Lúc này chỉ sợ Hoàng thượng đang ở trong cung của Nhàn Hoàng quý phi mà ngủ trưa rồi”

Yến Uyển gật đầu, thần sắc trịnh trọng một chút, hơi nheo mắt lại nói: “Mọi thứ đều đã chuẩn bị rồi chứ?”

Xuân Thiền nói: “Đã xong hết rồi ạ”. Nàng nhìn thân ảnh của Cửu Tiêu đi ra nói: “Chỉ là, nương nương muốn làm gì thì làm, sao còn lại tìm người đến hỏi nữa vậy, không phải như vậy sẽ dư thừa lắm sao?”

“Nếu muốn làm tốt việc gì, nhất định phải nắm chắc thập phần”. Nàng thở dài nói: “Nửa tháng nay Hoàng thượng vẫn chưa đặt chân đến đây”

Yến Uyển yên lặng, chạm vào chiếc nhẫn bảo thạch trên tay, chiếc nhẫn kia vốn là một bảo thạch phẩn khảm, cũng chẳng quý báu gì nhưng mà nàng đã mang trên tay lâu rồi, rốt cuộc cũng đã thành thói quen mà không nỡ lấy xuống. Cái thời mà nàng tiến cung, lúc đó chẳng có trang sức gì trên tay, lại bị các cung nữ khác chê cười khi còn ở Tứ Chấp khố hầu việc, mỗi lần như vậy nàng đều chạy đến gặp Vân Triệt mà khóc lóc kể lể, Vân Triệt cắn răng tích cóp lương tháng mới mua được cho nàng chiếc nhẫn này. Năm đó đây là vật mà nàng yêu thích, không chút buông tay. Bây giờ nàng được sủng ái, Hoàng đế lại ban thưởng không thiếu trang sức trân quý nào, nàng cũng đã từng tháo chiếc nhẫn này xuống, ngón tay mềm mại như nàng thật thích hợp với trang sức quý báu tinh mỹ nhưng khi nàng tháo chiếc nhẫn kia xuống, nàng lại nhịn không được mà đeo lên lại. Cũng may, Hoàng đế không để ý nàng đang mang trang sức gì, Yến Uyển suy nghĩ rồi từ từ tháo chiếc nhẫn xuống, đưa vào tay Xuân Thiền rồi hạ quyết tâm nói: “Đi thôi”.

Lan Thúy đưa Cửu Tiêu ra đến ngoài cửa Vĩnh Thọ cung rồi xoay người bước vào. Cửu Tiêu nhìn bóng dáng lả lướt của Lan Thúy, trong lòng có chút gì đó lung lay như gợn sóng, hắn kìm lòng không được gọi: “Cô nương!”

Lan Thúy xoay người lại, trên mặt mang chút mỉm cười, rồi hỏi: “Sao vậy?”

Cửu Tiêu cười đến mức không khép miệng lại được, liền nói: “Cô nương, vất vả cô nương đưa ta ra ngoài, không biết quý tánh của cô nương là gì?”

Lan Thúy thấy hắn nói năng không rõ ràng, càng thêm buồn cười: “Bổn cô nương chính là người hầu hạ nương nương thì cần gì quý tánh cơ chứ”. Nàng dứt lời liền lấy chiếc khăn tay ra, dặn dò thái giám bên cạnh nói: “Bên ngoài mặt trời đang lên tới đỉnh rồi, còn không mau đóng cửa cung lại, coi chừng ánh nắng chiếu vào!”

Thái giám kia đáp ứng một tiếng: “Dạ, Lan Thúy cô nương”

Cửu Tiêu đứng ở dưới ánh nắng, hắn kìm lòng không được mà xoa tay si ngốc mỉm cười.

Đến chiều tối, các cửa cung đều từ từ đóng lại, ngoại trừ thị vệ đi qua thì hậu cung đều yên tĩnh như nơi không người. Bóng đêm đậm sệt như nước, từ trên trời mà tùy ý chảy xuống dưới Tử Cấm thành. Trên bầu trời chỉ có ánh sáng của ngôi sao xa xa, nặng nề ảm đạm, bóng đêm mê ly như một miếng lụa mỏng manh, giống như muốn che mắt người khác, khiến cho người khác bị mất đi phương hướng. Vân Triệt đi theo Xuân Thiền, khó hiểu hỏi: “Đã muộn như vậy rồi sao Lệnh tần nương nương còn lại phân phó chuyện quan trọng gì vậy?”

Xuân Thiền xách đèn lồng, khuôn mặt u sầu nói: “Nương nương vốn muốn hỏi đến chuyện ăn uống của Hoàng thượng nhưng có cầu xin bao nhiêu lần thì Lý Ngọc công công vẫn không chịu trả lời. Lăng đại nhân được Hoàng thượng tín nhiệm cho nên nương nương chỉ đành phải cầu xin sự giúp đỡ của đại nhân mà thôi, mong đại nhân đừng cự tuyệt”. Xuân Thiền thở dài, lo lắng không thôi: “Đáng lý ra nô tỳ không nên nói những lời này nhưng mà Lăng đại nhân cũng biết nương nương vẫn luôn bị Gia quý phi bắt nạt, cho nên nương nương không biết phải làm sao để thoát được chuyện này”

Lăng Vân Triệt im lặng một lát: “Ta chỉ là một thị vệ nhỏ nhoi thì có năng lực gì mà giúp đỡ chứ?” Hắn nói, rồi kéo y phục thái giám trên người, không chút thoải mái nói: “Cần gì phải ăn mặc lén lút như vậy chứ?”

Xuân Thiền mỉm cười ôn nhu: “Chỉ cần đại nhân chịu đến thì cũng đã biết đại nhân vẫn còn cố niệm quen biết với nương nương”. Nàng dứt lời, liền đưa Vân Triệt đi đến cửa chính Vĩnh Thọ cung.

Trời đã về khuya, Hoàng đế đang cùng với Bình đáp ứng ngủ tại Vĩnh Hòa cung. Có một cái chớp mắt, ngay cả Vân Triệt cũng có chút mơ hồ. Hắn đang đi đến nơi nào? Vẫn con đường quen thuộc nhưng sao lại có chút mờ mịt như vậy, tâm sự hắn tầng tầng, nghe tiếng bước chân nhẹ nhàng của Xuân Thiền dần dần hướng về Vĩnh Thọ cung. Hắn hít sâu một hơi, ngẩng đầu mà ngắm nhìn, chỉ thấy bức tường màu hồng cao dài thăm thẳm, ánh trăng lạnh lùng đang hờ hững nhìn xuống hắn. Bốn phía vắng lặng không chút âm thanh, thị vệ canh giữ không thấy một ai, đèn đuốc các cung đều lẻ loi càng mang thêm vẻ lạnh lẽo yên tĩnh.

Hắn khẽ thở dài, nhớ tới việc mới vừa rẽ qua Khải Tường cùng của Gia quý phi, đèn đuốc sáng trưng, bài trí huy hoàng, vô số cung nhân vây quanh, đúng là nơi ở của một sủng phi, chỉ cách một bước là Vĩnh Thọ cung mà lại lạnh lẽo như vậy. Quả thật những ngày qua Yến Uyển không được tốt mấy nhưng ánh mắt hắn nhìn về phía xa, ẩn ẩn vẫn thấy được Dực Khôn cung, trong lòng thoáng có chút an ủi, ít nhất giờ đây Như Ý vẫn đang an ổn rất nhiều.

Hắn đang ngưng thần suy nghĩ, Xuân Thiền đã đưa hắn bước vào sân viện. Trong sân không có chút đèn, bên trong chính điện chỉ có chút ánh sáng mờ ảo, Xuân Thiền đứng sang một bên, không muốn đi vào, kính cẩn nói: “Mời Lăng đại nhân đi vào, nương nương đang chờ đại nhân ở bên trong”

Vân Triệt nhất thời do dự: “Như vậy không ổn, thỉnh cô nương đi vào cùng với ta”

Xuân Thiền mỉm cười: “Nương nương và đại nhân đều là người quen cũ, tất nhiên có chuyện quan trọng muốn nói, nô tỳ nghèo hèn thì sao có thể ở bên cạnh hầu hạ chứ ạ? Huống chi bên trong cũng đã có người phục vụ đại nhân rồi”

Vân Triệt nghe được câu này, hơi có chút yên tâm mà bước vào. Hắn mới bước vào thì Xuân Thiền liền cho người đóng chặt cửa điện lại. Hắn có chút ngoài ý muốn, muốn xoay người lại nhưng cũng thấy không ổn, chỉ phải chậm rãi bước vào. Trong điện chỉ có ánh nến mờ nhạt, hắn thử thăm dò gọi một tiếng: “Lệnh tần nương nương” nhưng không nghe thấy tiếng người đáp lại, lại thấy trong Noãn các có đèn đuốc sáng hơn một chút cho nên hắn chậm rãi bước đến.

Hắn bước đến Noãn các liền ngửi thấy mùi hương ngọt ngào, tuy rằng hắn vẫn thường đi ra đi vào Dưỡng Tâm điện, quen ngửi đủ các loại hương liệu nhưng lại không biết hương khí này là gì, chỉ cảm thấy mềm mại đáng yêu đến tận xương tủy. Vân Triệt thấy bốn bề vắng lặng, cảm thấy bất an mà chắp tay nói: “Có lẽ Lệnh tần nương nương đã đi rồi, vi thần không tiện ở lâu, vi thần xin cáo lui trước”

Hắn đang muốn quay người rời đi thì chỉ cảm thấy trên vai hơi có chút nặng nề, hắn nghiêng mặt đi, liền thấy ngón tay mềm mại tinh tế chạm vào ngay cổ hắn, có một giọng nói của nữ tử truyền đến: “Vân Triệt ca ca, huynh không chờ đợi muội sao?”

Trong đầu Vân Triệt oang oang, chỉ phải cố gắng trấn tĩnh lại nói: 'Vi thần Lăng Vân Triệt bái kiến Lệnh tần nương nương"

Tiếng cười Yến Uyển mềm nhẹ: “Vân Triệt ca ca, huynh không thành tâm. Đây không phải lần đầu huynh đến thì sao lại bái kiến chứ?” Ngón tay nàng hơi động đậy, tựa như có con rắn nước bò lên chiếc cổ của hắn. Vân Triệt liền giật mình một cái, chỉ cảm thấy đầu ngón tay kia lạnh lẽo như hàn băng, lại mềm mại mà liếm lấy làn da của hắn.

Yến Uyển bước tới, nhẹ nhàng thủ thỉ vào bên tai hắn: “Vân Triệt ca ca, sao huynh lại không quay đầu nhìn muội đi?” Giọng nói mê hoặc như vậy, làm cho hắn khát vọng lại lo sợ e ngại. Trong trí nhớ của hắn, giọng nói của Yến Uyển chưa từng mềm mại đáng yêu như vậy, hắn thật sự rất sợ quay đầu lại, hắn nhìn thấy không phải Yến Uyển mà là một gương mặt hồ ly quỷ mị trong truyền thuyết nhưng hắn không thể không quay đầu, ngón tay Yến Uyển chạm vào bờ môi của hắn, ôn nhu nỉ non. Hắn đành cố gắng quay người lại, kêu: “Lệnh tần nương nương”

Trong ánh mắt hắn lại thấy đầu vai và cánh tay của Yến Uyển trắng nõn mà lõa lồ, thân thể nàng chỉ mặc một y phục mỏng manh làm hiện lên đường cong mê người. Thân thể nàng như thế, đôi môi của nàng đỏ mọng lại tươi cười mang theo dục vọng. Hắn, chưa từng thấy Yến Uyển như vậy. Chưa từng có.

Hắn cố gắng cắn mạnh đầu lưỡi của chính mình. Đau, vì cắn mạnh cho nên máu cũng chảy ra. Yến Uyển mỉm cười, cánh tay lượn lờ bám chặt vào chiếc cổ của hắn, muốn hôn lấy đôi môi đỏ tươi đang thấm máu của hắn.

Trong nháy mắt hắn cảm thấy đau đớn, trong đầu lại tỉnh táo. Nhất định có chỗ không đúng! Nhất định là vậy!

Hắn thừa dịp đang có chút tỉnh táo mà đẩy nàng ra, giãy dụa nói: “Lệnh tần nương nương, thỉnh nương nương tự trọng”

“Lệnh tần nương nương sao?” Yến Uyển khinh xuy, ghé vào lỗ tai hắn thủ thỉ: “Nương nương nào mà tới gặp huynh như vậy chứ?” Nàng vươn ngón tay sắc hồng nắm lấy bàn tay Vân Triệt, cố ý chạm nhẹ, lại lộ ra một chút da thịt, thân thể của nàng tiến tới gần hắn: “Ta là Yến Uyển muội muội của huynh đây”

“Yến Uyển sao?” Hắn cố gắng chống cự: “Yến Uyển sẽ không như vậy”

Ngón tay nàng chạm nhẹ vào ngực hắn, lộ ra quần áo mỏng manh. Yến Uyển hiển nhiên vừa mới tắm rửa xong, trang sức trang nhã, cả người đều toả ra mùi hương ấm áp. Thân thể Yến Uyển dán chặt lên thân thể hắn, hắn cũng có thể cảm nhận được dáng người mềm mại kia, hắn không thể khắc chế được, cổ họng phát ra tiếng rên rỉ khát vọng. Yến Uyển nhẹ giọng nói: “Nếu muội được gả cho huynh, hằng đêm chúng ta đều là như vậy”. Nàng khẽ hôn lên vành tai của hắn: “Vân Triệt ca ca, muội muội lúc nào cũng thương nhớ huynh, huynh có thấy như vậy không?”

Vân Triệt cố gắng giãy dụa, hiển nhiên cử động của hắn vô lực mà chậm chạp, giọng nói của hắn cũng mỏng manh yếu ớt: “Không, không...”

“Vì sao lại nói không chứ?” Yến Uyển cúi người trên người hắn, sắp hôn vào đôi môi của hắn: “Chẳng lẽ ngoài muội ra, trong lòng huynh còn thích ai khác sao?”

Yến Uyển cười như không cười mà nhìn hắn, nàng cố gắng nhận định, trong lòng hắn chỉ có nàng, không có người nào khác. Nhưng Vân Triệt lại giật mình, hắn không có đáp án nhưng trong nháy mắt lại xuất hiện một gương mặt có chút khác biệt.

Là Như Ý!

Là Như Ý!

Trong không khí ái muội, đầu óc hắn đang u mê nhưng trong giờ khắc này đây, hắn lại nghĩ đến Như Ý.

Phảng phất như có chút nước lạnh chảy vào trong đầu, lạnh thấu đến xương tủy. Bỗng nhiên hắn đứng dậy, đẩy Yến Uyển đang nhu tình như nước ra: “Nương nương làm cái gì với ta vậy?”

Yến Uyển hơi kinh ngạc, hai gò má trắng hồng, thân thể ôn nhu: “Ta còn có làm gì với huynh chứ? Vân Triệt ca ca, đây không phải là điều mà huynh luôn ước mong sao, ta chỉ làm cho mong ước của huynh trở thành hiện thực mà thôi”

“Không! Đó là ước mong của nương nương, không phải của ta”. Hắn nhìn chằm chằm vào Yến Uyển, ánh mắt buốt giá như hàn băng: “Vì sao lại như vậy?”

“Vì sao ư?” Yến Uyển cười khổ: “Nếu không phải ta không có con thì sao ta lại rơi xuống tình cảnh như vậy chứ? Vân Triệt ca ca, vì sao ta lại bị người khác khi dễ chứ?” Có chút nước mắt rơi xuống: “Ta chỉ muốn có được một đứa con, khiến nửa đời sau ta có cái để dựa vào mà thôi. Vân Triệt ca ca, ta chỉ hi vọng đứa con kia có người cha là huynh”

“Là ta sao?” Vân Triệt ngạc nhiên mà tức giận: “Cho nên nương nương mới dùng cách này sao?” Hắn quay đầu, liền thấy trên bàn có một bình nước trà, hắn lập tức đổ vào miệng lưỡi đang khô khan, dùng lý trí tỉnh tảo nói: “Nương nương nên chọn Hoàng thượng, chứ không phải là ta!”

Đôi mắt Yến Uyển đỏ ngầu: “Chỉ cần huynh là người cha của con ta là được rồi”

Là tức giận, là nhục nhã, nàng lại dùng cách này để hạ thấp chính mình, rốt cuộc hắn nói: “Nương nương có Hoàng thượng!”

Yến Uyển vội la lên: “Hoàng thượng và ta có lẽ không có duyên phận con cái! Hơn nữa Hoàng thượng cũng đã già rồi, không thể cho ta mang thai được. Ta đã uống nhiều thuốc mang thai rồi nhưng mà ta... Ta chỉ muốn có được một đứa con! Huynh trẻ hơn Hoàng thượng, lại cường tráng hơn, huynh...”

Vân Triệt lắc đầu nói: “Không! Nếu nương nương có con thì sẽ đối đãi với ta như thế nào đây? Mượn chủng sinh con, sau đó ta sẽ bị nương nương giết người diệt khẩu, không thể để lại dấu vết nào. Nương nương muốn loại trừ ta thì quá đơn giản”

Yến Uyển kinh ngạc nhìn hắn, nhu nhược mà bất lực: “Vân Triệt ca ca, chúng ta đã có tình cảm nhiều năm, vậy mà huynh lại nghĩ ta là người như vậy sao?”

“Không cho ta một con đường sống, chắc chắn là con đường mà nương nương sẽ chọn”. Trong mắt Vân Triệt có một chút phẫn hận cùng thất vọng mà sinh ra lệ quang, hắn nói: “Nương nương tìm ta, bất quá chỉ là lợi dụng ta mà thôi”. Hắn cố gắng chống đỡ thân thể: “Lệnh tần nương nương, chỉ mong nương nương có thể giữ lại cho ta một chút kỉ niệm tốt đẹp về nương nương”. Hắn đứng dậy, nghiêng ngả lảo đảo rời đi,

Yến Uyển nhìn bóng dáng hắn rời đi, suy sụp ngã xuống, lệ quang ở khóe mắt dần dần sắc bén mà có thể cắt nát được người khác. Xuân Thiền kinh sợ chạy vào: “Nương nương, sao Lăng đại nhân lại đi rồi? Hắn có nói ra chuyện gì hay không?”

Yến Uyển mệt mỏi lắc đầu nói: “Bổn cung không biết”

Xuân Thiền hoảng sợ không nói nên lời: “Nhưng việc mượn chủng... Cũng là chúng ta nghĩ ra chuyện này, chỉ cần ngày sau thành công, nhất định phải diệt khẩu Lăng đại nhân nhưng giờ đây...”

Sắc mặt Yến Uyển tái nhợt như tuyết đầu mùa xuân: “Hắn đi cũng tốt, ít nhất về sau không cần bổn cung giết hắn”

Xuân Thiền đặt tay lên vai Yến Uyển, như là đỡ lấy nàng mà cũng như an ủi chính mình nhưng nàng vẫn thấy kinh sợ, trong lòng bàn tay toát ra hàn khí lạnh lẽo đến phát run. Nàng lẩm bẩm: “Hắn sẽ không dám, không dám như vậy, có phải như vậy không nương nương? Nô tỳ thấy hắn để ý đến nương nương, hắn đối với nương nương có tình có nghĩa, kỳ thật hắn là người rất tốt”

Yến Uyển chống lấy cái trán sảng sủa, cũng tránh nhìn khuôn mặt kinh sợ của Xuân Thiền, cố gắng giấu đi nước mắt trong trẻo đang rớt xuống: “Đương nhiên hắn là người tốt, là người có thể dựa vào cả đời nhưng Xuân Thiền à, bổn cung không giống như ngươi. Bổn cung cũng từng là một cách cách trong sạch, thế nhưng cuối cùng lại vào cung làm một nô tỳ, à không, ngay cả một nô tỳ cũng không bằng. Bổn cung không muốn chịu khổ nữa, không muốn cả đời bị người khác khi dễ. Bổn cung không còn cách nào khác cho nên mới nghĩ ra cách này mà thôi”

Xuân Thiền rất ít khi thấy Yến Uyển sầu não mà bất lực như vậy, nàng sợ tới mức giật mình một cái, rồi lại tỉnh táo quỳ xuống nói: “Nương nương, nương nương đừng nói như vậy... Nương nương có phúc khí...”

“Xuân Thiền, ngươi yên tâm, chỉ cần ngươi đi theo hầu hạ bổn cung thì bổn cung sẽ không để cho ngươi chỉ làm một nô tỳ ti tiện. Nhất định sẽ không như vậy”. Yến Uyển lặng lặng nói xong, rồi cắn môi mạnh nói: “Không ai có thể ngáng đường của bổn cung!”. Nàng đè cái bụng mình lại, giọng điệu thô bạo mà lạnh lẽo: “Nếu ta không có được một đứa con để cố sủng, như vậy thì...” Nàng không nói thêm gì nữa, chỉ là khôi phục lại thần sắc bình tĩnh như thường rồi liếc mắt nhìn Xuân Thiền: “Chiếc lò hương kia thật là vô dụng, ngươi đi đổ đi”

Vân Triệt đi được một đoạn đường rồi tìm được một căn phòng thị vệ nghỉ ngơi, thay đổi xiêm y, hắn uống rất nhiều nước trà rồi mới dần dần khôi phục lại thần chí thanh tỉnh. Trong căn phòng, bọn thị vệ đều đã ngủ say, không khí oi bức mà nhàm chán. Hắn cảm thấy chán nản, liền sờ chân tường mà đi ra bên ngoài, hắn dựa vào sát tường, mồ hôi chậm rãi thẩm thấu xiêm y, hắn chậm rãi thở phì phò để chống đỡ cái ái muội và ký ức không chịu nổi vừa rồi. Cái khuôn mặt tốt đẹp của Yến Uyển trong ấn tượng của hắn giờ đây đã hoàn toàn biến mất, biến thành vô sổ mảnh tuyết trắng mà bay đi, thay vào đó là đôi mắt ngập tình lục dục của nàng. Hắn cúi đầu mà thương cảm, đau lòng không thôi. Một lát sau, hắn nghe được động tĩnh, liền ngẩng đầu lên thì thấy Như Ý và Nhị Tâm cùng với vài cung nữ không biết từ nơi nào đi tới đây.

Trong lòng hắn bỗng nhiên buông lỏng, đứng dậy mà chờ đợi một bên: “Hoàng quý phi nương nương vạn phúc kim an”

Như Ý có chút kinh ngạc: “Sao Lăng đại nhân còn ở đây vào canh giờ này vậy?”

Vân Triệt vội nói rất nhanh: “Ban đêm thị vệ tuần tra, vi thần sợ bọn chúng lười biếng cho nên mới cố ý đến đây xem xét. Đêm dài, sao nương nương vẫn còn đi ra ngoài vậy?”

Nhị Tâm cười nói: “Trong cung có thỉnh đại pháp sư Lạt Ma đến Vũ Hoa các tụng kinh, nương nương vừa đi đến Vũ Hoa các cầu phúc mà trở về”

Vân Triệt nói: “Nương nương thành kính, nhất định mọi chuyện sẽ thành công”

Như Ý bảo mọi người lui ra về phía sau, nhẹ giọng nhìn hắn nói: “Lăng đại nhân thấy không tốt sao? Sao sắc mặt lại khó coi như vậy?”

Vân Triệt bất đắc dĩ cười khổ nói: “Nương nương, vi thần chỉ là đã thấy những chuyện thay đổi mà mình không muốn. Những người trước đây, những chuyện trước đây sao lại thay đổi hoàn toàn như vậy chứ?”

Như Ý tươi cười ấm áp mà bình tĩnh: “Là người thì đều sẽ thay đổi. Cũng như ta từ khi mười bốn tuổi nhập vào Vương phủ và ta bây giờ đều thay đổi hoàn toàn cho nên khanh không cần chấp niệm quá khứ làm gì. Người có khả năng khống chế chỉ có mình khanh mà thôi”. Nàng dứt lời, cùng Nhị Tâm mang theo thần sắc ôn tĩnh, chậm rãi rời đi.

Trong nháy mắt Vân Triệt có chút hoảng hốt, đúng là Yến Uyển có chút tương tự với nữ tử này nhưng rốt cuộc Yến Uyển lại không thể trầm ổn bình tĩnh như nàng. Có lẽ đây là do nàng ở thâm cung cho nên bị mất đi, cũng là có được. Hắn nhìn nàng, vẫn duy trì tư thái lặng im, nhìn bóng nàng rời đi, lại rõ ràng nhớ rõ trong khoảng khắc mơ hồi kia, hắn lại tỉnh tảo chợt nhớ tới khuôn mặt của nàng.

Nàng mới chính là người thật tâm với hắn, lay động được nội tâm biến hóa.

Từ ngày mười lăm tháng Bảy Tết Trung Nguyên, có đại pháp sức Ba Tang đến từ giáo phái Mật Tông cùng chúng đệ tử vào Tử Cấm Thành, tạm trú ở Vũ Hoa các tu hành cầu khẩn, vì Hoàng thất mà cầu phúc cho đến ngày mười lăm tháng Tám Tết Trung thu. Đã lâu rồi trong cung mới có sự việc trong đại như vậy bởi vì Bảo Hoa điện chỉ thờ Thích Ca Mâu Ni phật, mà Vũ Hoa các lại là phật đường thờ phụng Phật giáo Tạng truyền. Phật giáo Tạng truyền thịnh hành, lại cùng nhịp thở với Hoàng thất Thanh triều và Mông Cổ cho nên trong cung đều tin vào Phật giáo Tạng truyền. Từ Thái hậu cho đến cung nhân, không một ai không thành kính cúng bái.

Như Ý quản lý lục cung, việc trọng đại này tất nhiên không dám chậm trễ. Từ khi Hiếu Hiền hoàng hậu qua đời, Hoàng đế vẫn luôn buồn bực không vui, không có nhiều tần phi thân cận. Với lại vào năm Càn Long thứ mười hai, Thổ ty Tứ Xuyên Tạng Đại Kim Xuyên và quân Toa La Bôn công khai phản loạn, triều đình phái binh trấn áp nhưng thất bại, Hoàng đế giận dữ dùng Nhạc Trung kỳ chia làm hai đường tiến công Đại Kim Xuyên, Toa La Bôn tan tác xin hàng và dùng kinh Phật thề thốt sẽ không phản loạn nữa, trong cung cầu phúc cũng như cầu lấy quốc gia tường hòa.

Ngoài ra Kim Ngọc Nghiên sinh hạ Cửu a ca thân thể gầy yếu, ước chừng do lúc mang thai lao lực lo liệu chuyện tang lễ của Hiếu Hiền hoàng hậu, không tránh khỏi lễ nghi mệt nhọc cho nên Cửu a ca đã sinh được gần một tháng nhưng đau bệnh nhiều, ngay cả tiếng khóc cùng yếu ớt. Cả người gầy teo nhỏ bé, ngay cả nhũ mẫu nuôi dưỡng cũng không thể mập lên được, có một chút tiếng động đều làm hắn bất an mà khóc lóc. Ngọc Nghiên đau lòng con nhỏ, ngày ngày triệu thái y đến bên cạnh chăm sóc. Nàng vốn nhất tâm thờ phụng Đàn Quân giáo* bên Triều Tiên cho nên từ trước đến nay không hề cung phụng Phật ở Bảo Hoa điện hay Tạng truyền giáo Mật Tông ở Vũ Hoa các. Bây giờ do sốt ruột con nhỏ cho nên sáng sớm mỗi ngày đều tự tay sao chép kinh văn đưa tới thỉnh đại sư tụng đọc, cũng thường phái cung tỳ bên cạnh đến theo tụng kinh với các pháp sư, chỉ là chính nàng tuyệt không bước đến Vũ Hoa các mà kính hương lễ Phật.

(*Đàn Quân giáo là nói về vị vua Đàn Quân bên Triều Tiên, truyền thuyết này tương tự như truyền thuyết Lạc Long Quân và Âu Cơ của Việt Nam. Theo truyền thuyết Triều Tiên, Thiên Đế trên trời tên là Hoàn Nhân xem xét dưới hạ giới và quyết định chọn núi Tam Nguy của Trung Quốc và Bạch Đầu của Bắc Triều Tiên làm nơi để phát triển con người. Sau đó Hoàn Nhân cho con trai là Hoàn Hùng rời khỏi hạ giới để xuống núi Bạch Đầu để đảm đương ba trăm sáu mươi việc của con người như thóc lúa, tính mạng, bệnh tật, thiện ác... Một hôm có một con gấu đến cầu xin Hoàn Hùng cho nó được làm người cho nên Hoàn Hùng đã làm phép biến con gấu thành một người phụ nữ, được gọi là Hùng Nữ nhưng không có một người đàn ông nào muốn lấy Hùng Nữ làm vợ cho nên bà cầu xin Hoàn Hùng được kết duyên với ngài, việc này được Hoàn Hùng chấp nhận. Sau đó Hùng Nữ sinh hạ được một người con trai có tên gọi là Đàn Quân Vương Kiệm, hay còn gọi là Đàn Quân. Vào năm 2333 TCN lên làm vua và cho dời thủ đô Bình Nhưỡng đến A Tư Đạt, dưới chân núi Cửu Nguyệt của Bắc Triều Tiên và đặt tên nước là Triều Tiên cổ. Sau đó Đàn Quân cai trị Triều Tiên trong vòng 1500 năm, đến năm vua Chu bên Trung Quốc bắt đầu, Chu Vũ Vương Cơ Phát lên ngôi thì Đàn Quân mới truyền ngôi lại cho con trai mình là Cơ Tử, còn Đàn Quân trở thành thần núi A Tư Đạt, tuổi thọ của Đàn Quân là 1908 tuổi)

Như thế, các pháp sư đều ở trong Vũ Hoa các, mỗi ngày dâng hương, thành kính không thôi. Vào một ngày, Như Ý trở về từ Vũ Hoa các, đại sư Ba Tang lại tặng cho một lư hương Tạng hương, liền phân phó Lăng Chi đốt lên. Như Ý hỏi Tam Bảo vài câu về chuyện Hoàng đế chuẩn bị cho tiết vạn thọ, nàng nghe xong liền cho hắn lui xuống. Lăng Chi đốt Tạng hương lên rồi nói: “Mùi hương thơm qua, thơm hơn mùi trầm thủy hương”

Như Ý cười nói: “Tạng hương có ích lợi cho khí mạch và tâm thần của cơ thể, cũng là đại sư Ba Tang có tâm cho nên mới đem tặng bổn cung thứ này”. Nàng quay đầu lại thấy trong điện chỉ có Lăng Chi và một cung nữ hầu hạ, liền hỏi: “Nhị Tâm đâu rồi? Mới vừa rồi nàng ấy có đi theo bổn cung đến Vũ Hoa các, sao giờ lại không thấy đâu nữa vậy?”

Lăng Chi mím môi cười nói: “Nhị Tâm tỷ tỷ còn có thể đi đâu được nữa chứ, bây giờ cũng đã đến lúc thỉnh thái y chẩn mạch cho nương nương cho nên tỷ ấy đã đi thỉnh Giang thái y rồi”

Như Ý hiểu ý mà mỉm cười, cúi đầu khẽ ngửi Tạng hương kia, rồi nói: “Mùi hương này đúng là rất thơm, lại có có tác dụng thanh lương tỉnh thần, ngươi lấy một ít đưa tới chỗ Thái hậu đi”

Lăng Chi đáp ứng lui xuống, Như Ý chống tay nhìn ra phía ngoài cửa sổ thì thấy Nhị Tâm và Giang Dữ Bân sóng vai đi vào trong điện, quần áo mềm nhẹ nhờ gió thổi cuốn vào nhau, Giang Dữ Bân thong dong mỉm cười, săn sóc cúi lưng sửa lại góc quần cho Nhị Tâm. Như Ý nhìn bọn họ, phảng phất giống như hình ảnh năm đó của Hoàng đế và nàng, tình cảm gắn bó như thế, không chút ngờ vực lẫn nhau. Hai người bước vào rất nhanh, Như Ý cười nói: “Ta vẫn chưa ban hôn cho các ngươi, đúng là ta không phải rồi”

Nhị Tâm có chút ngượng ngùng, xoay người đứng ở phía sau Giang Dữ Bân, Giang Dữ Bân chắp tay, vái chào: “Đa tạ Hoàng quý phi yêu mến”

Như Ý được Giang Dữ Bân chẩn mạch rồi nói: “Tất cả các mạch của nương nương đều rất tốt”

Như Ý phủ cổ tay áo, thản nhiên cười nói: “Mạnh khỏe là được rồi, có con nối dõi hay không cũng là do ý trời, một mình ta quyết không được”

Giang Dữ Bân nói: “Nghe nói những ngày gần đây Hoàng quý phi hay đến Vũ Hoa các cầu phúc, lại cùng đại pháp sư thân thiết, nương nương tích phúc tích đức, nhất định sẽ có phúc báo”

Như Ý cười nói: “Nói đến cũng lạ, ta và Ba Tang đại sư chưa từng gặp mặt nhau mà khi gặp lại thấy thân thiết, như gặp lại cố nhân vậy. Pháp sư năm nay chưa đến bốn mươi tuổi nhưng tinh thông Phật học, khuôn mặt lại mang vẻ của Đức Phật, cảm giác thật sáng sủa rộng mở”

Giang Dữ Bân buông mi cười nói: “Mật Tông thông linh thì đại pháp sư cũng sẽ như vậy”

Như Ý hơi suy nghĩ, vỗ về miếng ngọc bảo như ý bên cạnh, chậm rãi nói: “Kỳ thật khanh và Nhị Tâm lưỡng tình tương duyệt đã lâu, ta phải nên sớm đem Nhị Tâm ban hôn cho khanh chỉ là do tư tâm của ta, bên cạnh ta, ngoại trừ Nhị Tâm thì không còn ai khác có thể tin tưởng, với lại trong cung rối loạn, ta không rời xa Nhị Tâm được cho nên mới chậm trễ các khanh. Bổn cung cũng đã nghĩ kỹ rồi, năm nay vẫn còn tang kỳ của Hiếu Hiền hoàng hậu, sang tháng Ba năm sau, sau khi Hòa Kính công chúa xuất giá thì ta sẽ ban hôn Nhị Tâm cho khanh. Hy vọng khanh có thể đối đãi tốt với nàng ta”

Giang Dữ Bân cảm động, quỳ xuống nói: “Có những lời này của Hoàng quý phi, vi thần có đợi thêm mười năm nữa cũng cam tâm tình nguyện”

Như Ý cười nói: “Khanh chờ được nhưng Nhị Tâm lại chờ không được. Bổn cung cũng đã suy nghĩ, nếu các khanh sinh hạ được hài tử, nhất định phải thường đưa con vào cung để làm nghĩa tử của bổn cung, cũng coi như hưởng lấy thiên luân chi nhạc*.”

(*Thiên luân chi nhạc nghĩa là niềm vui thú của gia đình)

Nhị Tâm mỉm cười, trong đôi mắt có nước, nghiêm túc nhìn Giang Dữ Bân nói: “Muội nói cho huynh rõ, cho dù nương nương có ban hôn thì mỗi ngày muội đều đến phụng dưỡng nương nương, cho đến khi trời tối mới về nha. Huynh không được quản muội”

Như Ý cười đến chống đỡ không được: “Nhìn ngươi xem kìa, bây giờ chưa gả ngươi mà đã bá đạo như vậy rồi, ngươi ra ngoài Dực Khôn cung mà cứ như vậy thì người khác nói bổn cung dạy dỗ chiều chuộng ngươi hư hỏng như vậy”

Giang Dữ Bân mỉm cười: “Nhị Tâm nói gì, vi thần cũng đều nghe lời nàng ấy”

Như Ý hơi mỉm cười, nhìn tình cảm của Giang Dữ Bân dành cho Nhị Tâm giống như ngày xưa của nàng, nhưng mà rốt cuộc cũng đã là ngày xưa.

Ban đêm, Như Ý vẫn tắm rửa rửa mặt chải đầu như thường, sau khi tụng kinh cần phúc, liền vì tiết sinh nhật vạn thọ của Hoàng đế mà bận rộn thật lâu. Tang lễ Hiếu Hiền hoàng hậu vừa mới qua, tiết vạn thọ của Hoàng đế không được quá náo nhiệt nhưng cũng không thể mất thể diện, lại lệnh cho đám tần phi bộc lộ tài năng, an ủi Hoàng đế. Như Ý mới nhận nhiệm vụ quản lý lục cung cho nên không thể không phá lệ dụng tâm lo lắng.

Như Ý tắm rửa xong, Nhị Tâm hầu hạ dùng tơ lụa lớn bao lấy thân thể của nàng để lau sạch hơi nước đến khi nào thân thể bóng loáng non mềm mới thôi. Lúc Hiếu Hiền hoàng hậu còn tại thế, ngoại trừ Khải Tường cung đặc biệt cho phép thì tất cả các tần phi khác không được dùng tơ lụa tắm rửa che thân nhưng giờ đây sau khi Hiếu Hiền hoàng hậu mất đi, Kim Ngọc Nghiên liền dùng tơ lụa giăng khắp bốn phía xung quanh, Hoàng đế xưa nay yêu thích xa hoa cho nên Như Ý mới cố ý buông lỏng quy tắc tiết kiệm của Hiếu Hiền hoàng hậu khi còn tạ thế, Hoàng đế cũng ngầm đồng ý, bởi vậy trong cung, tần phi sau khi tắm rửa đều dùng nhiều tơ lụa, không chút tiếc rẻ.

Toàn thân Như Ý mặc y phục màu hồng, trên đầu lại dùng một cây trâm thoa thủy tinh để giữ tóc mây. Xa xa có tiếng ca trong trẻo truyền đến, mới thấy đó là Vĩnh Thọ cung của Yến Uyển đang cùng Hoàng đế vui vẻ. Nghe nói Yến Uyển mới ra chủ ý, sai người làm lồng đèn hoa sen, ban đêm bắt đom đóm bỏ vào lồng đèn để khiến Hoàng đế vui vẻ. Nhị Tâm nghe tiếng hát oanh oanh không ngừng kia, chỉ cười dài nhìn Như Ý nói: “Tối nay nương nương mặc y phục thật đẹp, hồng mà không kiều, như là Nội vụ phủ mới tạo được màu sắc mới vậy”

Như Ý biết nàng không muốn mình nghe tiếng cười vui của người ngoài đang thừa sủng cho nên chỉ nói: “Nửa tháng trước Hoàng thượng có đọc bài thơ” Đề sở nhẫm trạch mẫu đơn hoa “của Vương Kiến, trong đó có một câu:” 'Phấn quang thâm tử nị, màu da lui hồng kiều “, chỉ thấy hai chữ” Lui hồng “vô cùng tốt cho nên mới lệnh cho Nội vụ phủ thử tạo ra màu này xem sao. Nội vụ phủ vắt hết trí óc mới làm ra được y phục này, màu sắc đậm nhạt thích hợp, kiều mà không yêu, quả nhiên rất đẹp”

Nhị Tâm bĩu môi cười nói: “Bây giờ nương nương nhiếp chính lục cung cho nên nương nương đưa ra loại vải này khó như vậy, Nội vụ phủ dù có sợ nhưng cũng phải hoan hỉ vui vẻ mà làm thôi, bọn họ rốt cuộc cũng muốn lấy lòng nương nương”

Như Ý liếc mắt nhìn Nhị Tâm một cái rồi bật cười: “Cô gái nhỏ này, càng ngày càng nói bậy”

Nhị Tâm thay Như Ý thoa phấn hương lên da thịt, xoa phấn chính là công việc cung nữ của tần phi phải làm mỗi ngày trước khi đi ngủ, ngày ngày dùng một lượng lớn phấn trân châu xoa lên toàn thân để bảo dưỡng da thịt mềm mại trắng trơn như một miếng bạch ngọc, nhẵn nhụi thông thấu. Như Ý nhẹ nhàng ngửi qua, nói: “Hương phấn này đã đổi qua loại khác rồi ư? Ta nhớ rõ lúc Hiếu Hiền hoàng hậu còn tại thế, mấy thứ này đều đơn giản, bất quá chỉ là lấy hoa nhài, tố hinh và hoa kim ngân để ninh nước hoa lấy mùi cho phấn trân châu, sao bây giờ lại có mùi khác vậy?”

Nhị Tâm vừa thoa vừa nói: “Nương nương thích hoa thơm bạch sắc cho nên ngoài việc dùng hoa nhài, tố hinh, hoa sơn chi thì còn dùng nước hoa hồng, hoa đào nữa. Chỉ là mấy ngày nay nô tỳ có đi đến Nội vụ phủ lĩnh những hương phấn thì mới thấy không giống như loại cũ. Người Nội vụ phủ có nói là Hoàng thượng nói nương nương thích dùng hương phấn cho nên dùng ngưu nhũ, ích mẫu, phục linh, hương bạch chỉ, hạnh nhân, mã kha loại thượng hạng để mài lấy bột phủ lên phấn trân châu. Cái này không chỉ cho chúng ta mà còn cho tất cả các vị tần phi khác nữa”

Như Ý xuất thân danh môn danh giá cho nên đã nhìn quen những cách làm xa hoa tinh xảo nhưng khi nghe Nhị Tâm nói ra, nàng cũng bất giác âm thầm líu lưỡi: “Hiếu Hiền hoàng hậu lúc còn tại thế, luôn luôn tiết kiệm, ngay cả y phục trang sức của các tần phi cũng e dè. Bây giờ người đã đi, ai ai cũng dùng những vật xa hoa, không có người quản thúc”

Nhị Tâm nghe được, liền nói: “Nghe nói Gia quý phi mới sinh hạ được A ca, liền dùng nước hoa đào chà lau thân thể mỗi ngày, còn đòi Thái y viện bào chế thuốc để khiến thân mình hồi phục lại da thịt non nềm như thời thiếu nữ, nghe nói là dùng cái gì mà Tô Hợp hương, bạch giao hương, băng phiến, san hô, bạch đàn, những cái tên cổ quái kia, nô tỳ cũng không nhớ được, chỉ là Hoàng đế sủng ái nàng ta, lại sinh được A ca cho nên không lời phản đối”

Như Ý nghe được, liên tục nhíu mày, rồi cười khẽ: “Con người ta luôn mơ mộng hy vọng có thể trở lại thân thể thiếu nữ, chỉ là mất đi dáng người thiếu nữ, còn xứng với tâm địa thiếu nữ, cái đó mới là chân chân vô tri”

Nhị Tâm nói: “Nàng ta không phải vô tri mà là quá mức tự tin, cho rằng Thuần quý phi ôm bệnh, lại mất hy vọng về Đại a ca và Tam a ca, nàng ta lại ỷ vào việc sinh hạ được ba Hoàng tử, lại mới phong Quý phi, cùng nhau giải quyết lục cung cho nên liền đắc ý như vậy”

Như Ý buồn bã nói: “Gia quý phi tất nhiên là đắc ý. Kỳ thật nàng ta cũng là người sinh hạ được con cái, đâu giống như ta lại không sinh nở được, chung quy ta vẫn thua kém nàng ta”

Nhị Tâm biết cả đời Như Ý đau đớn nhất là không sinh hạ được con cái như những nữ nhân bình thường cho nên nàng đang muốn nói điều gì để an ủi thì bỗng nhiên nghe bên ngoài vang lên một âm thanh cực lớn, lại có bước chân lộn xộn, dần dần có tiếng động hô hào binh khí, nàng chợt kinh hãi quát: “Có chuyện gì mà dám kinh động đến nương nương?”

Bên ngoài là giọng nói của Tam Bảo vang lên, kinh hoàng hô quát nói: “Có thích khách! Có thích khách! Bảo vệ nương nương là quan trọng nhất!”

Sự hoảng sợ này không phải nhỏ, Như Ý vốn đang lõa lồ nửa thân cho nên Nhị Tâm vội lấy một bộ tẩm y màu trắng bao lấy người nàng. Hai người đang bất an, hoảng hốt thì lại nghe thấy bên ngoài im lặng một chút, lúc này Tam Bảo mới bước vào, bẩm báo nói: “Khiến nương nương sợ hãi”

Như Ý chưa bao giờ gặp thích khách nhưng nàng cũng dần dần tỉnh táo lại: “Có chuyện gì vậy?”

Tam Bảo nói: “Nô tài vừa mới nấu nước ấm, định đặt bên ngoài cửa Noãn các cho nương nương dùng. Ai ngờ nô tài vừa mới đi đến sân thì đã thấy một thích khách mặc y phục màu hồng trèo tường nhảy vào, nô tài sợ tới mức làm rớt chậu nước rửa mặt, người nọ nghe thấy động tĩnh liền trèo tường ra ngoài. Ai ngờ liền kinh động thị vệ tuần thú bên ngoài cho nên bọn họ mới tiến vào xem xét”

Như Ý cả kinh nói: “Dực Khôn cung lại có thích khách nhảy vào, thật là đáng chê cười! Kết quả thế nào rồi?”

Tam Bảo lo sợ nói: “Thích khách đã bỏ chạy cho nên bắt không được”

“Vô dụng!” Như Ý lớn tiếng quát, trong lòng bỗng nhiên có chút gợn sóng bất an bốc lên: “Ngươi nói là ngươi vừa phát hiện thích khách hành tung liền kêu lên thì bên ngoài vừa hay có thị vệ tuần thú nghe thấy sao?”

Tam Bảo nói “Dạ”, Như Ý càng thêm nghi hoặc: “Không hiểu sao thị vệ tuần thú lại có mặt đúng lúc như vậy?”

Tam Bảo suy nghĩ nói: “Có lẽ là vì nương nương mới được tấn phong Hoàng quý phi cho nên mới phá lệ cẩn thận bảo vệ một chút”

Đáy lòng Như Ý không chút kiên nhẫn, nói: “Nếu cẩn thận thì đã không có thích khách xâm nhập. Bây giờ lại quá mức cẩn thận bảo vệ”. Nàng suy nghĩ: “Đem chuyện tối nay bẩm báo cho Hoàng thượng, lại bàn tán chuyện này trong cung để cho các cung được biết, tránh thích khách chạy trốn, quấy nhiễu trong cung. Quan trọng nhất là phải hộ giá”

Tam Bảo đáp ứng lui xuống, huyên náo một đêm như vậy cuối cùng lại không tìm được tung tích thích khách. Ngày hôm sau, Hoàng đế liền đến Dực Khôn cung hỏi thăm Như Ý, an ủi nàng chấn kinh khổ sợ, lại lớn tiếng răn dạy thủ vệ trong cung nhưng thấy lục cung không có chuyện gì cho nên cũng thôi. Sau giờ ngọ, Như Ý đang kiểm tra gác cổng Dực Khôn cung thì thấy Lý Ngọc bước vào, hành lễ rồi nói: “Hoàng quý phi nương nương vạn phúc kim an”

Như Ý thấy hắn, liền có chút kinh ngạc: Lúc này Hoàng thượng đang ngủ trưa, sao ngươi lại tới đây?"

Lý Ngọc nói: “Hoàng thượng đang ngủ trưa ở Khải Tường cung, cũng chỉ ngủ một lát, Gia quý phi và Hoàng thượng có nói chuyện một chút rồi Hoàng thượng có thỉnh nương nương lập tức đến đó. Còn về chuyện gì, nô tài cũng không rõ, có lẽ Hoàng thượng còn lo lắng cho nương nương chuyện chấn động hôm qua”

Như Ý liền nói: “Vậy ngươi đợi chút, bổn cung đi thay y phục ngay”

Tuy rằng đã vào tháng Tám, thời tiết cũng bắt đầu lạnh lẽo nhưng sau giờ ngọ vẫn còn cảm thấy có chút oi bức, Như Ý ngồi trên liễn kiệu tới Khải Tường cung mà mồ hôi đổ ra ướt đẫm, mãi cho khi đi vào trong điện, nàng mới cảm thấy mát mẻ.

Ngọc Nghiên xuất thân Triều Tiên cho nên Khải Tường cung của nàng cũng trang trí phá lệ mới mẻ, lấy màu trắng thuần làm chính, lại mạ vàng đủ màu, bình phong được vẽ cảnh sắc núi non Triều Tiên, xinh đẹp tuyệt trần tráng lệ. Vì đang ở trong cung của mình cho nên Ngọc Nghiên trang điểm theo phong cách Triều Tiên, nữ tử Triều Tiên thích nhất là màu trắng cho nên y phục mùa hè cũng nhợt nhạt màu sắc trắng, lại có thêu hình thạch lựu Khổng tước, trên tai lại đeo ngọc thúy lưu ly Lưu Tô, mái tóc lại lấy ruy băng màu hồng buộc lên.

Vì sợ nóng cho nên Hoàng đế mặc y bào đơn giản màu lam mà ngồi tựa vào tháp thượng Noãn các, trên bàn có một chén canh gà đã uống được một nửa, lại có một cây đàn Triều Tiên, Như Ý vừa thấy là biết Hoàng đế vừa mới nghe Ngọc Nghiên đàn hát, lại vừa thưởng thức canh gà, thật là mỹ mãn sảng khoái. Như Ý vấn an Hoàng đế, Ngọc Nghiên đứng dậy nhìn nàng thỉnh an, Như Ý liền khách khí nói: “Gia quý phi vừa mới sinh hoàng tử, không cần vất vả như vậy”

Hoàng đế cho Như Ý ngồi xuống, trên mặt vẫn tươi cười thản nhiên: “Hoàng quý phi, nghe nói những ngày gần đây nàng vẫn đi Vũ Hoa các cầu phúc?”

Như Ý hạ thấp người xuống nói: “Dạ. Ba Tang đại sư hiếm khi vào cung cho nên thần thiếp muốn thành tâm cầu khẩn, khẩn cầu an khang”

Ngọc Nghiên ngồi bên cạnh Hoàng đế, trong tay cầm chiếc quạt tròn ngọc lan trong suốt mà nhẹ nhàng quạt, nói: “Thần thiếp hy vọng Cửu a ca có thể bình an lớn lên cho nên mỗi ngày sáng sớm đều đưa cho cung nhân đem bảo kinh văn sao chép đến Vũ Hoa các, nhờ đại sư đọc. Hoàng thượng cũng biết thần thiếp thờ phụng Đàn Quân giáo cho nên chưa từng đi đến Vũ Hoa các. Nếu nói đến tâm ý thì Hoàng quý phi chân thành hơn thần thiếp, thập phần thành kính”. Nàng mỉm cười, liếc mắt nhìn Như Ý: “Kỳ thật, cũng không phải thần thiếp dụng tâm với Cửu a ca không đủ mà là thần thiếp thân là tần phi, nghĩ đến chuyện đêm qua mới chợt nhớ, đại sư tuy rằng là người xuất gia tu hành nhưng chung quay vẫn là nam tử”

Giọng điệu Hoàng đế thản nhiên, không phân biệt được là khen ngợi hay là chối bỏ: 'Đại sư rốt cuộc cũng là đại sư, nàng cũng đừng suy nghĩ nhiều"

Ngọc Nghiên nũng nịu cười nói: “Thần thiếp nào dám suy nghĩ nhiều, chỉ là thuận miệng mà nói ra thôi. Nói đến chuyện đó, đúng là Hoàng quý phi và Ba Tang đại sư lại có duyên với nhau, Tang hương tốt như vậy, vòng tay cũng tốt, cái gì cũng đều cho Hoàng quý phi”

Như Ý nghe giọng nói của Ngọc Nghiên không tốt, liền nói: “Đúng là mùi Tạng hương rất tốt, hôm qua Ba Tang đại sư có tặng cho thần thiếp một ít, thần thiếp ngửi thấy rất thơm cho nên có đem đến cho Thái hậu một chút” Nàng nhìn Ngọc Nghiên đang mỉm cười: “Gia quý phi mới vừa sinh con mà tin tức lại linh thông như vậy, hóa ra là nhìn chằm chằm vào cung của ta. Còn về chiếc vòng tay, bổn cung quả thật không biết, thỉnh Quý phi nói rõ xem sao”

“Được lắm, thần thiếp xin tuân chỉ”. Nàng vỗ tay hai cái thì thấy thị nữ bên cạnh Ngọc Nghiên là Trinh Thục bước vào. Trinh Thục thấy Như Ý, liền cung kính hành lễ một cái rồi đưa chiếc vòng tay Thất Bảo* vào tay Hoàng đế nói: “Hoàng thượng, hôm qua nô tỳ phụng mệnh nương nương đi đến Vũ Hoa các đưa kinh văn cầu khẩn cho Cửu a ca thì có thấy Ba Tang đại sư cùng Hoàng quý phi có cử chỉ thân mật, khe khẽ nói nhỏ. Ba Tang đại sự có mang theo một chiếc hộp Tạng hương đưa đến trong tay Hoàng quý phi, lại đem chiếc vòng tay này đeo lên cổ tay Hoàng quý phi, làm vật đính ước”

(*Vòng tay Thất Bảo: Theo Phật giáo thượng thừa, trong cuốn Kinh Pháp Hoa có nói Thất Bảo là bảy loại khoáng vật hoàn toàn tự nhiên, không chút pha tạp là: Vàng, bạc, lưu ly, hổ phách, mã não, san hô, ngọc bích. Bảy loại châu báu này là vật trân quý ở cõi Phật, cụ thể là cõi của nước Phật A di đà. Đối với Phật giáo Mật Tông thì Thất Bảo là Hồng ngọc tủy, Mật Lạp, Xà cừ, Trân châu, san hô, vàng và bạc.)

Như Ý nghe vậy, đột nhiên biến sắc nói: “Tốt lắm, dám tự tiện thăm dò hành vi của chủ thượng, nếu chính mắt ngươi thấy đại sư đeo vòng tay cho bổn cung, lại chưa nghe lời nói thì sao biết đó là vật đính ước? Chẳng lẽ ngày xưa trong cung, vật trang sức chúc phúc, tặng cho Phật châu để đeo trên người đều trở thành vật đính ước sao? Còn nữa, nếu là vật đính ước thì vì sao bổn cung không mang trên cổ tay mà lại nằm trong tay ngươi chứ?”

Khí chất Như Ý như hồ sâu nước xanh, nếu không phải là người thân cận thì sẽ thấy lạnh lẽo, giờ phút này đây, sự chất vấn như vậy, tuy rằng lời nói thong dong nhưng ngữ khí lại lạnh thấu xương, bất giác khiến Trinh Thục run rẩy lo sợ. Ngọc Nghiên mị nhãn như tơ, mỉm cười: “Hoàng quý phi cần gì phải tỏ ra khí thế mà bức hại người khác như vậy chứ, chỉ là Trinh Thục nói ra những việc chứng kiến mà thôi. Còn về phần vòng tay, là thần thiếp cùng lấy thứ này đến”

Ngọc Nghiên lấy ra một quả gấp tinh xảo phương thắng*, phương thắng cực kỳ tinh xảo, lại làm thành đồ án huyên thảo, lại có chữ “đồng tâm song hợp, tương thông lẫn nhau”. Nàng đem phương thắng đưa cho Hoàng đế xem qua, gân xanh trên trán Hoàng đế nhảy dựng, hắn nhắm mắt lại nói: “Trẫm đã xem rồi, nàng cho Hoàng quý phi nhìn đi”

(*Phương thắng là một vật trang sức trên đầu của con gái, phương thắng này được làm bằng giấy màu mà xếp lại thành một bông hoa để cài lên mái tóc. Phương thắng còn có tên gọi khác là xuân thắng, đái thắng vì nó có bông mao như con gái cài hoa)

Ngọc Nghiên nhẹ nhàng đáp ứng, đưa phương thắng vào tay Như Ý, cười dài nói: “Chiếc vòng tay kia và cái vật này được nhặt ở bên ngoài Dực Khôn cung. Lúc thị vệ tuần thú trong cung nhặt được, liền kinh sợ không thôi, không dám giao cho Hoàng quý phi mà giao thẳng đến cho thần thiếp. Thần thiếp chưa từng gặp chuyện như vậy cho nên cũng không biết là thứ gì, lại càng không dám lén xem cho nên mới mời Hoàng thượng làm chủ. Hoàng quý phi tự mình xem đi”

Như Ý lấy phương thẳng, mở ra liền thấy đó là một mảnh mai tiên màu hồng mỏng manh, vì nàng thường ngày yêu thích là hoa mai cho nên Nội vụ phủ đưa giấy viết vào Dực Khôn cung rất nhiều. Nàng chợt cảm thấy rét lạnh, nàng mở chiếc phương thắng ra thì thấy trên tiên thượng có viết: "Trí liên hoài tụ trung, liên tâm triệt đắc hồng. Ức lang lang bất chí, ngưỡng vọng phi hồng.* Biết rõ việc này là phạm tội nhưng lại e chừng, cho nên mới đem chiếc vòng tay này ban tặng, cũng như xem là tâm ý. Vật này có Nhị Tâm làm chứng, quân như có tâm, tối nay đứng chờ phía đông Noãn các Dực Khôn cung, hiểu nhau quen biết, Như Lai cùng khanh, nguyện quân lưỡng toàn.

(*Đây là khúc Tây Châu khúc là tên dân ca nhạc phủ Nam Triều (nhạc phủ: Quan đời Hán chuyên sưu tập thơ ca dân gian và âm nhạc, đời sau gọi những thể thơ và tác phẩm làm theo loại này cũng là nhạc phủ). Là bài thơ trữ tình dài nhất trong dân ca nhạc phủ Nam Triều, lúc trước được coi là tác phẩm tiêu biểu của dân ca nhạc phủ Nam Triều. Trong thơ miêu tả một thiếu nữ từ đầu mùa xuân đến cuối mùa thu, từ thực tế đến cảnh trong mơ, đau khổ nhớ người yêu thương, tràn đầy nồng đậm hơi thở cuộc sống và sắc thái tình cảm tươi đẹp, thể hiện rõ ràng đặc sắc của vùng sông nước Giang Nam và biểu hiện sự khéo léo.)

Cái đám chữ màu đen kia rơi thẳng vào trong mắt Như Ý. Chỉ vài câu trong Tây Châu khúc, nguyên là nói lên nỗi tương tư của nữ tử đối với tình lang, có hạt sen cùng đồng tâm kết làm chứng. Câu nói kế tiếp, vốn là nhắc đến chuyện tình của Đạt Lai Lạt Ma Thương Ương Gia Thố đời thứ 6* làm thành câu thơ, nói đến việc phi tần cùng Lạt Ma tư thông, quả thật rất thỏa đáng. Những câu thơ kia làm cho ngũ tạng của nàng đều lạnh lẽo như hàn băng, mấy chữ viết uyển chuyển nhẹ nhàng, rõ ràng là bút tích của nàng.

(*Nói thêm: Thương Ương Gia Thố là vị Đạt Lai Lạt Ma đời thứ sáu của Tây Tạng, theo quan điểm Phật giáo Mật Tông, Đạt Lai Lạt Ma là người lãnh đạo chính trị và tinh thần của Tây Tạng, người Tây Tạng xem Đạt Lai Lạt Ma là hiện thân của Quan Thế Âm, vị Đạt Lai Lạt Ma đời này chính là vị Đạt Lai Lạt Ma đời trước đầu thai thành. Vị Đạt Lai Lạt Ma mà hiện tại Trung Quốc đang cấm khi ai đó đến gặp mặt hoặc lãnh đạo đất nước nào gặp mặt là vị Đạt Lai Lạt Ma đời thứ mười bốn (như Lady Gaga đã từng gặp á)

Tương truyền trước khi trở thành Đạt Lai Lạt Ma, vị Thương Ương Gia Thố đã có một ý trung nhân thông minh xinh đẹp tại quê nhà, hai người là thanh mai trúc mã, tình cảm vô cùng sâu đậm. Sau khi Thương Ương Gia Thố tiến nhập cung điện Potala, ông chán ghét cuộc sống nhàm chán cứng nhắc của người đứng đầu Hoàng giáo trong thâm cung, luôn tưởng nhớ những sinh hoạt phong phú trong dân gian, vương vấn ý trung nhân xinh đẹp. Vào ban đêm ông thường cải trang xuất cung, gặp gỡ tình nhân, theo đuổi cuộc sống, tình yêu lãng mạn. Vào một ngày tuyết lớn, Thiết Bổng Lạt Ma buổi sáng ngủ dậy, thấy có dấu chân người trên tuyết, bèn lần tìm theo dấu chân, cuối cùng thấy dấu chân biến mất trong tẩm cung của Thương Ương Gia Thố. Sau đó Thiết Bổng Lạt Ma trừng phạt nghiêm khắc người Lạt ma hầu cận bên cạnh Thương Ương Gia Thố, còn cho người xử tử ý trung nhân của ông, giam lỏng Thương Ương Gia Thố. Nếu các bạn có thời gian, các bạn đọc bài thơ Na Nhất Dạ (Một đêm đó) của Thương Ương Gia Thố rất hay)

Hoàng đế nghiêng mình dựa vào tháp thượng, chậm rãi nói: “Như Ý, thuở nhỏ nàng học hỏi rất nhiều, thông hiểu Mãn Mông Hãn tam ngữ, lại học thư pháp từ Vệ phu nhân trâm hoa tiểu tự. Tần phi trong cung hiểu được thi thư không nhiều, lại không có ai biết được thư pháp của Vệ thị cho nên dễ dàng đoán ra là ai viết những thứ này. Nếu Tuệ Hiền Hoàng quý phi còn sống, có lẽ có thể vẽ được mấy phần nhưng Tuệ Hiền Hoàng quý phi đã cưỡi hạc về trời cho nên không còn ai khác ngoài nàng mà thôi”

Hoàng đế vừa nói xong, Ngọc Nghiên nói tiếp: “Thần thiếp vừa mới liếc mắt nhìn qua là đã biết là bút ký của Hoàng quý phi, Hoàng thượng cũng nhận ra được. Còn về chiếc vòng tay này lấy làm tín vật dẫn thích khách... À, cũng có thể là gian phu...” Ngọc Nghiên che miệng, giọng nói mỏng manh nhưng lại rung động mãnh liệt: “Là do thần thiếp lỡ lời, dẫn lối gian phu bước vào Dực Khôn cung gặp nhau, ai ngờ bị người khác vô ý phát hiện kinh động cho nên hoảng sợ bỏ trốn, làm rơi vật này ở ngoài tường Dực Khôn cung”

Như Ý đem mảnh giấy mai tiên Kim Hồng này đến trước người Hoàng đế, cố gắng trấn an nói: “Hoàng thượng nếu cho rằng những chữ này là do thần thiếp viết thì thần thiếp cũng không bác bỏ được, bởi vì thần thiếp cũng thấy đây là bút tích của thần thiếp nhưng thần thiếp chắc chắn không có viết những chữ như vậy, đây là có người học theo”

Ngọc Nghiên liếc mắt nhìn Như Ý nói: “Nếu nói học theo thì làm gì có ai viết giống như đúc như vậy chứ? Người kia cũng thật coi trọng, uổng phí tâm cơ học chữ viết của Hoàng quý phi”

Như Ý sao lại có thể để ý đến Ngọc Nghiên, chỉ nhìn Hoàng đế khẩn thiết nói: “Hoàng thượng, xin Hoàng thượng tin tưởng thần thiếp, thần thiếp chưa bao giờ làm việc gì ruồng bỏ Hoàng thượng như vậy”

Hoàng đế quay mặt đi, chậm rãi sờ cổ tay áo thêu hoa văn, dường như tâm tư vô hạn hỗn loạn: “Hoàng quý phi, lúc thích khách xuất hiện thì nàng đang làm gì?”

Như Ý nói: “Thần thiếp đang xoa phấn, chuẩn bị đi nghỉ, việc này có Nhị Tâm làm chứng”

Hoàng đế gật đầu, nhìn Ngọc Nghiên nói: “Ngọc Nghiên, nàng có đi hỏi người ở Vũ Hoa các, lúc đó Ba Tang đại sư đang làm gì?”

Ngọc Nghiên hơi đắc ý: “Thần thiếp có hỏi qua, Ba Tang đại sư nói muốn tĩnh tâm tu luyện cho nên tự nhốt mình trong phòng ở lầu hai Vũ Hoa các, không cho tăng nhân xuất nhập. Mà dựa vào tu vi của đại sư Tây Tạng thì muốn từ lầu hai nhảy xuống, tuyệt không chút khó khăn”

"Cái này trẫm biết". Cánh mũi Hoàng đế khẽ nhếch lên, hơi thở nặng nhọc: 'Hoàng quý phi, sau khi nàng tắm rửa xoa phấn sau đó muốn đi ngủ, thích khách cũng đoán đúng thời điểm đó. Ban ngày có Trinh Thục nhìn thấy Ba Tạng tặng nàng vòng tay, buổi tối lại có thích khách gây chuyện ở Dực Khôn cung. Mà thị vệ nhìn thấy thích khách mặc y phục màu hồng, tăng bào Lạt Ma cũng có màu hồng, chữ viết trên giấy cũng thật sự quá đẹp. Hoàng quý phi, nàng nói cho trẫm biết, ngoại trừ lấy lý do trùng hợp thì trẫm còn có thể dựa vào cái gì để giải thích chuyện này chứ?"

Như Ý nghe được giọng điệu của Hoàng đế, tuy rằng bình thản nhưng ngữ khí lẫm liệt, khiến toàn thân nàng đổ mồ hôi ròng ròng. Như Ý nhìn Hoàng đế, trong mắt kinh sợ và lo sợ dần dần thối lui mà nhường chỗ cho sự thất vọng: “Hoàng thượng không tin thần thiếp sao? Nếu thần thiếp tư thông với tăng lữ thì vì sao lại không dặn dò cung nhân, nếu gặp thích khách thì đừng kêu lên, người phát giác thích khách kia lại là thái giám chưởng quản trong cung thần thiếp Tam Bảo nữa?”

Ngọc Nghiên cười nhạo nói: “Chuyện yêu đương vụng trộm thì sao lại nói cho người khác biết chứ? Tất nhiên phải bí ẩn thập phần rồi. Từ lúc Hiếu Hiền hoàng hậu đi về cõi tiên, Hoàng thượng ít đến lục cung, Hoàng quý phi lại có lục dục nhiệt tình như hỏa cho nên mới không chịu nổi lạnh lẽo sao?”

Hoàng đế nhìn chằm chằm vào tờ giấy kia, ánh mắt như tỏa ra lửa: “Trẫm cái gì cũng không tin, chỉ tin vào bằng chứng vững chắc như núi”

Ngọc Nghiên nói: “Hoàng thượng, nếu trong giấy có có nhắc đến thị tỳ bên cạnh Hoàng quý phi là Nhị Tâm, vậy không bằng đem Nhị Tâm đến Thận Hình tư tra vấn để tìm sự minh bạch ạ”

Sắc mặt Như Ý đại biến, vội la lên: “Thận Hình tư lấy hình phạt tra khảo, sao có thể đưa Nhị Tâm đi đến chỗ đó cơ chứ?”

Ngọc Nghiên mỉm cười, liếc mắt nhìn Như Ý: “Sắp đến tiết vạn thọ của Hoàng thượng, vốn nghĩ rằng Hoàng quý phi hay đến Vũ Hoa các là muốn cầu khẩn tiết vạn thọ của Hoàng thượng, ai ngờ lại có nguyên do này. Hoàng thượng chắc chắn sẽ thấy bực bội về chuyện này lắm”

Hoàng đế im lặng một lát, trong ánh mắt không chút ôn nhu, chỉ nói ra một chữ: “Tra”

Như Ý không biết làm sao nàng có thể bước ra Khải Tường cung được, bên ngoài thời tiết nóng bức, ánh mặt trời chiếu xuống miếng ngói xanh của Tử Cấm thành, bốc hơi nóng rực rỡ. Nàng ngồi ở trong điện hồi lâu, chỉ cảm thấy hai đầu gối bủn rủn, tay chân phát lạnh, trong lòng tràn đầy chán ghét phiền não, vừa nghĩ đến Nhị Tâm, lại càng khổ sở lo sợ. Nàng vẫn cảm thấy khó chịu, cảm thấy trong ngực phiền muộn không thôi, lập tức liền muốn nôn mửa ra ngoài. Lăng Vân Triệt đang đứng canh giữ bên ngoài, vừa thấy Như Ý như thế, sắc mặt nàng trắng bệch, người cũng lung lay sắp đổ, hắn vội vàng bỏ qua quy củ, lập tức chạy lên đỡ lấy cánh tay nàng, vội vàng nói: “Hoàng quý phi làm sao vậy?”

Như Ý chỉ cảm thấy cả người mềm nhũn, ánh nắng rực rỡ chiếu thẳng vào nàng khiến nàng cảm thấy choáng váng, nàng cố gắng chống đỡ mạnh mẽ, miễn cưỡng trấn định tinh thần, cảm kích nhìn Vân Triệt một cái, bản năng muốn rút tay ra khỏi hắn, trong miệng chỉ nói: “Đa tạ”

Lý Ngọc đi ra sau, vừa thấy cảnh đó, chân hắn cũng không vững nhưng không dám để lộ ra, nhanh chóng chạy lên thay Lăng Vân Triệt đỡ lấy Như Ý, hoảng sợ không ngừng nói: “Hoàng quý phi nương nương vạn an”. Hắn nhẹ giọng thân thiết nói: “Chuyện này vẫn chưa rõ ràng, nương nương cẩn thận thân mình”. Hắn lặng lẽ liếc mắt nhìn phía sau: “Nếu không có người nhìn thấy cũng không hay”

Như Ý xua tay, cố gắng chống đỡ thân mình, đè lại lồng ngực nói: “Bổn cung biết”

Lăng Vân Triệt thấy thần sắc Như Ý như vậy, vừa rồi lại nghe thấy trong điện có tranh chấp lớn tiếng, hắn nghe được hai ba câu liền biết có chuyện lớn xảy ra. Hẳn là thị vệ, có rất nhiều chuyện không thể làm chủ nhưng giờ phút này hắn thấy Như Ý như vậy, không biết sao liền sinh ra dũng khí, bình tĩnh nói: “Vô luận vì chuyện gì, Hoàng quý phi cũng đừng nên u sầu. Nếu vi thần giúp được chuyện gì thì nhất định không ngại cực khổ”. Thần sắc hắn kiên định như đỉnh núi bàn thạch: “Hoàng quý phi cứ yên tâm”

Như Ý vốn đang thất vọng, lại đang chịu ủy khuất lo sợ, nghe được lời nói này của Lăng Vân Triệt, tuy biết chỉ là xoa dịu nàng nhưng giờ phút này đây, nàng lại cảm thấy an ủi, nàng không biết nên nói gì với hắn, chỉ cố gắng liếc mắt nhìn hắn, cố gắng cướp lấy một ít mạnh mẽ yên ổn trong ánh mắt hắn. Chỉ là nàng vẫn không nhịn được cái buồn bã, vì sao trong điện, người đó lại nói ra những lời đó với nàng chứ?

Lý Ngọc liếc mắt nhìn Lăng Vân Triệt, lập tức nói: “Nô tài cũng vậy”. Hắn thấy Như Ý đang suy yếu, liền nói: “Sắc mặt nương nương không tốt, nô tài đi thỉnh thái y cho nương nương nhé?”

Lý Ngọc đang muốn gọi người thì Như Ý vội ngăn lại, nhẹ giọng nói: “Lúc này gọi thái y không thích hợp, mọi người sẽ cho rằng bổn cung diễn kịch giả vờ. Mà thôi, ngươi đưa bổn cung trở về trước đi”

Như Ý quay về Dực Khôn cung thì đã thấy Tam Bảo và các cung nhân đứng ở phía ngoài cung, nàng quét mắt nhìn xung quanh, thấy đám cung nhân vây quanh nhưng lại không có Nhị Tâm, trong lòng nàng lạnh đi một nửa. Nàng không muốn nói nhiều, chỉ phải vội vàng nói: “Đi tìm Lý Ngọc, đến Thận Hình tư thông báo một chút”

Tam Bảo thấy Tiến Trung bên cạnh Hoàng đế cùng Tiến Bảo bước vào trong điện cùng với Như Ý, hắn vội vàng gật đầu rời đi. Như Ý vẫn ở trong Dực Khôn cung, suốt ngày có bốn ma ma của Thận Hình tư đến canh giữ bên cạnh, việc ăn uống cũng do các ma ma chuẩn bị, không cho cung nhân của Dực Khôn cung hầu hạ, nàng đã bị giam lỏng. Gió thổi mưa giông như vậy mà nàng hốt hoảng, một người ốc còn không mang nổi mình ốc nữa là giúp ai, nàng nhớ năm đó lúc bước vào lãnh cung, cũng đã từng hoảng loạn như vậy.

Như Ý bó tay, lại lo lắng tình trạng của Nhị Tâm ở Thận Hình tư nên ngủ không chút yên ổn, nàng tỉnh dậy sớm buổi sáng, đôi mắt đen như đám mây đen.

Đến ngày mười ba, tiết vạn thọ của Hoàng đế cũng đến, mấy tháng nay Lục Quân ốm bệnh không ra ngoài, vậy mà giờ đây nàng ăn mặc lộng lẫy ngồi vào vị trí của mình. Như Ý ăn năn hối lỗi cho nên nàng chủ trì đại lễ tiết vạn thọ xong rồi quay về cung, không thể tham dự thịnh yến. Ngọc Nghiên mặc y phục màu đỏ tươi, ôm Cửu a ca ngồi bên cạnh Hoàng đế, phong quang vô hạn.

Dực Khôn cung gặp chuyện như vậy, sớm đã truyền ồn ào khắp trong lục cung, đám tần phi ngấm ngầm nghị luận. Các pháp sư ở Vũ Hoa các cũng không được xuất nhập ra ngoài cho nên lời đồn đại nói rằng chuyện Như Ý đột nhiên bị giam lỏng là có liên quan đến các pháp sư Vũ Hoa các, dần dần nói đến chuyện tư thông, Hải Lan gấp gáp đến độ vài lần đến Dực Khôn cung gặp Như Ý nhưng nàng lại không thể vào được. Ngay cả Ý Hoan được sủng ái có hỏi Hoàng đế chuyện Hoàng quý phi, hắn vẫn không trả lời. Cuối cùng, tiết vạn thọ vô cùng náo nhiệt, Hoàng đế vui vẻ như thường, vẫn là Thái hậu nói một câu: “Sắc màu rực rỡ như vậy, tất cả đều là nhờ vào tâm ý của một người”

Ban đêm, Hoàng đế cũng không ngủ ở cung nào, chỉ một mình nằm ở Dưỡng Tâm điện, Thái hậu biết tâm tư Hoàng đế cho nên mới nói: 'Hiếu Hiền hoàng hậu qua đời, tiết vạn thọ của Hoàng đế ai ai cùng đều không chút an tĩnh, vẫn là lẳng lặng mà tưởng niệm nàng ta"

Hoàng đế ảm đạm nói: “Dạ. Tiết vạn thọ năm vừa rồi của nhi thần, đều là do Hiếu Hiền hoàng hậu lo liệu, bây giờ nàng ấy đã đi, nhi thần vẫn luôn hi vọng có thể gặp lại hồn mộng của nàng ấy thêm một lần nữa”

Thái hậu ôn tồn nói: “Ai gia biết Hoàng đế đang phiền lòng cái gì nhưng các pháp sư ở Vũ Hoa các đến cùng cũng là người tu hành, có rất nhiều chuyện không hỏi ra manh mối, thật sự không thích hợp làm kinh động bốn phía, để tránh làm nhiễu chi tâm Phật tôn. Nếu thật sự có chuyện gì thì cũng chỉ là một người tu vi không đủ, mà không liên quan đến người khác”

Ngọc Nghiên ngồi ở bên cạnh cười nói: “Thần thiếp biết cho nên các hoạt động của Vũ Hoa các vẫn giữ như cũ, chỉ là vì đề phòng hiềm khích, không cho các tần phi cung nhân xuất nhập thôi ạ. Còn chuyện tra vấn ở Thận Hình tư thì cũng chỉ có Nhị Tâm và các thị vệ tuần thú đêm đó làm chứng”

Thái hậu hơi không vui, mỉm cười nhợt nhạt, chỉ nhìn Hoàng đế nói: “Ai gia đang cùng Hoàng đế nói chuyện, ngươi là gì mà dám xen miệng vào nói chứ”

Ngọc Nghiên lập tức có chút ngượng ngùng, Hoàng đế vội nói: “Gia quý phi xuất thân Triều Tiên, có rất nhiều chuyện nàng vẫn không biết”

Thái hậu thản nhiên “A” lên một tiếng, bình thản nói: “Nguyên lai là xuất thân Triều Tiên, rốt cuộc cũng chỉ là dị tộc”. Nàng không nhìn Ngọc Nghiên đang xấu hổ, chỉ ngoắc tay Vĩnh Dung nói: “Thuần quý phi, mau đưa Vĩnh Dung lên cho ai gia nhìn một cái nào”

Như thế, Ngọc Nghiên cũng không dám ở trước mặt Thái hậu, lấy cớ nói đã tự mình chuẩn bị một bài múa “Lưu Hà Vũ” rồi cáo lui đi chuẩn bị. Đợi cho Ngọc Nghiên xuất hiện thì hoa đăng đã được thả, thân nàng màu tuyết trắng, lại trang điểm theo phong cách nữ tử Triều Tiên, tuy rằng nàng mới sinh hạ hài tử nhưng dáng người nàng vẫn mềm mại nhẹ nhàng như trước.

Búi tóc của nàng được buộc bằng một đoạn dải băng, nếu nhìn không kĩ thì cứ nghĩ đó là bóng dáng nguyệt hạ Lưu Vân. Gió thổi quần áo của nàng bay phấp phới, tựa như lướt nhẹ trong sương mù. Yến nhạc náo nhiệt vô cung, vang vọng ở bên tai, Ngọc Nghiên đánh trống cơm nhảy bài múa của Triều Tiên, mọi người đứng dậy hoan hô, giống như năm đó nàng là một thiếu nữ từ Triều Tiên tiến cống đến Thanh triều, lấy một khúc ca vui vẻ mà nhảy vào đôi mắt tươi trẻ của Hoàng đế.

Thừa dịp đang lúc ca múa, Hải Lan đưa Vĩnh Kỳ đến trước mặt Hoàng đế nói đùa, Hoàng đế chỉ xem như thường.

- -- HẾT QUYỂN BA ---